[type:0]一、 单项选择题
1. 按《国家电网公司电力安全工作规程》的规定， 进行10kV带电作业时绝缘操作杆最小有效绝缘长度为（   ）m。
A.0.4   
B.0.6   
C.0.7   
D.0.9
正确答案：C
2. 按《国家电网公司电力安全工作规程》规定，在10kV 线路上进行带电作业时，带电体上作业人员与周围接地体之间应保持的最小安全距离不得小于（  ）m。
A.0.4  
B.0.6  
C.0.7  
D.0.9
正确答案：A
3. 按《国家电网公司电力安全工作规程》 的规定，进行 10kV 带电作业相间最小安全距离为（  ）m。
A.0.4   
B.0.6   
C.0.7   
D.0.9
正确答案：B
4. 工频交流电流的人体生理感知电流阀值为（    ）mA。
A.100   
B.10   
C.1   
D.0.1
正确答案：C
5. 带电作业中，人体体表裸露处的局部场强的电场感知水平为（ ）kV/m。
A.340 
B.440 
C.140 
D.240
正确答案：D
6.IEC 对交流电流下人体生理效应的推荐意见中， 持续时间 1 秒钟内通过人体危及生命安全的最小电流是（  ）。
A.4A  
B.35mA   
C.50mA   
D.70μA
正确答案：C
7. 配电线路带电作业中，作业人员的安全防护重点是（ B）。
A. 空间电场   
B. 短路电流
C. 静电电击   
D. 线路噪声
正确答案：B
8. 带电作业中，（  ）被认为是电击引起死亡的主要原因。
A.刺痛   
B.电流灼伤   
C.肌肉痉挛   
D.心室纤维性颤动
正确答案：D
9. 一般来说，女性对稳态电击产生生理反应较男性更为（  ）。
A. 敏感    
B. 迟钝    
C. 一样    
D. 无法判断。
正确答案：A
10. 带电拆除绝缘子绑扎线时应边拆边卷，绑扎线的展放长度不得大于（ ） m。
A.0.1   
B.0.2   
C.0.3   
D.0.4
正确答案：A
11. 带电断、 接引 线时， 为保证引线与周围不同电位设备保持足够的安全距离， 可采用（   ） 防止引线摆动。
A. 绝缘操作杆    
B. 绝缘锁杆    
C. 绝缘扎线剪    
D. 绝缘三齿扒。
正确答案：B
12. 带电更换直线杆针式绝缘子作业时，不能用于固定导线的工具是（  ）。
A. 斗臂车小吊臂   
B. 绝缘羊角抱杆  
C. 绝缘锁杆   
D. 绝缘横担
正确答案：C
13. 关于绝缘斗臂车应急泵的操作说法错误的是（  ）。
A. 绝缘斗臂车因发动机或泵出现故障，使操作无法进行时，可启动应急泵
B. 应急泵一次动作时间在 30 秒之内，到下一次启动，必须要等待 30 秒的间隔才可以进行
C. 应急泵可用于常规作业
D. 应急泵操作前必须确认取力器和发动机开关状态
正确答案：C
14. 关于工作间断和终结制度，下列陈述错误的是（  ）。
A. 工作间断时，工作现场的带电工具和器材应可靠固定
B. 工作间断时，工作现场应派专人看守
C. 工作终结时，应仔细清理工作现场，检查是否有遗留物，确认设备是否恢复工作状态
D. 间断工作恢复时，可直接重新工作
正确答案：D
15. 操作斗臂车时，工作斗的起升. 下降速度不应（ ）。
A. 大于 0.5m/s   
B. 小于 0.5m/s    
C. 大于 0.1m/s    
D. 小于 0.1m/s
正确答案：A
16. 操作绝缘斗臂车回转机构回转时，工作斗外缘的线速度不应（ ）。
A. 大于 0.5m/s    
B. 小于 0.5m/s   
C. 大于 0.1m/s    
D. 小于 0.1m/s
正确答案：A
17. 在配电线路发生的故障中，发生频率最高的是（  ）。
A. 单相接地故障   
B. 两相短路故障
C. 三相短路故障   
D. 多相接地故障
正确答案：A
18. 对自恢复与非自恢复的混合型复合绝缘进行 15 次冲击耐受电压实验时（  ）。
A. 允许不超过 1 次闪络    
B. 允许不超过 2 次闪络
C. 允许不超过 3 次闪络    
D. 不允许发生任何闪络放电
正确答案：D
19. 参加带电作业人员，应经（  ）后，方能参加工作。
A. 专门培训   
B. 考试合格  
C. 领导批准   
D. 以上三项都是
正确答案：D
20. 带电作业工作票签发人，应（  ）后，方能参加工作。
A.具有带电作业资格  
B.具有带电作业实践经验  
C.单位书面批准   
D.以上三项都是
正确答案：D
21. 关于带电作业人员资质管理，以下陈述错误的是（  ）。
A. 脱离工作岗位 3 个月以上者，应重新学习，并经考试合格后方能恢复工作
B. 脱离工作岗位 3 个月以上者，经领导批准后可恢复工作
C. 脱离工作岗位 1 年以上者，收回其带电作业资质证书
D. 脱离工作岗位 1 年以上者，需重新培训考核取得带电作业资质证书
正确答案：B
22. 带电作业工作票破损不能继续使用时，（ ）。
A. 继续开展作业
B. 电话通知工作票签发人后继续开展作业
C. 应补填新的工作票，并重新履行签发许可手续
D. 工作负责人组织现场人员讨论后继续开展作业
正确答案：C
23.10kV 带电作业中个人绝缘安全防护用具应采用 IEC 标准规定的第（  ）级。
A.3    
B.2    
C.1    
D.0
正确答案：B
24. 在配电线路带电作业中，作业距离不满足安全距离时（  ）。
A. 裸导线和绝缘导线均应进行遮蔽
B. 只需遮蔽裸导线，可不遮蔽绝缘导线
C. 只需遮蔽绝缘导线，可不遮蔽裸导线
D. 裸导线和绝缘导线均不需遮蔽
正确答案：A
25.10kV 带电作业中起支.吊作用的绝缘绳索的有效长度必须不小于（  ） m。
A.1.2    
B.1.0    
C.0.4    
D.0.2
正确答案：C
26. 在配电带电作业中，作业人员应避免（  ）。
A. 接触横担   
B. 接触拉线  
C. 接触接地构件   
D. 同时接触不同电位的物体
正确答案：D
27. 绝缘斗臂车作业时，斗内（  ）不得超过工作斗的允许载荷。
A. 人体重量   
B. 工具重量
C. 携带物品的重量   
D. 人体. 工具及携带物品等的总重量
正确答案：D
28. 绝缘斗臂车的接地属于（  ）。
A. 系统接地    
B. 保护接地   
C. 防雷接地    
D. 工作接地
正确答案：B
29. 绝缘子在电气上是用来使导线和杆塔之间保持（  ）状态。
A. 导电   
B. 平衡   
C. 绝缘   
D. 固定
正确答案：C
30. 处于电场中的金属导体的内部电场强度总是零，这是（ ）现象。
A. 静电感应   
B. 静电屏蔽   
C. 集肤效应   
D. 库仑定律
正确答案：B
31. 带电作业使用的绝缘绳的机械强度安全系数不应低于（  ）。
A.1.0    
B.1.5    
C. 2.5    
D.10
正确答案：C
32. 关于带电断、接空载线路，下列陈述错误的是（  ）。
A. 确认线路的另一端断路器和隔离开关确已断开
B. 确认接入线路侧的变电压.电压互感器确已退出运行
C. 可以带负荷断.接引线
D. 应采取防止引线摆动的措施
正确答案：C
33. 10kV配电网中，柱上开关、隔离开关和熔断器防雷装置的接地电阻，不应大于（）Ω。
A.3   
B.4   
C.10   
D.15
正确答案：C
34. 在10kV配电线路上进行带电作业时，作业区域带电导线和绝缘子等应采取相间、相对地的绝缘隔离措施，绝缘隔离措施的范围应比作业人员活动范围增加（  ）m 以上。
A.0.3   
B.0.4   
C.0.7   
D.0.9
正确答案：B
35. 带电作业过程中，任何人员发现有违规作业可能发生人员和设备安全时，应立即（ ）。
A. 报告单位领导    
B. 报告工作负责人   
C. 制止   
D. 撤离
正确答案：C
36. 在高原地区使用的斗臂车，海拔每增加1000m，其整体绝缘水平应相应增加（  ）。
A.1%    
B.5%   
C.10%    
D.20%
正确答案：C
37. 带电断、 接空载线路、 耦合电容、 避雷器等设备时，应采取防止（  ）的措施。
A. 引流线摆动   
B. 电击   
C. 设备损坏   
D. 短路
正确答案：A
38. 两根平行载流导体，在通过同方向电流时，两导体将呈现出（ ）。
A. 互相吸引   
B. 相互排斥   
C. 没反应   
D. 有时吸引.有时排斥。
正确答案：A
39. 载流导体的发热与（  ）无关。
A. 电流的大小   
B. 时间的长短   
C. 电压的高低   
D. 电阻的大小
正确答案：C
40. 带电作业中使用的绝缘软梯应选用（  ）的绝缘绳制作。
A.有较高抗张强度   
B.有较高抗压强度 
C.有较高抗弯强度   
D.有较高抗扭强度
正确答案：A
41. 在10kV中性点不接地系统中，当发生单相接地时，非故障相对地电压将（  ）。
A. 略有升高   
B. 升高1.414倍   
C. 升高 1.732倍  
D. 降低 1.732倍
正确答案：C
42. 在10kV配网架空线路上不需填用工作票或抢修单的工作为（ ）。
A.接户、进户计量装置上进行的低压带电工作
B.在停电线路上补修导线
C.检修所有电源线路均已断开的设备
D.在带电线路的电杆上安装标志牌，且能保证与最近的带电体距离不小于0.9m。
正确答案：A
43. 大小相等. 方向相反的两个平行力作用在构件上，其力的作用线相距很近的受力方式，称为（ ）。
A. 挤压   
B. 剪切   
C. 弯曲   
D. 扭转
正确答案：B
44. 采用心肺复苏紧急救护时，双人复苏操作，按压与呼吸操作次数比例为（  ）。
A.5/1    
B.5/2    
C.15/2    
D.30/2
正确答案：D
45. 采用心肺复苏紧急救护时，人工呼吸者与心脏按压者可以互换位置，互换操作，但中断时间不超过（ ）。
A.3s    
B.5s    
C.8s    
D.10s
正确答案：B
46. 救护出血伤员时，可用（  ）进行止血。
A. 电线    
B. 铁丝    
C. 细绳    
D. 柔软布带
正确答案：D
47. 以下伤害中，（ ）可致人体伤口皮肤金属化。
A. 火焰烧伤   
B. 蒸汽烫伤  
C. 水烫伤   
D. 电灼伤
正确答案：D
48. 填用带电作业工作票的工作为（  ）。
A. 在全部停电或部分停电的配电设备上的工作。
B. 高压电力电缆需要停电的工作。
C. 在运行中的配电设备上的工作。
D. 带电作业或与邻近带电设备距离小于《国家电网公司电力安全工作规程》 规定的最小安全距离的工作。
正确答案：D
49. 消弧工具的断流能力应与被断. 接的空载线路的电压等级及电容电流相适应， 如使用消弧绳， 则其断、接 10kV 的空载线路的长度不应大于（ ）km。
A.30   
B.20   
C.40   
D.50
正确答案：D
50. 根据《10kV 架空配电线路带电作业管理规范》，带电作业项目按照作业难易程度，可分为（  ）类。
A.2    
B.3    
C.4    
D.5
正确答案：C
51. 带电作业使用的工具要求其吸水性（  ）。
A. 一般    
B. 越高越好   
C. 越低越好    
D. 不作要求
正确答案：C
52. 带电作业绝缘工具在现场应放置在（  ）上。
A. 潮湿地面    
B. 任何地方   
C. 防潮帆布    
D. 工具车
正确答案：C
53. 带电作业监护人的监护范围（ ）。
A. 不得超过一个作业点   
B. 不得超过一个耐张段
C. 不得超过 3km         
D. 视情况而定
正确答案：A
54. 按作业人员自身的人体电位来划分，带电作业可划分为（  ）三种作业方式。
A. 高空作业、地面作业、斗中作业
B. 地电位作业、斗臂车作业、绝缘杆作业
C. 等电位作业、绝缘手套作业、中间电位作业
D. 地电位作业、中间电位作业、等电位作业
正确答案：D
55. 带电作业应在良好天气下进行， 若遇雷.雨.雪.雾不得进行带电作业，风力大于（   ）时，一般不宜进行带电作业。
A.6 级   
B.5 级   
C.4 级   
D.3 级
正确答案：B
56. 对受潮的绝缘绳索要进行干燥处理，但干燥温度不宜超过（    ）°C
A.55    
B. 65    
C.85    
D.95
正确答案：B
57.10kV 架空线路，杆塔上带电核相时，作业人员与带电部位应保持（  ） m 的安全距离。 核相工作应逐相进行。
A.0.6    
B. 0.7    
C. 0.4    
D.1.0
正确答案：C
58. 用于临时短接设备的引流线， 其载流量应满足作业时测量的电流要求并有一定的裕度， 考虑到电流的波动，一般不宜小于（  ）倍。
A. 1.0    
B. 1.1    
C.1.15    
D.1.2
正确答案：D
59. 带电作业中，传递绳滑车的滑轮，采用（  ）。
A. 铁滑轮   
B. 铝滑轮   
C. 绝缘滑轮   
D. 都可以
正确答案：C
60. 等电位作业过程中，人体的电位与带电体的电位（    ）。
A. 高于带电体的电位   
B. 低于带电体的电位  
C. 相等   
D. 无法判断
正确答案：C
61. 关于带电作业监护，下列陈述错误的是（    ）。
A. 带电作业必须设专人监护
B. 监护人可以直接操作
C. 监护的范围根据工作需要不可以超过一个作业点
D. 监护人应由具有带电作业实际经验的人员担任
正确答案：B
62. 带电作业工作票的签发应按（  ）规定的条件和制度审批。
A.《国家电网公司电力安全工作规程》   
B.《电力设计规程》
C.《送电线路运行规程》   
D.《配电网运行规程》
正确答案：A
63. 容易发生污闪事故的天气是（     ）。
A. 大风   
B. 大雨   
C. 大雾   
D. 沙尘暴
正确答案：C
64. 绝缘工具的标准操作冲击耐压试验应采用（  ）的操作波。
A.2500/5000μs    
B.250/2500μs   
C.150/1200μs    
D.1.5/50μs
正确答案：B
65. 绝缘材料的击穿包括（  ）。
A. 电击穿、化学击穿、老化击穿    
B. 电击穿、热击穿、电化学击穿
C. 热击穿、局部击穿、湿击穿     
D. 热击穿、化学击穿、老化击穿
正确答案：B
66. 绝缘工具由电介质的化学变化使耐电强度完全丧失的击穿过程，称为（  ）。
A. 电化学击穿   
B. 热击穿  
C. 电击穿   
D. 湿击穿
正确答案：A
67. 带电作业工具在每次现场使用前均应（  ）。
A. 可直接使用   
B. 做外观检查，不做其他检查
C. 做外观检查，进行工频耐压试验   
D. 做外观检查，进行绝缘电阻测试
正确答案：D
68. 发现绝缘工具受潮或表面损伤时，（ ）。
A. 应在及时处理并经试验合格后方可使用
B. 经现场研究讨论后方可使用
C. 可直接使用
D. 直接报废
正确答案：A
69. 带电作业中，架空绝缘导线应视为（  ）。
A. 接地体 
B. 带电体 
C. 绝缘体 
D. 无法判断
正确答案：B
70. 大气过电压是（  ）引起的。
A. 雷电活动   
B. 操作   
C. 大风   
D. 覆冰
正确答案：A
71. 天气潮湿时，绝缘工具的绝缘性能会（ ）。
A. 降低    
B. 升高    
C. 不变    
D. 无法判断
正确答案：A
72. 通常情况下，对于同样距离的空气间隙，电场不均匀度增加，击穿电压会（  ）。
A. 降低    
B. 升高    
C. 不变    
D. 变化不定
正确答案：A
73. 固态绝缘体在强电场作用下，由于泄漏电流的通过而使材料的温度（  ）。
A. 降低   
B. 升高   
C. 不变   
D. 变化不定
正确答案：B
74. 带电作业中，人体的电灼伤是由（  ）引起的。
A. 屏蔽服   
B. 电流热效应   
C. 磁感应   
D. 集肤效应
正确答案：B
75. 绝缘操作杆是间接操作中的主要手持工具， 在电气上承担（  ）作用，作业人员的各种操作意图和功能，均通过它传递到带电体上。
A. 电位转移   
B. 验电   
C. 绝缘   
D. 以上三种
正确答案：C
76. 带电作业绝缘工具电气试验应定期进行，其预防性试验与检查性试验周期分别为（  ）。
A. 预防性试验一年一次，检查性试验一年一次，两次试验间隔半年
B. 预防性试验一年二次，检查性试验一年两次，两次试验间隔半年
C. 预防性试验一年半一次，检查性试验一年一次，两次试验间隔一年
D. 预防性试验两年一次，检查性试验一年两次，两次试验间隔一年
正确答案：A
77. 在《国家电网公司电力安全工作规程》 中，带电作业一章的规定适用于在海拔高度（ ） 米及以下的交流 10—1000kV，直流±500—±800 kV 及以下架空线路带电作业。
A.500    
B.1000    
C.2000    
D.3000
正确答案：B
78. 绝缘绳在受潮以后，其泄漏电流将显著增加，（  ）大幅度降低。
A. 绝缘电压    
B. 泄漏电压    
C. 闪络电压    
D. 工作电压
正确答案：C
79. 绝缘操作杆金属接头长度不宜大于（） m。
A.0.1    
B.0.2    
C.0.3    
D.0.4
正确答案：A
80. 空载长线是（  ）元件。
A. 电容    
B. 电感    
C. 电阻    
D. 电导
正确答案：A
81. 变压器是（  ）元件。
A. 电容    
B. 电感    
C. 电阻    
D. 电导
正确答案：B
82. 绝缘子是（  ）元件。
A. 电容    
B. 电感    
C. 电阻    
D. 电导
正确答案：C
83. 电导即导电能力，是对于某一种导体允许电流通过它的容易性的度量，其单位是（  ）。
A. 安培    
B. 伏特    
C. 焦耳    
D. 西门子
正确答案：D
84. 暂态电击是人接触电场中对地绝缘的导体瞬间， 积累在导体上的电荷以火花放电的形式通过人体对地突然放电，用来衡量它的单位是（  ）。
A. 安培    
B. 伏特    
C. 焦耳    
D. 西门子
正确答案：C
85. 绝缘工具现场绝缘电阻测试，其测试棒的电极宽度和极间距离为（  ） mm。
A.2    
B.2.5    
C.20    
D.25
正确答案：C
86. 新研制的带电作业用绝缘工具要经过（  ），并全部符合其要求，就可投入使用。
A. 电气性能试验   
B. 机械性能试验   
C. 型式试验   
D. 领导检查
正确答案：C
87. 交流电路中常用 P. Q.S 表示有功功率.无功功率.视在功率，功率因数应为（  ）。
A.Q/P    
B.Q/S    
C.P/S    
D.P/Q
正确答案：C
88. 带电作业工具的有效绝缘长度是指（  ）。
A. 工具的全长
B. 绝缘工具握手标志至带电体之间的距离
C. 绝缘工具握手标志至前端金属件之间的长度
D. 绝缘工具握手标志至前端金属件之间的距离并扣除中间金属接头长度
正确答案：D
89. 绝缘工具使用前应用摇表分段测量绝缘电阻，其阻值不低于（ ） MΩ。
A.300    
B.500    
C.700    
D.900
正确答案：C
90. 地面工作人员 （  ）直接用手向斗内作业人员传递工器具。
A. 不可以    
B. 可以   
C. 特殊情况下可以    
D.10kV 以下等级可以
正确答案：A
91. 10kV带电作业工具设计中起控制作用的内部过电压水平为（  ）kV。
A.20   
B.30   
C.40   
D.44
正确答案：D
92. 使用消弧绳断开空载线路，空载电流最大不宜超过（  ）A。
A.5   
B.10    
C.15    
D.3
正确答案：D
93. 假定带电作业绝缘工具的绝缘等级是 B 级，那么它的耐热温度是（  ）℃。
A.110    
B.120    
C.130    
D.155
正确答案：C
94. 在绝缘绳索的型号表示中， HJS-J-14 表示（  ）。
A. 直径为 14mm 的合成纤维绞制绝缘绳   
B. 直径为 14mm 的天然纤维绞制绝缘绳
C. 直径为 14mm 的合成纤维编制绝缘绳  
 D. 直径为 14mm 的高强度绞制绝缘绳
正确答案：A
95. 交流输电线路最高工作电压一般比额定电压高出（  ）。
A.5%～7%    
B.5%～10%   
C.10%～15%    
D.15%～20%
正确答案：C
96. 工频过电压一般由线路空载. 接地故障和甩负荷等引起，主要采用在线路侧加装（  ）的措施来限制工频过电压的幅值。
A. 并联电抗器    
B. 并联电容器   
C. 串联电抗器    
D. 串联电容器
正确答案：A
97. 带电作业中，严禁（  ）停用或恢复重合闸及直流再启动保护。
A. 擅自   
B. 约时  
C.自作主张   
D. 工作负责人
正确答案：B
98. 根据《带电作业用工具库房》 DL/T974—2005，带电作业工具库最高气温应不超过（  ）℃。
A.38    
B.40    
C.45    
D.50
正确答案：B
99. 根据《带电作业用工具库房》 DL/T974—2005，带电作业工具库相对湿度不大于（    ）。
A.50%    
B.60%    
C.70%    
D.80%
正确答案：B
100. 带电作业工具库内加热装置或热风口与绝缘工具表面距离应不少于（    ） cm。
A.20～30    B.30～50    C.50～100    D.100～120
正确答案：B
101. 带电作业用常规绝缘绳索 0.5m 长，其工频干闪电压应不小于（    ）kV。
A.110    
B.125    
C.170    
D.220
正确答案：C
102. 凡在坠落高度基准面（  ） m 及以上的地点进行工作，都应视作高处作业。
A.1.0    
B.2.0    
C.2.5    
D.3.0
正确答案：B
103. 带电工具库房大小，一般要求工具存放空间与活动空间的比例为（  ）左右。
A.1：1     
B.2：1     
C.3：1     
D.3：2
正确答案：B
104. 如果元件上流过的电流超前元件上的电压 90 度相位角，那么这个元件是（  ）。
A. 电阻    
B. 电容   
C. 电感    
D. 等效于电阻.电感元件串联
正确答案：B
105. 铝材料比铜材料的导电性能（  ）。
A. 好    
B. 差    
C. 一样    
D. 稍好
正确答案：B
106. （  ）属于自恢复绝缘介质。
A. 硅橡胶    
B. 环氧玻璃材料   
C. 蚕丝绳索    
D. 空气
正确答案：D
107. 工频过电压给带电作业带来的主要危害是造成（    ）。
A. 绝缘工具热老化    
B. 绝缘工具击穿   
C. 安全距离减少    
D. 绝缘工具闪络
正确答案：A
108. 保险带.绳使用长度在（    ）m 以上的应加缓冲器。
A.2    
B.3    
C.4    
D.5
正确答案：B
109. 消弧绳金属段的铜丝股绳总截面不得小于（   ）mm2。
A.25    
B.35    
C.50    
D.70
正确答案：A
110. 在同杆塔架设多回线路中的部分停电线路上的工作，工作票中应填写停电检修线路的（   ）称号。
A. 杆塔    
B. 线路名    
C. 双重   
D. 多重
正确答案：C
111. 带电作业工具的标记为（    ）标记。
A. 交流波形    
B. 电弧    
C. 双三角    
D. 三角
正确答案：C
112. 使用溶剂擦拭绝缘工具表面的脏污后，（ ）。
A. 可直接投入使用    
B. 预防性试验合格后投入使用
C. 在空气中暴露 15min 后使用     
D. 在空气中暴露 24h 后使用
正确答案：C
113. 不属于带电作业辅助工作的为（    ）。
A. 绝缘斗臂车的支腿     
B. 绝缘工器具的擦拭和检测
C. 不良绝缘子复测    
D. 带电更换绝缘子
正确答案：D
114. 带电作业工具型式试验中机械静负荷试验标准为（  ），无变形. 无损伤。
A.1.5 倍额定负荷 3 次     
B.2.5 倍额定负荷 3 次
C.1.5 倍额定负荷 5min     
D.2.5 倍额定负荷 5min
正确答案：D
115. 带电作业工具型式试验中机械动负荷试验标准为（  ），要求机构动作灵活.无卡住现象。
A.1.5 倍额定负荷 3 次   
B.2.5 倍额定负荷 3 次
C.1.5 倍额定负荷 5min     
D.2.5 倍额定负荷 5min
正确答案：A
116. 带电作业工具预防性试验中机械静负荷试验标准为（  ），无变形.无损伤。
A.1.2 倍额定负荷 3 次 
B.1.0 倍额定负荷 3 次
C.1.2 倍额定负荷 1min 
D.1.2 倍额定负荷 5min
正确答案：C
117. 带电作业工具预防性试验中机械动负荷试验标准为（  ），要求机构动作灵活.无卡住现象。
A.1.2 倍额定负荷 3 次    
B.1.0 倍额定负荷 3 次
C.1.2 倍额定负荷 1min    
D.1.2 倍额定负荷 5min
正确答案：B
118. 在带电作业过程中如设备突然停电，下列叙述错误的是（ ）。
A. 作业人员应视设备仍然带电
B. 作业人员可以将线路挂好接地线，采取停电作业方式
C. 工作负责人应尽快与调度联系
D. 值班调度员未与工作负责人取得联系前不得强送电
正确答案：B
119. 进行绝缘遮蔽时，要求遮蔽罩之间一般应（ ）。
A. 约有 15cm 的重叠部分   
B. 有 5cm 的重叠部分
C. 有 5cm 的不重叠        
D. 不重叠
正确答案：A
120.10kV 带电作业直接作业法，作业人员与地面作业人员传递工具和材料时，绝缘绳有效长度不得小于（  ） m。
A.0.6    
B.0.7    
C.0.4    
D.1
正确答案：C
121. 在10kV及以下的带电杆塔上进行工作，工作人员距最下层带电导线垂直距离不准小于（  ）m。
A.0.3   
B.0.4   
C.0.7   
D.0.9
正确答案：C
122.10kV 带电作业安全防护用具预防性试验标准中， 要求绝缘服. 披肩. 绝缘手套. 绝缘靴等在（ ）kV工频电压（  ）min 下应无击穿.无闪络.无发热。
A.20，3    
B.20，1    
C.30， 3    
D.30，1
正确答案：B
123. 报废的配网带电作业工具应有“（ ）” 标志。
A.X    
B.N    
C.Z    
D.O
正确答案：A
124. 使用钳形电流表时， 如被测导线的电流较小， 将导线多绕几匝放在钳口测量， 其实际电流值为（  ）。
A. 表的读数   
B. 表的读数除2   
C. 表的读数乘以匝数    
D. 表的读数除以匝数
正确答案：D
125. 带电升起.下落.左右移动导线时，对于被跨物间交叉.平行的最小距离（  ）。
A. 不得小于 0.4m   
B. 为 0.6m   
C. 不得大于 0.7m   
D. 不得小于 1m
正确答案：D
126. 带电作业中，处理未接通的或已断开的导线两个断头时，叙述正确的是（ ）。
A. 戴好绝缘手套后，可以同时接触
B. 当一侧为空载设备，并且空载电流在 0.2A 以下时，可以同时接触
C. 严禁同时接触，以防人体串入电路
D. 以上都是不对的
正确答案：C
127. 带负荷更换跌落保险，叙述正确的是（  ）。
A. 安装旁路引流线后，直接拉开跌落保险
B. 安装旁路引流线后，通过绝缘操作杆拉开跌落保险
C. 安装旁路引流线并确认负荷转移正常后，直接拉开跌落保险
D. 安装旁路引流线并确认负荷转移正常后，通过绝缘操作杆拉开跌落保险
正确答案：D
128. （  ）的大小是确定配电线路带电作业安全距离的主要依据。
A. 大气过电压   
B. 操作过电压   
C. 内部过电压   
D. 大气过电压和内部过电压
正确答案：B
129. 空气相对湿度大于（  ）时，开展带电作业应选用防潮型绝缘工具。
A.50%    
B.60%     
C.70%    
D.80%
正确答案：D
130. 关于带电作业工器具管理叙述错误的是（  ）。
A. 带电作业工具应有永久性编号，新增工器具的编号可使用原来报废工器具遗下的编号
B. 带电工器具用毕入库前，工具保管员应进行外观检查和验收
C. 发现缺陷，应及时处理并试验合格，否则不能继续使用
D. 淘汰的工具，应有“X” 明显标志，并清出工具库
正确答案：A
131. 采用绝缘手套直接作业法作业时，带电体与大地之间起主绝缘作用的是（  ）。
A. 斗臂车绝缘臂   
B. 绝缘手套  
C. 绝缘斗   
D. 绝缘遮蔽罩
正确答案：A
132. 采用绝缘手套直接作业法作业时，相与相之间（  ）起主绝缘作用。
A. 斗臂车绝缘臂   
B. 绝缘手套   
C. 绝缘斗    
D. 空气间隙
正确答案：D
133. 采用绝缘杆间接作业法作业时，带电体与大地之间起主绝缘作用的是（  ）。
A. 斗臂车绝缘臂   
B. 绝缘手套  
C. 绝缘杆   
D. 绝缘遮蔽罩
正确答案：C
134. 采用绝缘杆间接作业法作业时，相与相之间（  ）起主绝缘作用。
A. 斗臂车绝缘臂    
B. 绝缘手套   
C. 绝缘杆    
D. 空气间隙
正确答案：D
135. 某单回10kV中性点不接地系统，无架空避雷线，空载架空线路长度为5km。试估算搭接该空载线路时的电容电流为（）安。
A.2.7×10×5×10-3=0.135   
B.10×5×10-3=0.05 
C.10×5/350≈0.14          
D.10×5/10=5
正确答案：A
136. 绝缘导线上接引流线时，为达到防水防腐目的，下列措施错误的是（  ）。
A. 采用穿刺线夹
B. 绝缘导线剥皮后用缠绕法搭接并用防水胶带对裸露部分进行包扎
C. 采用并沟线夹搭接后用设备线夹遮蔽罩进行防护
D. 采用引流线夹搭接后用防水胶带对裸露部分进行包扎罩进行防护
正确答案：C
137.10kN 级支杆允许荷载为（  ） kN。
A.30    
B.10    
C.40    
D.50
正确答案：B
138.在架空配电线路中，耐张线夹的握着力不应小于导线计算拉断力的（  ）%。
A.10   
B.40   
C.65   
D.95
正确答案：C
139. 触电时电流通过人体的最危险的途径是（  ）。
A. 左手到脚    
B. 右手到脚    
C. 从手到手    
D. 从脚到脚
正确答案：A
140. 在使用中的绝缘杆应定期进行（  ）试验。
A. 机械试验    
B. 电气试验
C. 外观及尺寸检查和预防性试验    
D. 外观及尺寸检查和机械试验
正确答案：C
141. 万用表使用完毕后，应将选择开关拨放在（ ）。
A. 交流高压档   
B. 电阻档   
C. 直流电流档   
D. 交流电流档
正确答案：A
142. 带电作业中通过电流的设备，要求设备电阻（    ）。
A. 较高   
B. 一般   
C. 较低   
D. 不要求
正确答案：C
143. 工作地段如有邻近、平行、交叉跨越及同杆塔架设线路，为防止停电检修线路上（）伤人，在需要接触或接近导线工作时，应使用个人保安线。
A.电场   
B.磁场   
C.电流   
D.感应电压
正确答案：D
144. 绝缘隔板和绝缘罩只允许在35kV及以下电压的电气设备上使用，并应有足够的绝缘和机械强度，用于10kV电压等级时，绝缘隔板的厚度不应小于（ ）mm。
A.3   
B.4   
C.5   
D.6
正确答案：A
145.10kV 配电网中，架空线路与公路的最小垂直距离是（    ）m。
A.8    
B.7    
C.6    
D.5
正确答案：B
146.根据GB/T18037—2008《带电作业工具基本技术要求与设计导则》规定，用于制作带电作业承力、载人器具的环氧树脂玻璃纤维增强复合型绝缘板材密度，一般不得低于（）g/cm3。
A.1.6  
B.1.7  
C.1.8  
D.2.0
正确答案：C
147. 按电场的均匀程度，静电场可分为均匀电场、稍不均匀电场和极不均匀电场三类，当电场的不均匀系数（  ）时，可认为电场为极不均匀电场。
A.f=2    
B.f＞2    
C.f＞4    
D.2＜f＜4
正确答案：C
148. 作为设备保护的绝缘绳索应选择（  ）倍的安全系数。
A.2.0    
B.1.5    
C.3    
D.2.5
正确答案：C
149. 同样试验条件下，在下列间隙中，以（    ）间隙的操作冲击 50%放电电压为最低。
A. 棒——板    
B. 棒——棒    
C. 板——板    
D. 球——球
正确答案：A
150. 用绝缘电阻表遥测绝缘子的绝缘电阻时，应选用（  ）。
A.1500V 的绝缘电阻表    
B.2000V 的绝缘电阻表
C.1000V 的绝缘电阻表    
D.5000V 的绝缘电阻表
正确答案：D
151. 接地线应有接地和短路导线构成的成套接地线。 成套接地线应由有透明护套的多股软铜线组成，其截面不得小于（   ）mm2，同时应满足装设地点短路电流的要求。
A.16    
B.20    
C.25    
D.35
正确答案：C
152. 绝缘材料在一定的电压作用下和规定的时间内，绝缘层没有发生击穿现象的电压值，称为（    ）。
A. 闪络电压   
B. 击穿电压  
C. 耐受电压   
D. 绝缘电压
正确答案：C
153. 带电作业专用库房室内温度应略高于室外，且不宜低于（  ）℃。
A.-3    
B.0    
C.3    
D.5
正确答案：B
154. 内部过电压幅值的大小，是以系统的最高运行（ ）的倍数来表示的。
A. 平均电压    
B. 额定电压   
C. 线电压    
D. 相电压
正确答案：D
155. 输送相同的负荷时，提高系统电压会（  ）。
A. 使系统频率降低   
B. 使系统负荷减少  
C. 增加线损   
D. 降低线损
正确答案：D
156. 在同一长度的空气间隙和绝缘工具上进行电气试验，前者放电电压较后者（  ）。
A. 高一些   
B. 低一些   
C. 相同   
D. 不确定
正确答案：A
157. 根据DL/T974-2005《带电作业用工具库房》，在带电作业用工具库房中，操作杆等工具较轻，可垂直吊挂，垂直悬挂物下端距地面应不小于（ ）cm。
A.30  
B.40  
C.50  
D.60
正确答案：A
158. 绝缘手套存放，应避免阳光直射，挤压存叠，存取环境温度宜为（  ）℃。
A.10～15    
B.10～20   
C.15～20    
D.5～15
正确答案：B
159. 绝缘斗臂车库的存放体积一般应为车体的（    ）倍。
A.1.5～2.0    
B.2.5～3.0    
C.2.0～2.5    
D.1.0～2.0
正确答案：A
160. 10kV 架空电力线路的引流线当采用并沟线夹连接时，线夹数量不应小于（    ）个。
A.1    
B.2    
C.3    
D.4
正确答案：B
161. 用作主绝缘的绝缘滑车组应采用绝缘绳索，当其用做人身保安绳索时，安全系数应取为（   ）。
A.1.5   
B.2.0   
C.3   
D.5
正确答案：D
162. 10kV用绝缘遮蔽罩预防性试验中，工频耐压试验应在（ ）kV持续时间（ ）min下无电晕、闪络、无击穿、无明显发热为合格。（  ）
A.30，1   
B.20，1   
C.30，3   
D.20，3
正确答案：B
163. 有功功率是指交流电路中，（    ）所消耗的功率。
A. 电容    
B. 电感    
C. 电阻    
D. 电导
正确答案：C
164. 使用操作杆逐相操作跌落式熔断器，应按（    ）顺序进行。
A. 先中相、后两边相    
B. 先下风向、后上风向
C. 先中相、继下风向、后上风向    
D. 先上风向、后下风向
正确答案：C
165. 做工频耐压试验时，（    ）试验电压以下的升压速度是任意的，以后的升压速度按每秒 3%的速度匀速上升。
A.60%    
B.50%    
C.40%    
D.30%
正确答案：C
166. 绝缘手套作业法带电更换跌落式熔断器时，若发现熔断器瓷件开裂，首先应（  ）。
A. 拉开熔断管    
B. 对横担进行绝缘遮蔽
C. 对带电体进行遮蔽    
D. 固定上桩头引线
正确答案：D
167. 跌落式熔断器上下桩头的绝缘电阻应大于（  ） MΩ。
A.150    
B.300    
C.500    
D.700
正确答案：C
168. 绝缘手套在正常工作中是作为（    ）。
A. 基本安全用具   
B. 辅助安全用具   
C. 主绝缘    
D. 后备保护
正确答案：B
169. 线路巡线人员发现导线、电缆断落地面或悬挂空中，应设法防止行人靠近断线地点(  )m以内，以免跨步电压伤人。
A.6   
B.7   
C.8   
D.9
正确答案：C
170. 内部过电压是（  ）突变引起的。
A. 电压    
B. 电流    
C. 电阻    
D. 电场
正确答案：B
171.10kV 配电线路中的 B 相的相色为（   ）色。
A. 黑    
B. 黄    
C. 红    
D. 绿
正确答案：D
172. 等电位操作人员在接触或脱离导线瞬间，有（   ）电流通过人体。
A. 电感电流    
B. 雷电流    
C. 感应电流    
D. 电容电流
正确答案：D
173. 按《电力安全工作规程》，已终结的工作票、事故应急抢修单、工作任务单应保存（  ）个月。
A.3   
B.4   
C.6   
D.12
正确答案：D
174. 以下不属于绝缘材料的电气性能指标的是（    ）。
A. 绝缘电阻    
B. 弹性模数   
C. 介质损耗    
D. 绝缘强度
正确答案：B
175. 人体在带电设备附近工作时， 尽管人体并未接触带电体，却仍会有风吹.针刺.蠕动等不适之感，这主要是由（     ）引起的。
A. 电压    
B. 电流   
C. 空间电场    
D. 空间磁场
正确答案：C
176. 在配电线路带电作业中，由于空间场强低，且配电系统电力设施密集，空间作业间隙小，作业人员不允许穿（    ），而应 进行作业。
A. 屏蔽服，穿绝缘服   
B. 绝缘服，穿屏蔽服 
C. 屏蔽服，直接       
D. 绝缘服，直接
正确答案：A
177. 库仑定律可用公式表示为（  ）。 
正确答案：D
178. 根据电阻定律，在温度不变时，导体的电阻跟它的长度成（ ），跟它的横截面积成 。
A. 正比，反比   
B. 正比，正比   
C. 反比，正比   
D. 反比，反比
正确答案：A
179. 以下说法中不正确的是（  ）。
A. 欧姆定律用公式可表示为 IU/R
B. 欧姆定律适用于所有电阻
C. 电场强度是从力学角度描述电场性质的物理量
D. 电场内各处电场强度大小、方向相同的叫均匀电场，其他都叫不均匀电场
正确答案：B
180. 更换配电变压器跌落熔断器熔丝的工作， 应先将低压刀闸和高压隔离开关或跌落熔断器拉开。 摘挂跌落熔断管时，必须（  ），并有专人监护。
A. 戴绝缘手套
B. 戴绝缘手套、 安全帽，并站在绝缘台上
C. 戴绝缘手套、 安全帽
D. 使用绝缘操作杆
正确答案：D
181. 为了保证人身安全，地电位作业人员与带电体之间应保持的最小距离称为（ ）。
A. 最小安全距离       
B. 最小对地安全距离
C. 最小相间安全距离   
D. 最小安全作业距离
正确答案：A
182. 使用消弧绳切断 10kV 引线时，拉动消弧绳脱离电位时应（   ）。
A.迅速    
B.缓慢    
C.匀速    
D.无所谓
正确答案：A
183. 跌落式熔断器应安装在距地面垂直距离不小于（   ）m 的横担上。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：B
184. 固定在操作杆上的接头宜采用强度高的材料制成， 对金属接头其长度不应超过（    ）mm，端部和边缘应加工成圆弧形。
A.10    
B.50    
C.100    
D.200
正确答案：C
185. 最小组合间隙是指在组合间隙中的作业人员处于最低的（  ）操作冲击放电电压位置时，人体对接地体与对带电体两者应保持的距离之和。
A.30%    
B.50%    
C.60%    
D.80%
正确答案：B
186. 下列关于绝缘遮蔽罩说法不正确的是（    ）。
A. 绝缘遮蔽罩是用于遮蔽带电导体的保护罩
B. 在带电作业用具中，绝缘遮蔽罩起主绝缘作用
C. 绝缘遮蔽罩应由吸湿性小的绝缘材料制成
D. 绝缘遮蔽罩的电气试验包括绝缘层的绝缘强度和沿面的绝缘强度
正确答案：B
187. 以下不属于绝缘手套的机械性能试验的是（   ）。
A. 拉伸强度和伸长率试验    
B. 抗机械刺穿试验
C. 耐燃试验                
D. 拉伸永久变形试验
正确答案：C
188. 对于绝缘袖套的热老化试验，试验结果应满足：拉伸强度和扯断伸长率应不小于老化试验前的（     ），拉伸永久变形不应大于试验前的（   ） 。
A.15%，80%    
B.80%，15%    
C.15%，15%    
D.80%，80%
正确答案：B
189. 带负荷作业所用的绝缘引流线和两端线夹的载流容量应满足（  ）倍最大负荷电流要求。
A.1.1    
B.1.2    
C.1.5    
D.2.0
正确答案：B
190. 关于作业距离的说法，（  ）是正确的。
A. 作业距离是作业中的实测距离
B. 作业距离必须小于安全距离
C. 作业距离就是安全距离
D. 作业距离是规程规定的必须保持的最小距离
正确答案：A
191. 国家电网公司智能电网技术标准体系中智能配电不包括（  ）技术领域。
A. 配电自动化      
B. 配网分布式电源
C. 智能用能服务     
D. 配电储能系统并网
正确答案：C
192. 以下不属于清洁能源的是（  ）。
A. 风能    
B. 化石能    
C. 地热能    
D. 潮汐能
正确答案：B
193.（    ）的应用和智能城市的发展将给智能电网建设带电不可忽视的影响。
A. 物联网技术    
B. 互联网技术    
C. 跨区电网技术    
D. 微电网技术
正确答案：A
194.（    ）具有可观测、 可控制、 实时分析和决策、 自适应和自愈性。
A. 坚强电网    
B. 跨区电网    
C. 智能电网    
D. 以上均不是
正确答案：C
195.（     ）年，国家电网公司提出坚强智能电网的发展战略。
A.2008    
B.2009    
C.2010    
D.2011
正确答案：B
196. 我国特高压交流输电线路最高运行相电压为（    ）kV。
A.1000    
B.635    
C.1100    
D.577
正确答案：B
197. 特高压输电线路带电作业必须穿戴（  ）。
A. 绝缘服    
B. 屏蔽服    
C. 绝缘鞋    
D. 绝缘裤
正确答案：B
198. 在开展特高压带电作业时，若安全距离不能满足要求，可采用加装（  ）的作业方式进行作业。
A. 组合间隙    
B. 安全间隙    
C. 放电间隙    
D. 保护间隙
正确答案：D
199.1000kV 输电线路带电作业使用的屏蔽服须采用屏蔽效率不小于（ ）， 其他参数符合 GB/T6568 规定的衣料制作。
A.20dB    
B.40dB    
C.60dB    
D.80dB
正确答案：C
200.1000kV 输电线路等电位作业时作业人员的安全防护重点是（ ）。
A. 空间电场    
B. 短路电流    
C. 静电电击    
D. 线路噪声
正确答案：A
[type end]

[type:1]二、 多项选择题
1.在带电作业过程中，考虑作业人员承受的电压包括（  ）。
A.正常工作电压   
B.大气过电压  
C.操作过电压   
D.暂时过电压
正确答案：ACD
2.在交流线路带电作业中，当采用绝缘杆作业时流过人体的电流包括（  ）。
A.阻性电流    
B.容性电流
C.直流电流    
D.雷电冲击电流
正确答案：AB
3.绝缘工具的工频耐压试验以() 为合格。
A.无击穿    
B.无闪络   
C.无过热    
D.无电晕
正确答案：ABC
4.按电场均匀程度，电场一般可分为( )。
A.超均匀电场    
B.均匀电场   
C.稍不均匀电场    
D.极不均匀电场
正确答案：BCD
5.在发生人员触电事故时， 当发现触电伤员的呼吸和心跳均停止时， 应立即采取心肺复苏法的基本措施包括()。
A.通畅气道    
B.口对口（鼻）人工呼吸
C.胸外按压    
D.包扎     
正确答案：ABC
6.安全距离不足的补救措施有()。
A.绝缘隔离   
B.绝缘遮蔽    
C.绝缘屏蔽   
D.保护间隙  
E.停用重合闸
正确答案：ABD
7.绝缘材料在电场中，产生热损耗的原因有()。
A.极化   
B.泄漏电流    
C.电晕   
D.静电感应    
E.局部放电
正确答案：ABE
8.不适宜开展带电作业的情况有()。
A.6 级风    
B.雷，雨天气   
C.湿度 90%    
D.5 级风   
E.零下 10℃
正确答案：ABCE
9.带电作业有下列情况之一者() 应停用重合闸。
A.作业班长认为需要停用重合闸的作业
B.中性点有效接地的系统中有可能引起单相接地的作业
C.中性点非有效接地的系统中可能引起相间短路的作业
D.工作票签发人或工作负责人认为需要停用重合闸的作业
正确答案：BCD
10.内部过电压包括()。
A.操作过电压    
B.暂时过电压   
C.雷电过电压   
D.工作电压
正确答案：AB
11.绝缘材料的电气性能要求主要包括()。
A.耐热性     
B.介质损耗    
C.可塑性    
D.表面憎水性
E.绝缘电阻   
F.绝缘强度    
G.密度
正确答案：BEF
12.常用来衡量绝缘材料的机械性能指标有()。
A.硬度   
B.弹性模量  
C.抗拉强度   
D.介质损耗
正确答案：ABC
13.影响空气绝缘击穿电压大小的因素有()。
A.极性   
B.湿度  
C.温度   
D.气压
正确答案：ABCD
14.编写《带电作业现场作业指导书》 的内容包括()。
A.项目名称   
B.使用范围  
C.作业方法   
D.劳动组合
E.操作步骤   
F.安全措施  
G.所需工具
正确答案：ABCDEF
15.现场可对绝缘工具进行检测的仪器有()。
A.2500V 绝缘电阻表
B.高压绝缘测试仪
C.表面泄漏电流测试仪
D.5000V 绝缘电阻表
E.钳形电流表
正确答案：ABCD
16.常规型绝缘绳索高湿度下交流泄漏电流试验的条件有(A)。
A.相对湿度 90%   
B.相对湿度 80%  
C.温度 20℃  
D.放置 24h
E.试品长度 0.5m  
F.放置 168h
正确答案：ACDE
17.绝缘工具机械试验合格标准有()。
A.无变形   
B.无损伤  
C.无卡住  
D.机构动作灵活
正确答案：ABCD
18.带电作业应在良好天气下进行。 如遇() 不得进行带电作业。
A.雷电    
B.雪   
C.雹   
D.雨   
E.雾
正确答案：ABCDE
19.带电作业不得使用的绳索有()。
A.钢丝绳   
B.白棕绳  
C.锦纶绳  
D.迪尼玛绳  
E.棉纱绳   
F.蚕丝绳
正确答案：ABDE
20. 防潮型绝缘绳索电气性能中， 高湿度下工频泄漏电流实验条件是()， 泄漏电流不大于100μA。
A.相对湿度 90%  
B.放置 168hC. 温度 20℃  
D.放置 24h  
E.试品长度 0.5m   
F.加压 100kV
正确答案：ABCEF
21.衡量供电电能质量的标准主要有()。
A.供电可靠性   
B.电压  
C.频率   
D.波形
正确答案：BCD
22.以下属于带电作业工具的机械试验内容的是()。
A.静荷重试验   
B.动荷重试验  
C.操作冲击试验   
D.耐压试验
正确答案：AB
23.引起线路操作过电压的原因通常有()。
A.线路合闸与重合闸  
B.故障与切除故障
C.开断容性电流和开断较小或中等的感性电流  
D.负载突变
正确答案：ABCD
24.带电作业() 应由有带电作业实践经验的人员担任。
A.工作票签发人   
B.工作负责人  
C.专责监护人   
D.工作许可人
正确答案：ABC
25.现场勘查应查看的内容，主要包括()。
A.现场施工作业需要停电的范围   
B.作业现场的条件.环境及其它危险点
C.保留的带电部位   
D.天气情况
正确答案：ABC
26.通常被称为环氧玻璃钢的材料由() 主要成分组成。
A.玻璃纤维   
B.环氧树脂  
C.固化剂
D.偶联剂     
E.石英砂    
F.玻璃
正确答案：ABCD
27.绝缘遮蔽用具的绝缘设计中，以下哪些说法是正确的（  ）
A.以绝缘板、管作为主绝缘的绝缘遮蔽用具，其直接接触带电体的绝缘部件的层间绝缘水平应能承受带电作业中可能出现的最大操作过电压。
B.绝缘遮蔽用具的外表面，应标明允许作业人员接触的区域，该区域至带电体的沿面闪络电压可适当小于带电作业中可能出现的最大操作过电压。
C.对于不直接接触带电体的绝缘隔离用具，该绝缘隔离用具的层间绝缘水平加上它与带电体之间空气间隙的绝缘强度应能承受带电作业中可能出现的最大操作过电压。
D.使用塑料薄膜叠层制作的绝缘覆盖物，应尽量采用同一种材料制作。需使用不同材质的叠层组合应用时，应注意避免这些材质的介电常数相差太大。
正确答案：ACD
28.在以下情况中应对安全工器具进行试验的是(  )。
A.规程要求进行试验的安全工器具
B.新购置和自制的安全工器具
C.检修后或关键零部件经过更换的安全工器具
D.对安全工器具的机械.绝缘性能发生疑问或发现缺陷时
正确答案：ABCD
29.关于带电作业工具的使用，下列说法正确的有(   )。
A.带电作业工具使用前应根据工作负荷校核满足规定安全系数
B.发现绝缘工具受潮或表面损伤.脏污时，应及时处理并经试验或检测合格后方可使用
C.进入作业现场， 应将带电作业工具放置在防潮的帆布或防潮垫上， 防止绝缘工具脏污和受潮
D.带电作业工具使用前，仔细检查确认没有损坏、 受潮、 变形、 失灵，否则禁止使用
正确答案：ABCD
30.线路检修时的危险源主要有(  )。
A.高空坠落   
B.触电  
C.物体打击   
D.起重伤害
正确答案：ABCD
31.下列说法正确的有(  )。
A.带电作业工作负责人在带电作业工作开始前，应与值班调度员联系
B.需要停用重合闸的作业，应由调度值班员履行许可手续
C.带电作业结束后应及时向值班调度员汇报
D.带电作业应设专责监护人，监护人可以适时进行辅助操作
正确答案：ABC
32.带电作业工具在管理上应做到(  )。
A.统一编号   
B.专人保管  
C.登记造册   
D.建立试验.检修.使用记录
正确答案：ABCD
33.在带电作业过程中如遇设备突然停电，为保证安全，下列说法中正确的是(  )。
A.作业人员应视设备仍然带电
B.工作负责人应尽快与调度联系
C.调度未与工作负责人取得联系前不得强送电
D.向本单位主管生产领导汇报
正确答案：ABC
34.带电作业新项目和研制的新工具应满足以下条件中的(  )，方可进行和使用。
A.进行科学试验，确认安全可靠
B.编出操作工艺方案
C.制定安全措施
D.经本单位主管生产领导（总工程师）批准
正确答案：ABCD
35. 触电伤员 呼吸和心跳均停止时， 应立即按心肺复苏法正确进行就地抢救， 即采用下面支持生命的三项基本措施是(  )。
A.脱离电源    
B.就地平放   
C.畅通气道
D.口对口（鼻）人工呼吸      
E.胸外按压（人工循环）  
F.严密观察
正确答案：CDE
36.以下情况中会使流过带电作业绝缘工具的泄漏电流增大的是(  )。
A.在干燥晴天作业            
B.在雨天作业
C.在空气湿度较大时进行作业  
D.工具表面有少量划痕
正确答案：BCD
37.《紧急救护法》 中规定，紧急救护的基本原则是(  )。
A.在现场采取积极措施，保护伤员生命
B.减轻伤情，减少痛苦
C.根据伤情需要，迅速与医疗急救中心（医疗部门）联系救治
D.立即进行口对口的人工呼吸
正确答案：ABC
38.两个力大小分别为 10N 和 20N，则它们的合力大小可能是(  )N。
A.10   
B.15  
C.25   
D.32
正确答案：ABC
39.架空配电线路的设计原则是(  )。
A.技术先进   
B.经济合理  
C.安全适用   
D.规划协调
正确答案：ABC
40.带电作业用脚扣分为（  ）
A.木杆脚扣   
B.水泥杆脚扣  
C.钢杆脚扣   
D.爬冰脚扣
正确答案：AB
41.要做到带电作业时人体没有电击的危险，而且使作业人员没有不舒服的感觉，要求(  )。
A.流经人体的电流不超过 10mA
B.人体体表局部场强不超过 240kV/m
C.流经人体的电流不超过 1mA
D.保持足够的安全距离
正确答案：BCD
42.下列属于绝缘承载工具的有(  )。
A.绝缘斗臂车   
B.绝缘梯  
C.绝缘平台   
D.绝缘绳
正确答案：ABC
43.下列属于人体安全防护用具的有(  )。
A.绝缘服   
B.绝缘手套  
C.绝缘毯   
D.绝缘安全帽
正确答案：ABD
44.配电带电作业新研制的工具在运行设备上进行作业必须经过(  )。
A.技术鉴定合格
B.通过在模拟设备上实际操作，确认切实可行
C.制定出相应的操作程序和安全技术措施
D.经本单位总工程师批准
正确答案：ABCD
45.更换针式绝缘子的带电作业中可采用(  ) 支撑导线。
A.绝缘斗臂车小吊臂法    
B.用绝缘斗臂车的斗  
C.羊角抱杆法   
D.吊.支杆法
正确答案：ACD
46.在带电断.接引线时，以下说法中正确的是(  )。
A.严禁带负荷断.接引线，接引流线前应查明负荷确已切除
B.所接分支线路的接地线确认已经拆除
C.所接分支线路或配电变压器绝缘良好，相位正确无误
D.相关线路上确保无人工作
正确答案：ABCD
47.绝缘杆作业法可以采用在(  )。
A.斗臂车的工作斗内
B.绝缘平台上
C.登杆作业中
D.起重吊车上
正确答案：ABC
48.在配电线路带电作业中，属于作业人员防护用具的有(  )。
A.屏蔽服   
B.绝缘服  
C.绝缘手套   
D.导电手套
正确答案：BC
49.使用斗臂车作业时，以下说法正确的有(  )。
A.应根据地形地貌，将斗臂车定位于最适于作业位置，要充分注意周边电线和高低压线路及其他障碍物，选定绝缘斗的升降回转路径，平稳地操作
B.斗臂车在使用前应空斗试操作 1 次，确认液压传动.回转.升降.伸缩系统工作正常，操作灵活，制动装置可靠
C.斗臂车应良好接地
D.作业人员进入工作斗应系好安全带
正确答案：ABCD
50.在裸导线上接引流线可采用以下方法中的(  )。
A.缠绕法   
B.引流线夹法  
C.并沟线夹法   
D.穿刺线夹法
正确答案：ABC
51.在起吊.牵引过程中，物件的下方和受力绳索(  )，严禁有人逗留和通过。
A.周围   
B.上下方  
C.内角侧   
D.外角侧
正确答案：ABC
52.线路检修人员的“三熟” 是指(  )。
A.熟悉设备.系统和基本原理    
B.熟悉检修工艺质量和运行知识
C.熟悉本岗位的规程制度        
D.熟悉操作和事故处理
正确答案：ABC
53.故障巡视是为了 (  )。
A.保证安全供电 
B.为检修计划的制定提供依据
C.查明线路上发生故障接地.跳闸的原因 
D.找出故障点并查明故障情况
正确答案：CD
54. 导线损伤有下列情况之一者应重接(   )。
A.复合材料导线（如：碳纤维芯绞线）的线芯有断股。
B.钢芯铝绞线在同一处损伤的强度损失已超过总拉断力的5%，但不足17% 且截面积损伤也不超过导电部分截面积的25%时。
C.金钩、破股使钢芯或内层铝股形成无法修复的永久变形。
D.铝、铝合金单股线的损伤程度达到直径的1/2 及以上。
正确答案：ACD
55.金具的分类有(  ) 等几种。
A.连接金具   
B.接续金具  
C.保护金具   
D.拉线金具
正确答案：ABCD
56.安全帽使用前，应检查(  ) 等附件完好无损。
A.帽壳  
B.帽衬  
C.帽箍  
D.顶衬   
E.下带
正确答案：ABCDE
57.上杆塔前应检查(  ) 是否牢固。
A.根部   
B.基础  
C.拉线   
D.横担
正确答案：ABC
58.感应雷过电压幅值的大小与(  ) 等因素有关。
A.雷云对地放电时的雷电流幅值大小
B.导线对地平均高度
C.线路距雷击点的距离
D.避雷线的保护角
E.线路的耐雷水平
F.波阻抗
正确答案：ABC
59.系统在运行中(  )，都会引起工频电压升高。
A.突然甩负荷   
B.空载长线路的电容效应
C.单相接地     
D.相间短路
正确答案：ABC
60.用于带电作业提吊导线的工具有(  )。
A.绝缘滑轮   
B.绝缘绳  
C.绝缘吊钩   
D.绝缘操作杆
正确答案：ABC
61.根据荷载在杆塔上的作用方向，可分为(  ) 几种。
A.垂直荷载   
B.横向水平荷载  
C.纵向水平荷载   
D.附加荷载
正确答案：ABC
62.导线弧垂的大小与(  ) 等有关。
A.电压   
B.导线的重量  
C.空气温度   
D.导线张力  
E.档距
正确答案：BCDE
63.下列说法正确的是(  )。
A.弧垂越大，应力越小，弧垂越小，应力越大
B.一档导线上任意一点的应力都相等
C.任何情况下，弧垂最大值均发生在档距中央
D.导线应力是指导线单位截面上的内力
正确答案：AD
64.安全距离是由(  ) 等因素决定的。
A.绝缘水平   
B.带电作业时过电压水平   
C.必要的安全裕度   
D.气象条件
正确答案：ABC
65.《标准化作业指导书》 包括作业计划. 准备. 试验. 总结等各个环节， 明确了具体的(  )。
A.操作方法   
B.步骤  
C.措施   
D.标准  
E.人员责任
正确答案：ABCDE
66.带电作业绝缘工具存放库房应具备(    )条件。
A.通风良好     
B.门窗密闭严实   
C.紫外线照射   
D.清洁干燥
正确答案：ABD
67.下列作业项目属于带电作业范畴的是(  )。
A.测量运行中的氧化锌避雷器电流
B.测量电压互感器的空载电流
C.检测运行中的线路绝缘子
D.测量杆塔接地电阻
正确答案：ABC
68. 带电作业遇到的泄漏电流， 主要指沿绝缘工具表面流过的电流。 泄漏电流大的主要出现在(  )等几种。
A.晴天干燥时
B.绝缘工具保管不当受潮时
C.晴天但空气中湿度较大时
D.绝缘工具材质差，表面加工粗糙
E.水冲洗时
正确答案：BCDE
69.架空输电线路绝缘子的作用是(  )。
A.支持导线
B.同金具组合将导线固定在杆塔上
C.使导线与杆塔可靠绝缘
D.防止导线振动
正确答案：ABC
70.电力系统对继电保护的要求是，继电保护装置必须做到(  )。
A.快速性   
B.可靠性  
C.灵敏性   
D.选择性
正确答案：ABCD
71.安全管理“四个凡事” 是(  )。
A.凡事有人负责   
B.凡事有章可循  
C.凡事有据可查
D.凡事有人监督   
E.凡事规定行事  
F.凡事记载备案
正确答案：ABCD
72.用惯用法确定带电作业安全距离的步骤是(  )。
A.首先应计算出系统可能出现的最大大气过电压幅值和最大内过电压幅值 
B.首先应计算出系统可能出现的最大内过电压幅值
C.根据实际情况，综合考虑间隙在该最大过电压下放电的各种影响因素，确定所需的安全裕度 
D.确定放电间隙应耐受的电压水平 
E.然后计算出相应的危险距离
F.进行绝缘设计，确定带电作业安全距离，使之满足所需耐受电压的要求。
正确答案：BCDF
73.带电断、接空载线路前，应了解空载线路参数， 如(    ) 等，以计算电容电流值，确定断引方法。
A.导线高度   
B.空载段长度  
C.导线型号   
D.导线排列及几何均距
正确答案：BCD
74.绝缘材料吸收水分后(   )。
A.绝缘电阻降低    
B.介质损耗增大
C.绝缘强度降低    
D.介质损耗减小
正确答案：ABC
75. 带电作业用软质载人工具及其配套索具，一般宜采用(   )制作。
A.蚕丝绳   
B.锦纶绳   
C.棉绳   
D.锦纶帆布
正确答案：ABD
76.按作业人员采用的绝缘工具来划分作业方式有(  )。
A.绝缘杆作业法      
B.绝缘绳作业法
C.绝缘手套作业法     
D.绝缘钳作业法
正确答案：AC
77.操作过电压的特点是(  )。
A.幅值较高    
B.幅值较小    
C.持续时间短    
D.衰减快
正确答案：ACD
78.利用绝缘斗臂车作业时，斗内两名电工须穿戴好的绝缘用具包括(  )。
A.绝缘帽   
B.安全带    
C.绝缘手套、绝缘靴   
D.绝缘服
正确答案：ABCD
79.安装在设备上的绝缘隔离工具包括(  )。
A.绝缘板   
B.绝缘罩  
C.绝缘套   
D.绝缘布
正确答案：ABCD
80.常用绝缘支撑工器具包括(  ) 几类。
A.杆上绝缘工作台   
B.升降绝缘工作台  
C.绝缘斗臂车   
D.绝缘软梯
正确答案：ABC
81.绝缘绳索按编织工艺来分可分为(   )。
A.编织绝缘绳索   
B.高强度绝缘绳索  
C.绞制绝缘绳索   
D.套织绝缘绳索
正确答案：ACD
82.标准化作业指导书的封面部分内容包括(  )。
A.作业名称     
B.编号   
C.编写人及时间  
 D.审核人及时间
E.批准人及时间   
F.作业负责人及时间  
G.编写单位
正确答案：ABCDEFG
83.绝缘电阻表主要用于绝缘电阻测量，可测量(  ) 绝缘电阻。
A.电机 
B.电器
C.线路 
D.带电作业工具
E.电感器
正确答案：ABCD
84.以下因素中会影响空气间隙的绝缘强度和耐压水平的有(  )。
A.大气压   
B.空气的湿度  
C.电极形状   
D.电极间距离   
E.海拔高度
正确答案：ABCDE
85.根据材质对带电作业工器具进行分类有(  )。
A.绝缘工具    
B.延长工具   
C.金属工具    
D.保护工具    
E.合成工具
正确答案：AC
86.带电作业工具库房应配备的设备和装置有(  )。
A.湿度计    
B.温度计   
C.抽湿机    
D.加热器    
E.工具摆放架、吊架
F.灭火器    
G.紫外照射仪     
H.使用记录    
I.试验合格证
正确答案：ABCDEF
87.绝缘工具在储存.运输时不得与(  ) 接触。
A.酸     
B.碱    
C.油类    
D.化学药品
正确答案：ABCD
88.带电作业中常用的绝缘配合方法有(  )。
A.排列法    
B.惯用法   
C.统计法    
D.简化统计法
正确答案：BCD
89.10kV 用架空线路绝缘导线的绝缘层厚度有(  )mm。
A.2.0    
B.4.0   
C.3.4    
D.2.5
正确答案：CD
90. 对绝缘子进行更换时，应注意(  )。
A.更换前对新绝缘子外观进行检查并擦拭。
B.若为瓷和玻璃绝缘子，更换前测试新绝缘子的绝缘电阻是否满足相应电压等级的要求。
C.更换后，检查绝缘子是否安装完好。如：受力是否正常、锁紧销是否装好等。
D.绝缘子锁紧销应统一穿向。
正确答案：ABCD
91.高压触电可采用(   ) 方法之一使触电者脱离电源。
A.立即通知有关供电单位或用户停电
B.戴上绝缘手套，穿上绝缘靴，用相应电压等级的绝缘工具按顺序拉开电源开关或熔断器
C.抛掷裸金属线使线路短路接地，迫使保护装置动作，断开电源
D.戴上绝缘手套，穿上绝缘靴，上前将触电者拉开，脱离电源
正确答案：ABC
92.电场强度具有(  )。
A.发散性    
B.聚集性   
C.方向性    
D.大小之分
正确答案：CD
93.变压器并列运行的条件是(  )。
A.连接组标号相同   
B.电压比相同  
C.阻抗电压相等   
D.容量相等
正确答案：ABC
94.带电线路在运行中，对机械强度有影响的气象条件有(  )。
A.风速   
B.覆冰厚度   
C.气温    
D.空气湿度
正确答案：ABC
95.衡量电压的质量指标通常有（  ）
A.电压损耗
B.供电电压允许偏差 
C.电压允许波动和闪变
D.三相供电电压允许不平衡度
正确答案：BCD
96.在10kV 电压等级带电设备上作业时，应穿着合格的绝缘防护用具。以下选项中哪些属于作业人员可穿着的绝缘防护用具（  ）。
A.屏蔽服 
B.绝缘服 
C.绝缘袖套 
D.绝缘手套 
E.绝缘毯 
F.绝缘鞋
正确答案：BCDF
97.带电作业用工具库房的装修材料中，宜采用（  ）的材料。
A.不起尘  
B.阻燃  
C.隔热  
D.保温  
E.防潮  
F.无毒
正确答案：ABCEF
98.绝缘电阻表又称(  )。
A.欧姆表    
B.兆欧表   
C.绝缘摇表    
D.接地摇表
正确答案：BC
99.绝缘遮蔽工具有(  )。
A.绝缘隔板   
B.软质绝缘毯  
C.导线遮蔽罩   
D.绝缘子遮蔽罩
正确答案：ABCD
100.为了保证安全工作，下列关于验电的说法中正确的是（  .）
A.在停电线路工作地段装接地线前，应先验电，验明线路确无电压。
B.验电时人体应与被验电设备保持规定的安全距离，并设专人监护。
C.在接近带电体的过程中，要从下方依次验电，对人体可能触及范围内的低压线亦应验电，确认无漏电现象。
D.线路的验电应逐相（直流线路逐级）进行。
E.禁止工作人员穿越未经验电、接地的10kV及以下线路对上层线路进行验电。
正确答案：ABCDE
101.正弦交流电的三要素是(  )。
A.频率   
B.大小  
C.幅值   
D.波形  
E.初相位
正确答案：ACE
102.操作过电压都包括下列(  ) 内容。
A.间歇性电弧接地过电压   
B.开断电感性负荷  
C.谐振过电压   
D.空载线路切合
正确答案：ABD
103.人体对工频稳态电流的生理反应可以分为（  ）。
A.感知   
B.震惊   
C.摆脱   
D.呼吸痉挛   
E.心室纤维性颤动
正确答案：ABCDE
104.在均匀电场中，各点的（   ）都完全相同。
A.场强大小   
B.场强方向   
C.电位   
D.以上三
正确答案：AB
105.验电器按工作原理可分为（  ）
A.电容型验电器   
B.两极型验电器  
C.电感型验电器   
D.电阻型验电器
正确答案：ABD
106.在测量接地电阻时，电压极和电流极的长度应分别为接地体最长射线长度的（  ）倍。
A.2    
B.2.5    
C. 4   
D.5
正确答案：BC
107.当安全距离不够时，为保证作业安全开展，在输电线路带电作业中可采用（    ）等措施 配电线路带电作业中可采用（    ）等措施。
A.绝缘隔离  
B.绝缘遮蔽  
C.绝缘屏蔽  
D.保护间隙  
E.停用重合闸
正确答案：ABD
108.绝缘材料在电场中，产生热损耗的原因有（  ）
A.极化  
B.泄漏电流  
C.电晕 
D.静电感应  
E.局部放电
正确答案：ABE
109.高压配电装置通常采用各种定型的高压开关柜，其中分别装有（  ）。
A.断路器   
B.隔离开关   
C.电流互感器   
D.电压互感器   
E.避雷器
正确答案：ABCDE
110.架空线路主要由（  ）等组成。
A.杆塔   
B.横担   
C.绝缘子   
D.导线   
E.金具   
F.拉线
正确答案：ABCDEF
111.杆塔按照作用可分为（  ）
A.直线杆塔 
B.耐张杆塔 
C.转角杆塔 
D.终端杆塔 
E.跨越杆塔 
F.换位杆塔
正确答案：ABCDEF
112.绝缘子按其形式可分为（  ）
A.针式绝缘子
B.碟式绝缘子 
C.悬式绝缘子 
D.陶瓷横担绝缘子
正确答案：ABCD
113.采用电力电缆供电的特点是（  ）
A.电力电缆敷设在地下、 室内、 沟道、 隧道、 井内，不需用杆塔架设，整齐美观，占地少，不会对市容.厂容造成影响 
B.电缆受自然环境的影响小 
C.电缆供电传输性能稳定，可靠性高，人不易接触，即使发生故障，也不易造成对人身的伤害，供电安全性高 
D.电力电缆的电容大，可提高供电系统的功率因数。
正确答案：ABCD
114.电缆按绝缘材料及保护层的不同可分为（  ）。
A.油浸纸绝缘铅（铝）包电力电缆 
B.油浸纸干绝缘电力电缆 
C.聚氯乙烯绝缘.聚氯乙烯护套电力电缆 
D.交联聚乙烯绝缘.聚氯乙烯护套电力电缆 
E.不滴流电力电缆 
F.绝缘橡胶电力电缆。
正确答案：ABCDEF
115. 绝缘材料物理化学性能主要包括（  ）
A.密度 
B.吸水性
C.耐热性 
D.伸长率
正确答案：ABCD
116.表示绝缘材料机械强度的指标有（  ）。
A.抗拉（压） 
B.抗弯强度 
C.抗剪切强度 
D.抗扭强度 
E.抗冲击强度 
F.硬度
正确答案：ABCDEF
117.玻璃钢中可能存在的缺陷有（  ）。
A.固化不完全   
B.分层   
C.表面玻璃纤维外露   
D.表面龟裂
正确答案：ABCD
118.按照不同用途，绝缘杆可分为（  ）。
A.操作杆   
B.支杆   
C.拉杆   
D.吊杆
正确答案：ABCD
119.绝缘杆的制造工艺有（  ）
A.湿卷法   
B.干卷法   
C.缠绕法   
D.挤拉法   
E.真空浸胶法。
正确答案：ABCDE
120.制造带电作业绳索的原料有（  ）
A.蚕丝   
B.锦纶丝   
C.聚乙烯   
D.聚丙烯
正确答案：ABCD
121.绝缘杆的试验分为（  ）。
A.型式试验   
B.出厂试验   
C.预防性试验   
D.抽样试验
正确答案：ABC
122.10kV 带电作业用绝缘杆的耐压试验标准为（  ）。
A.试验长度 0.4m，型式出厂试验为100kV、1min。
B.试验长度 0.4m，预防性试验为45kV、1min。
C.试验长度0.6m，型式出厂试验为100kV、1min。
D.试验长度 0.4m，预防性试验为 100kV、 1min。
正确答案：AB
123.下列属于暂时过电压的是（  ）
A.中性点绝缘电网中的间歇电弧接地过电压  
B.工频电压升高 
C.开断容性负载过电压  
D.空载线路合闸过电压  
E.谐振过电压。
正确答案：BE
124.安全距离包括（  ）
A.最小安全距离     
B.最小对地安全距离     
C.最小相间安全距离
D.最小安全作业距离    
E.最小组合间隙
正确答案：ABCDE
125.根据绝缘斗臂车工作臂的形式，可分为（  ）
A.折叠臂式   
B.直伸臂式  
C.多关节臂式   
D.垂直升降式   
E.混合式
正确答案：ABCDE
126.根据DL/T976-2005，绝缘斗臂车交流耐压试验，内容包括（  ）
A.绝缘内衬（斗）的层间耐压试验 
B.绝缘外斗沿面耐压试验  
C.绝缘臂沿面耐压试验 
D.绝缘臂层间耐压试验    
E.绝缘内衬（斗）的沿面耐压试验 
F.绝缘吊臂沿面耐压
正确答案：ABCF
127.合理选购绝缘斗臂车应当（  ）。
A.所选车型只要能满足本单位带电作业的需要即可 
B.注意所选车型的绝缘参数标准，要选择作业线路电压等级或整车绝缘电压等级与本单位需带电作业的线路电压相符的车型，各部分均应满足绝缘要求 
C. 对绝缘车作业高度的作业幅度的选择， 作业高度要比线路离地高度高 1-2m 左右， 作业幅度半径一般要大于线杆到马路边的距离 
D.空中线路状况复杂的地方可选择折臂式或混合臂式车型，而在新建道路.空中线路较单一的地方，则以直伸式车型为好。
正确答案：ABCD
128.配电带电作业人员的要求有（  ）。
A.身体健康，无妨碍作业的生理和心理障碍 
B.具有电工原理和电力线路的基本知识，掌握配电带电作业的基本原理和操作方法，熟悉作业工具的适用范围和使用方法。
C.熟悉《国家电网公司电力安全工作规程》和《配电线路带电作业技术导则》。
D.通过专门培训，考试合格并具有上岗证。
E.会紧急救护法、触电解救法和人工呼吸法。
正确答案：ABCDE
129. 配电带电作业工作负责人和安全监护人，除应满足普通带电作业人员的要求外， 还应当（  ）。
A.具有 3 年以上的配电带电作业实际工作经验 
B.熟悉设备状况 
C.具有一定组织能力和事故处理能力 
D.具有 3 年以上的送电带电作业实际工作经验。
正确答案：ABC
130.下列关于配电带电作业工作监护制度的说法正确的是（  ）。
A.配电带电作业必须有专人监护，工作负责人（监护人）必须始终在工作现场行使监护职责 
B.配电带电作业无须专人监护 
C. 工作负责人因故必须离开岗位时，可交给有资格担任监护的人员负责，但必须将现场情况、安全措施和工作任务交代清楚 
D.工作负责人因故必须离开岗位时，应当停止作业。
正确答案：AC
131.下列关于10kV 配电带电作业最小安全距离的说法中正确的是（  ）。
A.采用绝缘杆作业法时，人体与带电体的最小安全距离不得小于0.4m 
B.斗臂车的金属臂在仰起、回转运动中，与带电体的安全距离不得小于0.9m 
C.带电升起、下落、左右移动导线时，对与被跨物间的交叉、平行的最小距离不得小于1m 
D.采用绝缘手套法时，人体与带电体的最小安全距离不得小于0.4m。
正确答案：ABC
132.下列关于带电作业工作过程中斗臂车的说法正确的是（  ）。
A.发动机不得熄火 
B.工作斗的起升.下降速度不应大于 0.5m/s 
C.斗臂车回转机构回转时，作业斗外缘的线速度不应大于 0.5m/s 
D.绝缘斗可以支撑绝缘导线。
正确答案：ABC
133. 下列关于绝缘防护用具的穿戴说法正确的是（  ）。
A.绝缘手套在使用前要压入空气，检查有无针孔缺陷 
B.绝缘袖套、披肩、绝缘服在使用前应检查有无刺孔、划破等缺陷 
C.作业人员在进入绝缘斗之前必须在地面上穿戴好个人安全防护用具，并由现场安全监护人员进行检查 
D.作业人员进入工作斗内，首先应系好安全带 
E.作业过程禁止摘下绝缘防护用具。
正确答案：ABCDE
134.配电带电作业人员不得穿戴（  ）。
A.屏蔽服   
B.导电手套   
C.绝缘服   
D.绝缘手套
正确答案：AB
135.绝缘材料的击穿包括（  ）。
A.电击穿   
B.热击穿   
C.电化学击穿   
D.湿击穿
正确答案：ABC
136.10kV 带电作业的安全防护用具包括（  ）。
A.绝缘披肩   
B.绝缘安全帽   
C.绝缘手套及防刺穿手套 
D.屏蔽服     
E.导电手套
正确答案：ABC
137.绝缘手套内外应（  ）。
A.无针孔   
B.无裂纹   
C.无砂眼   
D.无标记
正确答案：ABC
138.绝缘遮蔽的原则为（  ）
A.从下到上  
B.从大到小  
C.从近到远 
D.从小到大  
E.从远到近  
F.从带电体到接地体
正确答案：ABCF
139.带电作业工具的试验周期是（  ）。
A.电气试验：预防性试验每年一次，检查性试验每年一次，两次试验间隔半年。
B.机械试验：绝缘工具每年一次，金属工具两年一次。
C.机械试验：绝缘工具每年一次，金属工具每年一次。
D.电气试验：预防性试验每年两次，两次试验间隔半年。
正确答案：AB
140.下列属于特高压电压等级的是（  ）。
A.交流 750kV   
B.交流 1000kV   
C.直流±500kV   
D.直流±800kV
正确答案：BD
141.下列说法正确的是（  ）。
A.1879 年美国爱迪生发明了电灯 
B.前苏联自上世纪 80 年代初期建设 1150kV 特高压线路起，至 1994 年已建成 1150kV 线路2000km 
C.国际电工委员会（IEC）专门成立了带电作业工具与设备委员会TC 78 
D.1954 年鞍山电业局率先在中国开始了带电作业的探索。
正确答案：ABCD
142.关于电阻串联电路，以下哪些说法是正确的是（   ）。
A.各电阻上的电流相等    
B.总电流等于各支路电流之和 
C.总电压等于各电阻上电压之和    
D.总电阻等于各电阻之和。
正确答案：ACD
143.以下哪些情况容易发生污闪事故（  ） 。
A.雷雨天气   
B.晴天   
C.大雾天气    
D.毛毛雨天气。
正确答案：CD
144.防止绝缘子污闪的技术措施主要有（  ）。
A.做好绝缘子的定期清扫    
B.定期测试和及时更换不良绝缘子 
C.提高绝缘水平以增加泄漏距离    
D.采用防污绝缘子。
正确答案：ABCD
145.以下关于带电作业工作中停用重合闸的规定哪些是正确的（  ）。
A.中性点有效接地的系统中有可能引起单相接地的作业。
B.中性点非有效接地的系统中有可能引起相间短路的作业。
C.工作票签发人或工作负责人认为需要停用重合闸的作业。
D.严禁约时停用或恢复重合闸。
正确答案：ABCD
146.以下哪些是带电作业工具库房应满足的要求（  ）。
A.通风良好  
B.清洁干燥  
C.相对湿度在 50%～70% 
D.相对湿度在 20%～50%   
E.室内温度略高于室外，且不宜低于 0℃ 
F.室内温度略低于室外，且不宜低于 0℃ 
正确答案：ABCE
147.在电力线路上保证的三大安全是（  ）。
A.人身安全  
B.电网安全  
C.设备安全  
D.用电安全
正确答案：ABC
148.绝缘手套在作业中应注意（  ）。
A.避免接触遮蔽罩  
B.外戴防机械损伤手套 
C.避免接触带电体  
D.避免被尖锐器划破 
正确答案：BD
149.绝缘斗臂车在使用时应注意（  ）。
A.支腿已可靠支撑车体     
B.斗内作业人员佩带安全带 
C.斗臂车已可靠接地       
D.工作斗升降应越快越好 
正确答案：ABC
150.根据绝缘遮蔽罩所使用的材料，可分为（  ）几类。
A.软质 
B.硬质 
C.钢质 
D.铝质
正确答案：AB
151.采用地电位法更换 10kV 避雷器时应注意（  ）。
A.人体与带电体距离保持 0.4m 以上 
B.绝缘操作杆有效绝缘长度大于 0.7m 
C.拆避雷器上引线连接螺丝时，先拆中相 
D.地电位穿越低压导线时，应先进行遮蔽。
正确答案：ABCD
152.使用树脂绝缘毯时应注意（  ）。
A.只限于10kV 及以下电力设备的带电作业 
B.不起主绝缘作用 
C.允许偶尔短时“擦过”接触 
D.应与人体安全保护用具并用。
正确答案：BCD
153.以下属于智能输电主要涉及的技术领域的是（  ）
A.柔性交/直流输电技术领域    
B.输变电设备状态监测领域
C.输电线路智能化巡检领域     
D.输变电设备运行维护管理领域
正确答案：ABCD
154.柔性交流输电技术是在传统交流输电的基础上，将（  ）相结合
A.电力电子技术   
B.现代控制技术   
C.输电技术   
D.控制潮流
正确答案：AB
155.以下属于智能配电主要涉及的技术领域是（  ）
A.配电设备智能化   
B.配电自动化   
C.分布式发电
正确答案：ABC
156.以下属于配电自动化可采用的通信方式的是（  ）
A.光纤专网通信方式     
B.配电线载波通信方式
C.无线宽带通信方式     
D.无限公网通信方式
正确答案：ABD
157.智能用电的发展目标是建设和完善智能双向互动服务平台和相关技术支持系统，实现与电力用户（  ）的双向互动，全面提升国家电网公司双向互动用电服务能力。
A.电力流    
B.信息流    
C.业务流    
D.服务流
正确答案：ABC
158.1000kV 特高压输电线路特点为（  ）
A.杆塔结构高 
B.1000kV 线路为8 分裂导线，由于机械载荷大幅度增加，必须采用并联绝缘子串布置方式 
C.1000kV 线路需采用高吨位大盘径绝缘子，绝缘子串布置方式不同，绝缘子串污秽特性与超高压线路有所不同 
D.1000kV 线路用绝缘子串较长，其长度约为500kV 的一倍以上。
正确答案：ACD
159.双极直流输电工程是由两个单极系统组成，其接线方式有（  ）。
A.双极两端中性点接地方式 
B.双极一段中性点接地方式
C.双极金属中线方式 
D.双极两端断开接线方式
正确答案：ABC
160.与交流输电相比，直流输电有哪些特点？（  ）
A.不受同步运行稳定性限制,有利于远距离大容量输电  
B.可实现电力系统之间的非同步联网  
C.功率调节快速可靠 
D.线路单位长度造价低，损耗小  
E.稳态运行时无电容电流，不需并联电抗补偿  
F.可方便地进行分期建设和增容扩建，有利于发挥投资效益。
正确答案：ABCDEF
161.以下各选项中，哪些是既影响线路的安全可靠性，又影响杆塔的大小和建设费用的主要因素（  ）。
A.空气间隙距离  
B.绝缘子串片数  
C.连接金具大小  
D.电磁环境影响指标
正确答案：ABD
162.特高压线路中常见的单回路自立塔，一般采用（  ）塔型
A.拉V塔                            
B.拉门塔 
C.三相导线水平排列的酒杯塔         
D.三角形排列的猫头塔
正确答案：CD
163.带电作业工具在工作负荷状态承担人员操作荷载时：动荷重试验 1.5 倍允许工作负荷下实际操作 3次，工具不发生（   ）为合格。
A.损坏    
B.受潮   
C.变形   
D.失灵。
正确答案：ACD
164.绝缘斗臂车使用前应在预定位置空斗试操作一次，确认液体。（  ） 系统工作正常，操作灵活，制动装置可靠。
A.传动    
B.回转    
C.升降   
D.伸缩。
正确答案：ABCD
165.配电线路带电作业，应采取可靠的技术措施保证作业安全。这些措施包括（  ）等。
A.足够的空气距离   
B.停用重合闸
C.合格的防护用具   
D.合格的作业工器具
正确答案：ABCD
166.电力系统主要由（   ）组成一个整体。
A.发电    
B.输配电   
C.变电   
D.用电
正确答案：ABCD
167.造成工频电压升高的原因主要为（   ）
A.不对称接地故障           
B.发电机突然甩负荷  
C.空载长线路的电容效应     
D. 空载长线路的电感效应。
正确答案：ABC
168.在带电作业用具中，遮蔽罩的作用（    ）
A.主绝缘作用    
B.不起主绝缘    
C.绝缘遮蔽   
D.隔离的保护作用。
正确答案：BCD
169.10kV 配电线路带电作业可采用（  ）方式。
A.在绝缘斗臂车使用绝缘手套作业 
B.在绝缘平台上使用绝缘手套作业 
C.在绝缘斗臂车使用绝缘操作杆作业 
D.在绝缘平台上使用绝缘操作杆作业。
E.在地面使用绝缘操作杆作业
正确答案：ABCDE
170.大气过电压可分为（   ）。
A.直击雷过电压   
B.内部过电压  
C.感应雷过电压   
D.外部过电压
正确答案：AC
171.下列关于10kV 带电作业最小有效绝缘长度说法正确的有（  ）。
A.绝缘操作杆的最小有效绝缘长度不得小于 0.7m 
B.绝缘操作杆的最小有效绝缘长度不得小于 0.4m 
C.支、拉、吊杆及绝缘绳等承力工具的最小有效绝缘长度不得小于 0.4m 
D.支、拉、吊杆及绝缘绳等承力工具的最小有效绝缘长度不得小于 0.7m。
正确答案：AC
172.对10kV 配电线路带电作业工具的要求有（  ）。
A.起绝缘作用的工具上不得有金属等导电部件 
B.为通过型式试验的定型产品 
C.定期进行预防性试验，试验合格且在有效期内 
D.使用前，现场检测合格。
正确答案：BCD
173.下列关于带电作业工器具的运输及保管的要求正确的有（  ）。
A.在运输过程中，绝缘工具应装在专用工具袋.工具箱或专用工具车内，以防受潮和损伤 
B.绝缘工具在运输中应防止受潮.淋雨.暴晒等，内包装运输袋可采用塑料袋，外包装运输袋可采用帆布袋或专用皮（帆布）箱 
C.带电作业用工具应存放在专用库房里 
D.带电作业用工具可与其他工具混放。
正确答案：ABC
174. 下列关于绝缘遮蔽说法正确的是（  ）。
A.如遮蔽罩有脱落的可能时，应采用绝缘夹或绝缘绳绑扎 
B.作业位置周围如有接地拉线和低压线等设施，亦应使用绝缘挡板.绝缘毯.遮蔽罩等对周边物体进行绝缘隔离 
C.无论导线是裸导线还是绝缘导线，在作业中均应进行绝缘遮蔽 
D.绝缘导线无需遮蔽，裸导线需要遮蔽。
正确答案：ABC
175. 关于带电更换针式绝缘子，下列说法正确的是（  ）。
A.对作业范围内的带电导线.绝缘子.横担等均应进行遮蔽 
B.可采用绝缘斗臂车小吊臂法.羊角抱杆法或吊.支杆法等进行更换，导线升起高度距绝缘子顶部应不小于 0.4m 
C.可通过导线遮蔽罩及横担遮蔽罩的双重绝缘将导线放置在横担上，严禁用绝缘斗臂车的工作斗支撑导线 
D.拆除或绑扎绝缘子绑扎线时应边拆（绑）边卷，绑扎线的展放长度不得大于 0.1m，绑扎完毕后应剪掉多余部分。
正确答案：ABCD
176.关于带电断.接引流线，下列说法正确的是（  ）。
A.严禁带负荷断.接引流线 
B.断接引线时，严禁作业人员一手握导线.一手握引线发生人体串接情况 
C.所接线路有电缆.电容器等容性负载时，需使用消弧操作杆等消弧工具 
D.所接引线应长度适当，与周围接地构件.不同相带电体应有足够的安全距离，连接应牢固可靠。 断.接时可采用锁杆防止引线摆动。
正确答案：ABCD
177.关于带负荷加装分段开关或负荷刀闸，下列说法正确的是（  ）。
A.带负荷作业所用的绝缘引流线和两端线夹的载流容量应满足最大负荷电流的要求
B.用旁路引流线带电短接设备前，应注意一定要核对相位，载流设备应处于正常通流或合闸位置 
C.在装好旁路引流线后，用钳形电流表检查确认通流正常 
D.在装好分段开关或负荷刀闸后，务必合上并检查确认通流正常后在拆除旁路引流线。
正确答案：ABCD
178.下列关于 10kV 带电作业绝缘防护用具的试验说法正确的是（  ）。
A.出厂试验试验电压为 20kV，试验时间为 3min 
B.出厂试验试验电压为 20kV，试验时间为 1min 
C.预防性试验试验电压为 30kV，试验时间为 1min，试验周期为 6 个月 
D.预防性试验试验电压为 20kV，试验时间为 1min，试验周期为 6 个月。
正确答案：AD
179.下列关于 10kV 带电作业绝缘遮蔽用具的试验说法正确的是（  ）。
A.出厂试验试验电压为 20kV，试验时间为 3min 
B.出厂试验试验电压为 20kV，试验时间为 1min 
C.预防性试验试验电压为 30kV，试验时间为 1min，试验周期为 6 个月 
D.预防性试验试验电压为 20kV，试验时间为 1min，试验周期为 6 个月。
正确答案：AD
180.下列关于 10kV 带电作业绝缘操作工具的试验说法正确的是（  ）。
A.出厂试验试验长度为 0.4m，试验电压为 100kV，试验时间为 1min 
B.出厂试验试验长度为 0.4m，试验电压为 100kV，试验时间为 3min 
C.预防性试验试验长度为 0.4m，试验电压为 45kV，试验时间为 1min，试验周期为 6 个月 
D.预防性试验试验长度为 0.7m，试验电压为 100kV，试验时间为 1min，试验周期为 6 个月。
正确答案：AC
181.下列关于 10kV 带电作业绝缘承载工具的试验说法正确的是（  ）。
A.出厂试验试验长度为 0.4m，试验电压为 100kV，试验时间为 1min 
B.出厂试验试验长度为 0.4m，试验电压为 100kV，试验时间为 3min 
C.预防性试验试验长度为 0.4m，试验电压为 45kV，试验时间为 1min，试验周期为 6 个月 
D.预防性试验试验长度为 0.7m，试验电压为 100kV，试验时间为 3min，试验周期为 6 个月。
正确答案：AC
182. 下列关于 10kV 带电作业绝缘斗臂车绝缘臂工频耐压试验说法正确的是（  ）。
A.出厂试验长度为 0.4m.试验电压 100kV.试验时间 1min 
B.预防性试验试验长度为 0.4m.试验电压 45kV.试验时间 1min.试验周期 6 个月 
C.出厂试验长度为 0.4m.试验电压 100kV.试验时间 3min 
D.预防性试验试验长度为 0.4m.试验电压 100kV.试验时间 1min.试验周期 6 个月。
正确答案：AB
183.下列关于10kV带电作业绝缘斗臂车绝缘斗沿面工频耐压试验说法正确的是（  ）。
A.出厂试验长度为 0.4m.试验电压 100kV.试验时间 1min 
B.预防性试验试验长度为 0.4m.试验电压 45kV.试验时间 1min.试验周期 6 个月 
C.出厂试验长度为 0.4m.试验电压 100kV.试验时间 3min 
D.预防性试验试验长度为 0.4m.试验电压 100kV.试验时间 1min.试验周期 6 个月。
正确答案：AB
184.下列关于10kV带电作业绝缘斗臂车绝缘内斗层间工频耐压试验，说法正确的是（  ）。
A.出厂试验试验电压50kV，试验时间1min 
B.预防性试验试验电压50kV，试验时间1min，试验周期6个月 
C.出厂试验试验电压100kV，试验时间1min 
D.预防性试验试验电压45kV，试验时间1min，试验周期6个月。
正确答案：AB
185.下列关于10kV 带电作业绝缘斗臂车绝缘臂交流泄漏电流试验说法，正确的是（  ）。
A.出厂试验试验长度为0.4m，试验电压20kV，泄漏电流不大于0.2mA 
B.预防性试验试验长度为0.4m，试验电压20kV，泄漏电流不大于0.2mA，试验周期6个月 
C.出厂试验试验长度为0.4m，试验电压20kV，泄漏电流不大于0.5mA 
D.预防性试验试验长度为0.4m，试验电压20kV，泄漏电流不大于0.5mA，试验周期6个月。
正确答案：AB
186.承力工具的选材原则是（  ）。
A.用于承力工具的层压绝缘材料，其纵向和横向都应具有较高的抗张强度，但横向强度可略低于纵向，两者之比可控制在 1.5:1 以内 
B.用于承力工具的绝缘材料，应具有较好的纵向机械加工和接续性能，在连接方式确定后，材料应具有相应的抗剪.抗挤压及抗冲击强度 
C.绝缘承力部件只能选用纵向有纤维骨架（玻璃纤维或其他高强度不导电纤维）的层压及模压.卷制及引拔工艺生产的环氧树脂复合材料 
D.用于承力工具的金属材料，除高强度铝合金外，不允许使用其他脆性金属材料。
正确答案：ABCD
187.带电作业工具按下列哪三类组合气象区进行机械设计（  ）。
A.最低气温-25℃，最大风速 10m/s
B.最低气温-15℃，最大风速 10m/s
C.最低气温-5℃，最大风速 10m/s
D.最低气温-10℃，最大风速 5m/s。
正确答案：ABC
188.下列属于标准气象条件的有（  ）。
A.气温=20℃ 
B.气压=0.1013MPa 
C.湿度=11g/m3  
D.气温=18℃
正确答案：ABC
189.下列关于欧姆定律描述正确的是（  ）（U—电压， R—电阻，I—电流）
A. U=RI  
B.R=U/I  
C.R=UI 
D.I=R/U
正确答案：AB
190.下列可能形成切除小电感负荷过电压的是（  ）。
A.切除空载变压器  
B.切除空载线路  
C.切除消弧线圈  
D.切除并联电抗器
正确答案：ACD
191.下列可能形成切除小电容负载过电压的是（  ）
A.切除空载变压器  
B.切除空载线路  
C.切除消弧线圈  
D.切除空载电缆
正确答案：BD
192.造成工频电压升高的原因有（  ）。
A.空载长线路的电容效应  
B.不对称接地故障  
C.发电机突然甩负荷。
正确答案：ABC
193.谐振过电压的类型有（  ）
A.线性谐振  
B 参数谐振 
C.铁磁谐振 
D.非全相拉和闸谐振 
E.断线谐振
正确答案：ABCDE
194.线路遭雷击有可能会造成（  ）这些永久故障。
A.绝缘子掉串 
B.地线断线 
C.导线断线 
D.间隙放电
正确答案：ABC
195.我国建设特高压输变电工程，涉及到的关键技术主要包括（  ）。
A.系统特性 
B.电磁环境 
C.外绝缘特性 
D.过电压与绝缘配合 
E.设备制造和试验 
F.运行 
G.施工
正确答案：ABCDEFG
196.特高压电网的社会.经济效益有（    ）。
A.提高电网安全性和可靠性 
B.减少走廊回路数，节约大量土地资源 
C.经济效益显著 
D.减轻铁路煤炭运输压力，促进煤炭集约化开发 
E.促进西部大开发，增加对西部地区的资金投入，变资源优势为经济优势 
F.带动我国电工制造业技术全面升级。
正确答案：ABCDEF
197.发展特高压电网的主要目标是（  ）。
A.大容量、远距离从发电中心向负荷中心输送电能 
B.超高压电网之间的强互联，形成坚强的互联电网 
C.在已有的、强大的超高压电网之上覆盖一个特高压电网，减少网损，提高电网的安全性，使整个电力系统能继续扩大覆盖范围，并更经济、更可靠运行。
正确答案：ABC
198.交流特高压输电的技术和经济优势有（  ）。
A.输送容量大    
B.送电距离长      
C.线路损耗低  
D.工程投资省    
E.走廊利用率高    
F.联网能力强
正确答案：ABCDEF
199.限制工频过电压应采取的措施有（  ）。
A.使用高压并联电抗器补偿线路充电电容 
B.考虑使用可调节或可控高压并联电抗器 
C.使用良导体地线 
D.使用线路两端联动跳闸或过电压继电保护 
E.使用金属氧化物避雷器限制短时高幅值工频过电压。
正确答案：ABCDE
200.限制操作过电压采取的措施有（  ）
A.采用性能优越的金属氧化物避雷器 
B.采用加装合闸电阻断路器 
C.使用高压并联电抗器补偿线路充电电容 
D.使用快速接地开关。
正确答案：AB
[type end]
[type:2]三、判断题
1. （）带电作业时流经人体的电流不应超过人体的感知水平 2mA。
正确答案：B
2. （ ）带电作业时人体表面裸露部位的电场不应超过人体的感知水平 2.4kV/cm。
正确答案：A
3. （ ）配电线路带电作业方式一般按采用的绝缘工具划分，分为绝缘手套作业法和绝缘杆作业法。
正确答案：A
4. （）禁止同时接触两个非连通的带电导体或带电导体与接地导体。
正确答案：A
5. （）禁止同时拆除带电导线和地电位的绝缘隔离措施。
正确答案：A
6. （ ）绝缘手套作业也是等电位作业法。
正确答案：B
7. （）配电线路带电作业中，不允许作业人员穿戴屏蔽服和导电手套，采用等电位作业方式进行作业。
正确答案：A
8. （ ）配电线路带电作业需对人体可能触及范围内的带电体和接地体进行绝缘遮蔽。
正确答案：A
9. （ ）配电线路带电作业安全防护的重点是电流。
正确答案：A
10. ( ) 配电线路带电作业安全防护的重点是电场和静电感应电击。
正确答案：B
11. （ ）安全距离是由绝缘水平、 带电作业时过电压水平以及必须的安全裕度三种因素决定的。
正确答案：A
12.（）电击对人体造成伤害的主要因素是流经人体电流的大小和时间。电击一般分为暂态电击和稳态电击。
正确答案：A
13. （）配电线路带电作业中，人体、 带电体、 大地的关系是带电体-绝缘体-人体-绝缘体-大地。
正确答案：A
14. （ ）带电作业时，作业人员进行换相工作转移前，应得到工作监护人的同意。
正确答案：A
15. () 作业人员穿戴绝缘手套对带电体进行作业不属于直接作业方式。
正确答案：B
16. （）绝缘杆作业法是指作业人员与带电体保持规定的安全距离，通过绝缘工具进行作业的方式。
正确答案：A
17. （ ）在配电线路带电作业中，人身安全防护用具越绝缘越好。
正确答案：A
18. （ ）地面作业人员通过绝缘杆对带电体进行作业时，相地之间的主绝缘为绝缘杆。
正确答案：A
19. （ ）绝缘斗臂车工作斗内的作业人员穿戴绝缘手套对带电体进行作业时，相地之间的主绝缘为斗臂车的绝缘臂。
正确答案：A
20. （ ）绝缘遮蔽用具在带电作业中不起主绝缘作用，但允许偶尔短时“擦过接触”。
正确答案：A
21. （ ）人体的电灼伤是由电流的热效应引起的。
正确答案：A
22.  ( ) 在《安全规程》 中规定的带电作业 0.4m 的安全距离，适用于海拔高度在 2000m 及以下地区的10kV 交流架空线路。
正确答案：B
23. （ ）在交流线路带电作业中，当采用绝缘杆作业时，流经人体的泄漏电流包括阻性电流和容性电流。
正确答案：A
24. （ ）10kV 配电线路不应采用等电位作业。
正确答案：A
25. （）绝缘杆作业法既可以在登杆作业中采用，也可以在斗臂车的工作斗或绝缘平台上采用。
正确答案：A
26. （）带电作业用绝缘工具进行工频耐压试验时，可分段进行试验。
正确答案：B
27. （ ）在带电作业中，对设备进行遮蔽的绝缘遮蔽罩起主绝缘作用。
正确答案：B
28. （ ）在带电作业中，相间的主绝缘为导线遮蔽罩。
正确答案：B
29. （ ）绝缘手套作业法可在采用脚扣登杆作业时使用。
正确答案：B
30. （ ） 配电线路带电作业中， 可采用等电位作业方式进行作业， 作业人员应穿戴屏蔽服和导电手套。
正确答案：B
31. （ ）人体对交流电流的耐受能力要低于对直流电流的耐受能力。
正确答案：A
32. （ ）带电作业中只考虑最高工作电压、 暂时过电压和操作过电压的影响。
正确答案：A
33. （ ）欧姆定律是反映电路中电压、 电流、 电阻三者关系的定律。
正确答案：A
34. （ ）平行两根载流导体，在通过的电流方向相同时，两导体将呈现出互相吸引。
正确答案：A
35. （）并联电阻电路的总电流等于各并联电阻上的电流之和。
正确答案：A
36. （ ）正弦交流电的三要素是幅值、 频率和相位。
正确答案：A
37. （ ）10kV 线路相间电压为相地电压的 3 倍。
正确答案：B
38. （ ）对于同样距离的空气间隙，电场不均有度增加，击穿电压会升高。
正确答案：B
39. （ ）电流方向的规定是正电荷定向移动的方向。
正确答案：A
40. （ ）金属导体中电流的方向与自由电子移动的方向相同。
正确答案：B
41. （ ）电压的单位是伏特， 1kV=1000V。
正确答案：A
42. （ ）电流的单位是安培， 1A=1000μA。
正确答案：B
43. （ ）电阻的单位是欧姆， 1MΩ=106Ω
正确答案：A
44. （ ）电场内各处电场强度大小相等、 方向相同的为均匀电场。
正确答案：A
45. （ ）位于静电场中的金属导体内部电场强度为零。
正确答案：A
46. （ ）正弦交流电压的峰值为其有效值的 倍。
正确答案：A
47. （ ）交流电压的大小和方向随时间做周期性变化。
正确答案：A
48. （ ）我国工频交流电的周期为 0.02s。
正确答案：A
49. （ ）在真空中两点电荷之间的作用力的方向在它们之间的连线上。
正确答案：A
50. （ ）每分钟通过导体截面 1 库仑的电量时，流经导体的电流强度为 1 安培。
正确答案：B
51. （ ）在温度不变时，导体的电阻与其长度成反比，与其截面积成正比。
正确答案：B
52. （ ）在工频电压作用下，流经电容的电流的相位超前其两端电压 90 度。
正确答案：A
53. （ ）绝缘工具的检查性试验时每 30cm，耐压 75kV/1min。
正确答案：A
54. （ ）10kV 绝缘杆的出厂试验的耐压标准是 100kV/1min。
正确答案：A
55. （）10kV 带电作业用人体绝缘防护用具的预防性试验周期为 6 个月。
正确答案：A
56. （ ）10kV 绝缘操作杆的最小有效绝缘长度不得小于 0.4m。
正确答案：B
57.（）10kV 绝缘斗臂车的金属臂在运动中，与带电体的安全距离不得小于0.9m。
正确答案：A
58. （ ）作业过程中，绝缘斗臂车工作斗的线速度不应大于 0.5m/s。
正确答案：A
59. （ ）10kV 带电作业绝缘斗臂车的整车泄漏电流应小于 500μA。
正确答案：A
60. （ ）10kV 带电作业绝缘操作工具的耐压水平为 20kV/3min。
正确答案：B
61. （ ）IEC 标准中规定带电作业的标志符号为双三角形。
正确答案：A
62. （ ）IEC 标准中规定的带电作业用第 1 级绝缘遮蔽用具，可用于我国 10kV 带电作业。
正确答案：B
63. （ ）10kV 配电线路带电作业吊、 拉、 支撑作用的绝缘杆、 绳的最小有效绝缘长度不得小于 0.4m。
正确答案：A
64. （ ）绝缘手套和绝缘靴在使用前要压入空气，检查有无针孔缺陷。
正确答案：A
65. （ ）绝缘披肩、 绝缘服在在使用前应检查有无刺孔、 划破等缺陷。
正确答案：A
66. （ ）10kV 绝缘操作杆的预防性试验要求为， 在 20kV 工频电压（1min） 下， 应无击穿、 无闪络、 无发热。
正确答案：B
67. （ ）采用绝缘斗臂车时，斗内人体、 工具集携带的物品等总重量不得超过工作斗的运行荷载。
正确答案：A
68. （ ）绝缘材料的吸水率越大，用其制成的绝缘工具泄漏电流越小。
正确答案：B
69. （ ）带电作业用绝缘材料吸水率越低越好。
正确答案：A
70. ( ) 绝缘材料是指绝对不导电的材料。
正确答案：B
71. ( ) 安全带的试验荷重不小于 200Kg，脚扣的试验荷重不小于 100Kg。
正确答案：B
72.(  ) 空气湿度增大会导致绝缘工具的泄漏电流减小。
正确答案：B
73. （ ）绝缘工具在使用前，应使用兆欧表（2500V～5000V）进行分段检测， 每 2cm 测量电极间的绝缘电阻值不低于 700MΩ。
正确答案：A
74. （ ）绝缘工具在使用时，应避免绝缘工具受潮和表面损伤、 脏污，未处于使用状态的绝缘工具应放置在清洁、 干燥的垫子上。
正确答案：A
75. （ ）绝缘工具在运输过程中，应装在专用工具袋、 工具箱或专用工具车内，以防受潮和损伤。
正确答案：A
76. （ ）材料的工作应力就是它的许用应力。
正确答案：B
77. （ ）绝缘工具的有效绝缘长度指绝缘工具的长度减去手握部分的长度。
正确答案：B
78. （ ）带电作业工具预防性试验（包括电气试验和机械试验）周期为 1 年。
正确答案：B
79. （ ）绝缘材料的击穿包括电击穿、 电化学击穿和热击穿。
正确答案：A
80. （ ）带电作业绝缘工具在每次现场使用前应做外观检查，并进行绝缘电阻测试。
正确答案：A
81. （ ）发现绝缘工具受潮或表面损伤时，因及时处理，并经现场研究讨论后方可使用。
正确答案：B
82. （ ）固体绝缘材料在强电场作业下，由于泄漏电流的通过会使材料的温度降低。
正确答案：B
83. （ ）10kV 带电作业绝缘工具的预防性试验包括操作冲击耐压试验。
正确答案：B
84. （ ）带电作业绝缘工具存放库房应具备通风良好、 清洁干燥、 密封性能好等条件。
正确答案：A
85. （ ）带电作工作过程中，业绝缘斗臂车工作中车体应接地，发动机不得熄火。
正确答案：A
86. （ ）沿面闪络是指沿着固体介质表面的空气发生击穿的现象。
正确答案：A
87. （ ）10kV 绝缘操作杆和绝缘承力工具及绝缘绳索的绝缘长度是相同的。
正确答案：B
88. （ ）带电作业工具的出厂试验的标准要高于预防性试验的标准。
正确答案：A
89. （ ）带电作业工器具的试验主要包括电气试验和机械试验两种。
正确答案：A
90. （ ）绝缘工具在储存和运输过程中，应防止日光直射或雨淋。
正确答案：A
91. （ ）绝缘工器具的老化与环境温度无关。
正确答案：B
92. （ ）导致绝缘工具老化的原因主要有热、 电和机械力。
正确答案：A
93. （ ）10kV 带电作业绝缘平台的有效绝缘长度不得小于 0.7m。
正确答案：B
94. （ ）带电作业过程中，若绝缘绳意外受潮，可能会由于泄漏电流过大而发生熔断现象。
正确答案：A
95. （ ）绝缘操作杆上应标有明显的握手标志。
正确答案：A
96. （ ）带电作业用绝缘杆应具有一定的抗弯、 抗挤压、 抗扭等机械性能。
正确答案：A
97. （ ）通过绝缘斗臂车进行带电作业时，当作业人员在某一固定的位置作业时，可暂时将发动机熄火以节省燃油。
正确答案：B
98. （ ）脚扣必须同时与安全带配合使用。
正确答案：A
99. （ ）在利用绝缘斗臂车进行作业时，车辆移动时，绝缘斗内可以站人。
正确答案：B
100. （ ）在带电作业中，应采用绝缘滑车。
正确答案：A
101. （ ）通过动滑轮提拉重物可以省约一半的力。
正确答案：A
102. （ ）通过定滑轮提拉重物可以省一般的力，还可以改变施力的方向。
正确答案：B
103. （ ）绝缘斗臂车在使用前应空斗试操作一次。
正确答案：A
104. （ ）10kV 绝缘毯、 导线遮蔽罩的预防性试验要求为， 在 20kV 工频电压（1min）下，应无击穿、 无闪络、 无发热。
正确答案：A
105. （ ）绝缘子的作用主要是支撑和固定导线并使导线与杆塔绝缘。
正确答案：A
106. （ ）铜导线的电阻率比铝导线的电阻率高。
正确答案：B
107. （ ）在同一档距内，导线弧垂点处的应力最大。
正确答案：B
108. （）水平档距不变时，当弧垂增大时，导线张力减小。
正确答案：A
109. （）非覆冰气象条件下，导地线水平风荷载主要是由水平档距和垂直线路走向的风速决定。
正确答案：A
110. （ ）10kV 线路相间的电压有效值为 5.8kV。
正确答案：B
111. （ ）10kV 线路相地电压有效值为 5.8kV。
正确答案：A
112. （ ）电流互感器可用于测量线路的电压。
正确答案：B
113. （ ）雷电过电压属于线路外过电压，也叫大气过电压。
正确答案：A
114. （）我国工频交流电的频率为 60Hz。
正确答案：B
115. （ ） 中性点不直接接地系统的一相接地， 属于故障运行状态， 这种状态最多只允许维持 12h。
正确答案：B
116. （ ）电力系统过电压可分为内过电压和外过电压。
正确答案：A
117. （ ）输电线路导线截面积越大，线路的电能损耗越大。
正确答案：B
118. （ ）变压器低压侧中性点接地属于工作接地。
正确答案：A
119. （ ）带电作业绝缘斗臂车金属外壳接地属于保护接地。
正确答案：A
120.（）电力工程中所说的导地线应力一般是指导地线单位截面上的张力。
正确答案：A
121.（）新装悬式绝缘子的绝缘电阻应不小于500MΩ。
正确答案：A
122. （ ）在配电线路中，金具的使用安全系数不应小于 2.5。
正确答案：A
123. （ ）大雾天气线路容易发生污闪。
正确答案：A
124. （ ）空载的线路可看作是电感元件。
正确答案：B
125. （ ）交流电路中常用 P、 Q、 S 表示有功功率、 无功功率、 视在功率，其功率因数为 P/Q。
正确答案：B
126. （ ）架空线路主要设备包括导线、 绝缘子、 横担、 杆塔及其基础、 避雷线、 接地装置等。
正确答案：A
127. （ ）雷电过电压可分为感应雷电过电压和直击雷电过电压。
正确答案：A
128. （ ）电力线路发生接地故障时，在接地点周围会产生跨步电压。
正确答案：A
129. （ ）电力线路发生短路故障时，导线中有故障电流通过，这时导线温度将会升高。
正确答案：A
130. （ ）10kV 中性点不接地系统中，当发生单相接地时，非故障相对地电压降升高 倍。。
正确答案：A
131. （）我国 10kV 带电作业用个人绝缘安全防护用具应采用 IEC 标准中规定的第 2 级产品。
正确答案：A
132. （）在配电线路发生的故障中，单相接地故障发生的频率最高。
正确答案：A
133. （ ）10kV 配电变压器采用避雷器进行防雷保护。
正确答案：A
134. （ ）用万用表测量交流电压时，测得电压是交流电压的最大值。
正确答案：B
135. （ ）用钳形电流表测量交流电流是，测得的电流是交流电流的有效值。
正确答案：A
136. （ ）屏蔽服属于 10kV 带电作业用安全防护用具。
正确答案：B
137. （ ）10kV 带电作业的安全防护用具包括有绝缘披肩、 绝缘安全帽、 绝缘手套及防刺穿手套、绝缘安全帽等。
正确答案：A
138. （）湿度越大，空气间隙的击穿电压越高。
正确答案：A
139. （ ）空气间隙的绝缘强度在气温升高时会增强。
正确答案：B
140. （ ）10kV 带电作业时，考虑的最大过电压水平为 44kV。
正确答案：A
141. （ ）绝缘遮蔽罩的电气试验主要是检验其沿面的绝缘强度。
正确答案：B
142. （ ）绝缘手套的工频耐压试验主要是检验其绝缘层的绝缘强度。
正确答案：A
143. （ ）在同一档距内，导线的最大应力出现在该档高悬挂点处。
正确答案：A
144.（）高压熔断器不具有切断短路电流的能力。
正确答案：B
145.（）10kV 及以下架空绝缘导线的悬垂线夹握力应不小于导线计算拉断力的10%。
正确答案：A
146. （ ）同等电压等级相同长度的情况下，电缆的电容比架空线的电容大。
正确答案：A
147. （ ）我国 10kV 线路一般采用三相三线制。
正确答案：A
148. （ ）380V 线路常采用三相四线制。
正确答案：A
149. （ ）导线的主要作用是传输电能。
正确答案：A
150. （ ）在负荷电流一定的情况下，导线的电阻越小，其单位长度的电能损耗越小。
正确答案：A
151. （ ）交流三相三线制线路，采用星形接法时，线电流等于相电流。
正确答案：A
152. （ ）10kV 线路经过居民区时，导线与地面的最小距离为 6.5m。
正确答案：A
153. （ ）10kV 线路经过非居民区时，导线与地面的最小距离为 5.5m。
正确答案：A
154. （ ）10kV 线路跨越 10kV 及以电力线路时，与被跨线路的最小垂直距离为 2.0m。
正确答案：A
155. （ ）10kV 配电线路上采用绝缘杆作业法时，人体与带电体的最小安全距离不得小于 0.4m。
正确答案：A
156. （ ）对多层分布的带电导线设置遮蔽用具时，应从上层导线开始依次向下层设备遮蔽。
正确答案：B
157. （ ）对带电部件设置遮蔽时，应从离身体最近的带电体依次设置，即按照从近到远的原则。
正确答案：A
158. （ ）绝缘子遮蔽罩和导线遮蔽罩的设置顺序是先放导线遮蔽罩，再放绝缘子遮蔽罩。
正确答案：A
159. （ ）当配电架空线的导线为绝缘导线时，在带电作业中可不进行绝缘遮蔽。
正确答案：B
160. （ ）配电线路带电作业可只对作业范围内的带电体设置遮蔽。
正确答案：B
161. （ ）在带电作业中，人体可视为绝缘体。
正确答案：B
162. （ ）在相同间隙距离情况下，电场越不均匀，击穿电压越高。
正确答案：B
163. （）带电更换架空地线或架设耦合地线时，应通过金属滑车可靠接地。
正确答案：A
164. （）带电作业中，架空绝缘导线不应视为绝缘设备，作业人员不准直接接触或接近。
正确答案：A
165. （ ）在绝缘斗臂车上采用绝缘手套作业法进行作业时，绝缘手套起主绝缘作用。
正确答案：B
166. （ ）进行配电线路带电作业时，必须停用重合闸。
正确答案：B
167. ( ) 带电作业操作人员在使用绝缘工具时，应戴专用手套，不应赤手接触绝缘工具。
正确答案：A
168. ( ) 触电者脱离电源后，应立即送往医院急救。
正确答案：B
169. ( ) 当发生人员触电事故时，当发现触电伤员的呼吸和心跳均停止时，应立即采取心肺复苏法进行救援。
正确答案：A
170. ( ) 心肺复苏法的基本措施包括通畅气道、 口对口（鼻）人工呼吸和胸外按压。
正确答案：A
171. ( ) 用绝缘绳索传递大件金属物品时，杆塔或地面上作业人员应将金属物品接地后再接触。
正确答案：A
172. （ ）在操作过程中地电位人员可直接向中间电位人员传递工具。
正确答案：B
173. （ ）在带电作业过程中如设备突然停电，作业人员应视为设备已停电可按在停电设备上工作。
正确答案：B
174. （ ）配电线路带电作业人员可穿戴屏蔽服防止短路电流流经人体。
正确答案：B
175. （ ）进行绝缘遮蔽时，导线遮蔽罩与绝缘子遮蔽罩应有约 15cm 的重叠部分。
正确答案：A
176. （ ）配电线路带电作业中，作业人员应避免同时接触不同电位的物体。
正确答案：A
177. （ ）配电线路带电作业中，在作业范围内有可能触及到的带电体和接地体都应设置遮蔽。
正确答案：A
178. （ ）进行接引线作业时，可利用绝缘杆与带电体保持规定的安全距离，带负荷搭接引线。
正确答案：B
179. （ ）绝缘斗臂车工作斗上升途中，对可能触及范围内的低压带电固件也需要进行绝缘遮蔽。
正确答案：A
180. （ ）为防止绝缘手套在工作中被尖锐物体划伤，绝缘手套应外套羊皮手套等防刺穿手套。
正确答案：A
181. （ ） 带电作业现场工作负责人应时刻掌握作业人员的疲劳程度， 保持适当的时间间隔， 必要时可两班交替作业。
正确答案：A
182. （ ）带电作业时，严禁同时接触已断开导线的两个断头，以免人体串入电路。
正确答案：A
183. （ ）触电急救时首先应尽快使触电者脱离电源。
正确答案：A
184. （ ）作业人员进入工作斗或登杆到达工作位置时，首先应系好安全带。
正确答案：A
185. （ ）带电作业在接近带电体的过程中，没有必要进行验电，因为作业本身就是带电作业。
正确答案：B
186. （ ）对导体进行接地可以消除导体上的感应静电。
正确答案：A
187. （ ） 带电作业可以根据工作复杂程度决定是否设专责监护人， 带电作业监护人在其认为不影响安全的情况下，可参与直接操作。
正确答案：B
188. （ ） 配电带电作业过程中， 如需临时间断， 工作现场的带电工具和器材应可靠固定， 并保持安全隔离和派专人看守。
正确答案：A
189. （ ）如遇雷、 雨、 雪、 雾天气不得进行带电作业。 风力大于 5 级，一般不宜进行作业。
正确答案：A
190. （ ）当空气湿度大于 80%，若要进行带电作业，应采用防潮性能的绝缘工具。
正确答案：A
191. （ ）带电作业过程中若遇天气突然变化，有可能危及人身或设备安全时，应立即停止工作，尽快恢复设备正常状况，或争取临时安全措施。
正确答案：A
192. （）配电线路带电作业人员应会紧急救护法，特别是触电解救法。
正确答案：A
193. （ ）带电作业监护人的监护范围不得超过一个耐张段。
正确答案：B
194. （ ）中性点非有效接地系统中，有可能引起相间短路的带电作业，应停用重合闸。
正确答案：A
195. （ ）为节省现场等待时间及缩短停用重合闸的时间，在特殊情况下的带电作业，可以约时停用或恢复重合闸。
正确答案：B
196. （ ） 工作间断恢复以前， 必须对所有的工具设备进行检查， 确定安全可靠后并重新获得许可后才能重新工作。
正确答案：A
197. （）带电作业工作票签发人不得同时兼任该项工作的工作负责人。
正确答案：A
198. （ ）带电作业的安全性受到气象条件的影响。
正确答案：A
199. （ ）带电作业工作票与第一、 二种工作票的延期只能办理一次。
正确答案：B
200. （ ）所有参加电气作业人员，均应穿绝缘鞋。
正确答案：B
201. （ ）坚强智能电网是安全可靠、 经济高效、 清洁环保、 透明开放和友好互动的电网。
正确答案：A
202. （）信息化、 自动化、 互动化是坚强智能电网的基本技术特征。
正确答案：A
203. （ ）智能电网的特征主要包括坚强、 自愈、 兼容、 经济、 集成和优化等。
正确答案：A
204. （ ）智能电网是将先进的传感量测技术、 信息技术、 分析决策技术和自动控制技术与能源电力技术以及电网基础设施高度集成而形成的新型现代化电网。
正确答案：A
205. （ ）智能电网的智能化主要体现在可观测、 可控制、 实时分析和决策、 自适应和自愈等方面。
正确答案：A
206. （ ）国家电网特高压骨干网架将由 1000kV 级交流输电网和±800kV 级直流系统构成。
正确答案：A
207. （ ）1000kV 线路的输电能力约为 500kV 线路的 2 倍。
正确答案：B
208. （ ）特高压电网具有输电能力强、输电损耗低的特点，适用于大容量、远距离输送电能。
正确答案：A
209. （ ）特高压直流输电系统中间不落点，可点对点、大功率、远距离直接将电力送往负荷中心，并可减少或避免大量国网潮流，按照送受两端运行方式变化而改变潮流。
正确答案：A
210. （ ）特高压直流输电的电压高、输送容量大、线路走廊窄，适合大功率、远距离输电。
正确答案：A
[type end]