[type:0]
1.（  ）用于唯一地标识一台手机终端。	
A-IMSI 
B-ESN 
C-MIN 
D-MDN	
正确答案：B

2.CtoC国际漫游用户在美国呼叫中国北京66505588固话，正确的拨打号码是（  ）。	
A-0118601066505588 
B-011861066505588 
C-01108601066505588 
D-0110861066505588	
正确答案：B

3.CtoC用户开通了国际漫游业务且更新了PRL列表，在国外使用被叫正常，不能主叫，以下（  ）是不可能的情况：（  ）。	
A-拨打方式不正确 
B-终端问题，是否根据当地网络频率更换了手机 
C-未开通国际长途业务 
D-鉴权不成功	
正确答案：D

4.C网以下（  ）不属于交换子系统功能实体。	
A-MSC 
B-EIR 
C-HLR 
D-AC	
正确答案：B

5.C网用户做被叫时，需要配置（  ）。	
A-IMSI（MIN）GT 
B-HLR-SIN GT
C-HLR-MDN GT 
D-本局SIN GT	
正确答案：C

6.C网与G网网间的主叫号码传送的格式统一为（  ）。	
A-移动网号+H0H1H2H3ABCD 
B-0+移动网号+H0H1H2H3ABCD 
C-00+移动网号+H0H1H2H3ABCD 
D-86+移动网号+H0H1H2H3ABCD	
正确答案：A

7.C网中MSCe不具备的功能是（  ）。	
A-用户数据存储 
B-呼叫处理 
C-移动性管理 
D-媒体控制功能	
正确答案：A

8.SHLR是（  ）。	
A-拜访位置寄存器 
B-智能归属位置寄存器 
C-归属位置寄存器 
D-位置寄存器	
正确答案：B

9.按照国标，没有语音平台的情况下，主叫用户呼叫被叫用户，而被叫用户正在通话，此时主叫用户应该听（  ）。	
A-拥塞音 
B-催挂音 
C-忙音 
D-嚎鸣音	
正确答案：C

10.插拔单板需要带防静电手腕，主要是为了（  ）。	
A-机房统一管理 
B-保护维护人员，不要被触电 
C-保护机柜 
D-保护单板	
正确答案：D

11.长途网上使用的话务统计有很多种，其中（  ）是计算网络接通率的信息来源。	
A-按去话电路群统计 
B-按来话电路群统计 
C-按目的码统计 
D-以上都是	
正确答案：C

12.处于灾难性故障情况下，仅有（  ）可以建立。	
A-紧急呼叫 
B-优先级呼叫 
C-维护呼叫	
正确答案：A

13.大多数移动通信系统采用（  ）通信方式。	
A-单工通信方式 
B-双工通信方式 
C-半双工通信方式 
D-有时双工通信方式	
正确答案：B

14.当MS漫游到其他网络时，其当前的位置信息存放在（  ）。	
A-漫游地HLR 
B-归属地VLR 
C-归属地HLR 
D-以上都正确	
正确答案：C

15.当采用呼叫互不控方式情况下，主叫挂机后（  ）。	
A-被叫立即听忙音 
B-被叫15秒后听忙音 
C-主被叫两端保留一段时间 
D-被叫立即听证实音	
正确答案：A

16.当某局至某一方向既有直联链路又有准直联链路，正常情况下，呼叫经（  ）链路进行。	
A-直联 
B-准直联 
C-负荷分担 
D-都不是	
正确答案：A

17.当设备的故障修复时限与其承载的业务故障修复时限不一致时，应（  ）。	
A-以设备的故障修复时限为准 
B-以业务的故障修复时限为准 
C-以时间长的时限为准 
D-以时间短的时限为准	
正确答案：B

18.短信息中心的英文缩写是：（  ）。	
A-MSC 
B-SMS 
C-SMC 
D-AUC	
正确答案：C

19.对于VPN业务，长短号转换是在（  ）网元进行的。	
A-HLR 
B-VLR 
C-MSC 
D-SCP	
正确答案：D

20.服务区域内所有移动台的临时信息存放在（  ）里。	
A-MSC 
B-VLR 
C-HLR 
D-SHLR	
正确答案：B

21.国际长途全自动字冠为（  ）。	
A-0 
B-00 
C-86 
D-0086	
正确答案：B

22.国内长途全自动字冠为（  ）。	
A-0 
B-00 
C-1 
D-10	
正确答案：A

23.呼叫接通率的高低与（  ）有关系。	
A-用户数量 
B-呼叫接通数量 
C-中继线数量 
D-挂机数量	
正确答案：B

24.呼叫模型：A呼叫B，B无条件前转到C，C再前转到D。则B,C分别是（  ）。	
A-主叫号码,原被叫号码 
B-改发号码,原被叫号码 
C-原被叫号码,改发号码 
D-原被叫号码,主叫号码	
正确答案：C

25.计费起始时间应该为（  ），计费结束时间为电路拆线时间。	
A-主叫用户摘机时间 
B-主叫用户占用时间 
C-被叫用户振铃时间 
D-被叫用户应答时间	
正确答案：D

26.交换设备有效的计费时间为被叫应答开始至（  ）为止。	
A-主叫挂机 
B-被叫挂机 
C-电路拆线 
D-任一方挂机	
正确答案：C

27.脉冲编码调制PCM是采用（  ）的技术，以传送若干路话音或信号的通信方式。 	
A-时分复用 
B-频分复用 
C-波分复用 
D-码分复用	
正确答案：A

28.每条短信最长能发送（  ）个汉字。	
A-50 
B-60 
C-70 
D-80  	
正确答案：C  

29.目前我国使用的是（  ）的PCM系统。	
A-24路 
B-30/32路 
C-8路 
D-64路	
正确答案：B

30.（  ）是属于CDMA网络CS域的网元。	
A-MGW、HLR 
B-SGSN、HLR 
C-GGSN、HLR 
D-RNC、MGW	
正确答案：A

31.手机在空闲态时，短消息从控制信道下发还是从业务信道下发，取决于（  ）。	
A-MS 
B-BSC 
C-MSCe 
D-HLR	
正确答案：C

32.通信网中，各交换节点均有直达中继相互连通的网称为（  ）。	
A-网状网 
B-星状网 
C-环形网 
D-混合网	
正确答案：A

33.我国目前的电话交换网是采用基于（  ）的交换方式。	
A-电路方式或分组方式 
B-分组方式或帧方式 
C-分组方式 
D-信元方式	
正确答案：A

34.我国数字同步网采用的同步方式是（  ）方式。	
A-准同步 
B-主从同步 
C-互不同步 
D-相互同步	
正确答案：B

35.下列（  ）不是交换机能提供的新业务。	
A-来电显示 
B-呼叫转移 
C-彩铃 
D-呼叫等待	
正确答案：C

36.以下属于国家智能网的业务是（  ）。	
A-200 
B-201 
C-300 
D-17901	
正确答案：D

37.在网络智能化中物理号码的作用是（  ）。	
A-选择路由 
B-对主叫用户计费 
C-来电显示 
D-作为被叫时所拨打的号	
正确答案：A

38.智能网的基本思想是：（  ）。	
A-改善现有交换网的处理能力 
B-业务与交换分离 
C-改善现有交换网维护的智能化程度 
D-计费与交换分离	
正确答案：B

39.中国的国家码是86，移动国家码是（  ）。	
A-133 
B-86 
C-020  
D-460	
正确答案：D

40.在CDMA鉴权流程中，基站查询的作用是用于（  ）。	
A-网络检验手机是否是合法 
B-手机检验网络是否合法 
C-检验手机是否可以接入网络 
D-检验是否需要更新SSD	
正确答案：B

41.MSCe语音优先业务，有语音呼入请求时支持发送清除命令指示基站把用户数据业务迁入什么状态（  ）。	
A-激活态 
B-休眠态 
C-去活态 
D-断链态	
正确答案：B

42.C网中无应答前转业务允许用户在下列（  ）情况下不会将它的来话转接到预先设置的另一个电话号码上或用户的语音信箱中。	
A-系统寻呼MS失败 
B-用户激活了多方呼叫业务
C-长时间振铃后用户没有应答 
D-系统不知道用户的当前位置	
正确答案：B

43.C网中MSCe不具备的功能是（  ）。	
A-用户业务设置 
B-呼叫处理 
C-移动性管理 
D-媒体控制功能	
正确答案：A

44.DC1 TG间的媒体流承载在(  )网络。	
A-城域网 
B-CN2 
C-城域网或CN2 
D-以上都不对	
正确答案：B
45.一级ENUM/DNS设立在（  ）层面，供IMS跨域查询。	
A-集团 
B-省级 
C-区级 
D-地市级	
正确答案：A

46.软交换SS位于NGN网络体系结构中的（  ）。	
A-承载层 
B-控制层 
C-物理层 
D-接入层	
正确答案：B

47.软交换位于NGN网络体系结构中的（  ）。	
A-网络控制层 
B-核心交换层 
C-业务管理层 
D-边缘接入层	
正确答案：A

48.以下（  ）不是软交换网络的主要特点。	
A-开放的体系结构 
B-基于包交换网络 
C-设备接入综合化 
D-承载在TDM网络上	
正确答案：D

49.要求智能网的SCP具有高度的可靠性，每年的服务中断时间不得超过（  ）分钟。	
A-3 
B-4 
C-5 
D-6	
正确答案：A

50.在大客户电路（业务）故障处理中，各相关单位应坚持（  ）的原则，尽快恢复客户通信。	
A-先抢修，后抢通 
B-保留故障现场，以便检修 
C-先抢通，后抢修 
D-立即向上级报告	
正确答案：C

51.从核心网网络演进的角度看，NGN更加适合取代PSTN网语音业务，而IMS更适合承担（  ）业务。	
A-语音，具有移动通用性的IP多媒体 
B-宽带业务，语音 
C-VOIP，数据 
D-具有固定通用性的IP多媒体，语音	
正确答案：A

52.根据CDMA设备技术规范，安全管理的内容包括（  ）。	
A-具有操作员登录安全认证功能 
B-支持操作员权限分级功能 
C-操作员任何操作都有记录 
D-以上都是	
正确答案：D

53.（  ）负责分配选用BSC与MGW间的信道。	
A-BSC 
B-MGW 
C-SG 
D-MSCe	
正确答案：D

54.MSCe支持通过数据配置增加移动网号，移动网号将作为主叫号码的一部分在局间信令上透传，可以设置（  ）等号码为移动网号。	
A-4008 
B-800 
C-95 
D-以上都可以	
正确答案：D

55.C网省内各核心网网元间的信令连接原则上采用首选（  ）。	
A-直联方式 
B-准直联方式 
C-半永久连接方式	
正确答案：B

56.460036H0H11H2H30000为CDMA网络中哪一类网元的GT编码格式（  ）。	
A-MSC 
B-HLR 
C-MC 
D-SCP	
正确答案：B

57.MSC的出局主叫号码格式要求为（  ）。	
A-用户号码 
B-国内号码 
C-国际号码 
D-以上均可	
正确答案：B

58.本省C网用户拨打外省中国移动139用户，则在C网中省际被叫号码传送格式为（  ）。	
A-139H0H1H2H3XXXX 
B-区号+139H0H1H2H3XXXX 
C-86139H0H1H2H3XXXX 
D-0086139H0H1H2H3XXXX	
正确答案：D

59.本省C网用户拨打外省C网用户，则在C网中省际被叫号码传送格式为（  ）。	
A-13344XXX 
B-区号+13344XXX 
C-008613344XXX 
D-8613344XXX	
正确答案：C
[type end]

[type:1]
60.HLRe容灾备份组网方式包括（  ）。
A-1＋1互备 
B-1＋1主备 
C-N+1主备 
D、以上都不是	
正确答案：ABC

61.IMS网络中HSS具备（  ）功能。	
A-用户数据管理 
B-鉴权数据管理 
C-媒体资源管理 
D-用户业务数据管理 
E-漫游许可管理	
正确答案：ABDE

62.MDN为移动用户作被叫时，主叫用户所需拨的号码。DN由（  ）和移动用户号四部分组成。	
A-国家码 
B-移动接入码 
C-移动台识别号 
D-HLR识别码 
E-IMSI F-MIN  
正确答案：ABD

63.接入网关（AG）提供的主要接入方式包括：（  ）。	
A-模拟用户接入 
B-ISDN接入 
C-V5接入 
D-xDSL接入	
正确答案：ABCD

64.漫游限制业务用来设置允许用户漫游的范围。HLRe应支持的漫游限制类型包括（  ）。	
A-国际漫游 
B-港澳台漫游 
C-国内漫游 
D-区域漫游	
正确答案：ABCD

65.以下（  ）网络功能实体属于业务平面的实体。	
A-应用服务器 
B-媒体服务器 
C-AAA服务器 
D-Web服务器	
正确答案：ABD

66.移动性管理包括以下（  ）功能。	
A-切换 
B-呼叫 
C-登记 
D-移动台去活	
正确答案：ACD

67.C网短信中心存储短信的（  ）信息。	
A-发起者地址 
B-接收者地址 
C-短消息长度 
D-短消息内容	
正确答案：ABCD

68.CDMA HLRe签约业务包括（  ）。	
A-用户数据 
B-基本业务 
C-补充业务 
D-智能业务	
正确答案：BCD

69.MSCe可以划分成以下的逻辑功能单元（  ）。
A-接入单元 
B-交换单元 
C-处理控制单元 
D-时钟单元	
正确答案：ABC

70.MSC中数据配置中，允许用户在限呼情况下拨打的号码有（  ）。	
A-110 
B-119 
C-1001X 
D-1000X	
正确答案：ABD
[type end]

[type:2]
71.C网中激活主叫号码临时显示限制后，需要在每次呼叫时确认是否限制号码显示。	
正确答案：A

72.白名单永远优于黑名单。	
正确答案：A

73.采用中继承载数据进行号码变换，呼叫产生的话单主被叫号码为变换后的号码。	
正确答案：B

74.常用的交换方式为电路交换，报文交换和分组交换。	
正确答案：A

75.当MS从一个MSC/VLR漫游到另一个MSC/VLR时，HLR必须先清除旧MSC/VLR中的MS记录，才能在新的MSC/VLR中登记成功。	
正确答案：A

76.短信业务网关的信息费计费点在网关。	
正确答案：A

77.短信中心可以根据不同错误码设置不同的重试方式。	
正确答案：A

78.短信中心与其他运营商之间互通短信时，计费点在短信中心。	
正确答案：A

79.联通用户拨打电信网内的800免费电话，在电信交换机上不产生话单。	
正确答案：B

80.配置为460030934782100的GT号码采用的是 基于E.164号码的GT号码。	
正确答案：B

81.如果CDMA用户未登记呼叫等待业务,则无法激活该业务。	
正确答案：A

82.如果被叫用户没有签约主叫号码显示，则被叫终端无法看到主叫的用户号码	
正确答案：A

83.如果某用户状态置为“欠费”，则不能拨打任何电话。	
正确答案：B

84.软切换一定是同频之间的切换；同频之间的切换一定是软切换。	
正确答案：B

85.使用双待手机开机选择网络的方式只能是自动选网。	
正确答案：B

86.手机不进行关机的前提下，直接拔下手机电池会触发位置更新流程。	
正确答案：B

87.手机开关机不用去HLR做位置更新。	
正确答案：B

88.位置登记类型中基于位置改变的位置登记是指移动台当前所处小区和初始位置登记的小区距离达到一定限度时发起的登记。	
正确答案：B

89.位置登记流程一定由手机发起。	
正确答案：B

90.我们所说的话务量或电信负载，通常是以统计平均值来表示的。	
正确答案：A

91.用户B登记了主叫识别和无条件前转业务并转移到C，C也登记了主叫识别，用户A拨打B，那么在C话机上显示B的号码。	
正确答案：B

92.用户电路是交换机与交换机之间的接口。	
正确答案：B

93.由网状网和星状网混合而成的通信网，即为混合网。	
正确答案：A

94.在短消息中心缓存的短消息，还可以尝试下发。	
正确答案：A

95.在汇接模式全网智能化组网中，某个TG与某个局向中断时，其它端局呼叫该局向会自动切换到另外的TG汇接，保证接续正常。	
正确答案：B

96.障碍历时从网络监控中心监视到障碍的时分起，到恢复通信的时分止。	
正确答案：A

97.中国电信网络中，短消息始发流程里，短消息总是发给主叫归属短消息中心的。	
正确答案：A

98.周期性位置更新不需要去HLR更新数据。	
正确答案：A

99.主叫号码显示限制是主叫侧业务，主叫号码显示是被叫侧业务。
正确答案：A

100.主叫识别限制的被服务用户是被叫用户。	
正确答案：B

101.IMS用户发生漫游时，其业务由漫游地网络提供。	
正确答案：B
[type end]
