[type:0]单选题	
1.以下哪项内容是路由信息中所不包含的()	
A-源地址
B-下一跳
C-目标网络
D-路由权值	
正确答案：A

2.路由协议中存在路由自环问题()	
A-RIP
B-BGP
C-OSPF
D-IS-IS	
正确答案：A

3.BGP是在()之间转播路由的协议	
A-主机
B-子网
C-区域(area)
D-自治系统(AS)	
正确答案：D

4.ASBR是指(  )。	
A-系统边界路由器
B-自治边界路由器
C-区域边界路由器
D-自治系统边界路由器	
正确答案：D

5.IS-IS是支持分层次的IGP，那么IS-IS路由协议层次之间的边界是如何部署的 	
A-IS-IS路由的不同分层的边界是部署在互连不同层次路由器之间的链路
B-IS-IS路由协议的不同分层的边界是部署Level 1路由器上
C-IS-IS路由协议的不同分层的边界是部署Level 2路由器上
D-IS-IS路由协议的不同分层的边界是部署Level 1/2路由器上
正确答案：A

6.在以下OSPF和IS-IS的比较中，不属于两者的相同点是()
A-两者都是动态路由协议
B-两者都属于链路状态路由协议
C-两者都支持VLSM
D-两者都使用IP协议报文来承载路由信息
正确答案：D

7.在BGP协议中，每隔(  )时间向邻居发送路由更新信息。	
A-30秒
B-60秒
C-180秒
D-无固定周期
正确答案：D

8.IS-IS路由协议采用(  )层结构。	
A-单
B-两
C-三
D-四	
正确答案：B

9.从整个Internet 的观点出发，(  )方法可以有效的减少路由表的规模。
A-增加动态路由的更新频率
B-路由聚合
C-划分VLAN
D-增加动态路由的更新频率	
正确答案：B

10.BGP中，当某个AS有多个入口时，可以用(  )属性来帮助其外部的邻居路由器选择一个较好的入口路径。	
A-Origin
B-As-Path
C-Next hop
D-MED	
正确答案：D

11.关于BGP动态路由协议，下面说法错误的是：(  )。	
A-BGP是一种外部路由协议，其着眼点在于发现和计算路由
B-使用TCP作为其传输层协议，提高了协议的可靠性
C-BGP-4支持无类域间路由CIDR
D-路由更新时，BGP只发送增量路由，大大减少了BGP传播路由所占用的带宽，适用于在Internet上传播大量的路由信息	
正确答案：A

12.关于BGP，说法不正确的是() 	
A-BGP是一种路径矢量协议

B-BGP通过UDP发布路由信息
C-BGP支持路由汇聚功能

D-BGP能够检测路由环路
正确答案：B

13.(  )报文是BGP系统中最重要的信息，用于在同伴之间交换路由信息。
A-OPEN
B-KEEPALIVE
C-UPDATE
D-NOTIFICATION
正确答案：C

14.以下哪些路由器可能不会出现IS-IS的骨干区域内()
A-Level 1路由器
B-Level 2路由器
C-Level 1/2路由器
正确答案：A

15.BGP（Border Gateway Protocol）是一种自治系统间的动态路由协议，其中自制系统的编号范围为()
A-1-65535
B-1-65531
C-1-6553
D-1-65534
正确答案：A

16.BGP协议在传输层是采用（）协议来传送路由信息
A-UDP
B-TCP
C-LDP
D-RTP
正确答案：B

17.BGP协议在传输层使用的端口号为（）
A-520 
B-89 
C-179 
D-180
正确答案：C

18.在BGP协议中，对环路的避免方法有（）
A-在路由的origin属性中记录路由的起源
B-在路由的AS-Path属性中记录所有途径的AS
C-在路由的Next-Hop属性中记录路由的下一跳
D-在路由的ME
D-属性中影响另一AS的出口选择
正确答案：B

19.IS-IS协议是直接运用在（）上
A-网络层 
B-传输层 
C-链路层 
D-物理层
正确答案：C

20.OSPF协议是基于（）
A-UDP 
B-TCP 
C-IMCP 
D-RawIP
正确答案：B

21.BGP是一类(  )协议
A-IGP
B-EGP
C-RIP
D-RGP
正确答案：B

22.BGP系统在运行过程中，是通过接收和发送(  )消息来检测相互之间的连接是否正常
A-OPEN
B-KEEPALIVE
C-UPDATE
D-NOTIFICATION
正确答案：B

23.在BGP协议中，每隔(  )时间向邻居发送路由更新信息。
A-30秒
B-60秒
C-180秒
D-无固定周期
正确答案：D

24.(  )报文是BGP系统中最重要的信息，用于在同伴之间交换路由信息。
A-OPEN
B-KEEPALIVE
C-UPDATE
D-NOTIFICATION
正确答案：C

25.在IS-IS路由协议中，协议报文总共有(  )种。
A-5
B-7
C-9
D-11
正确答案：B

26.在IS-IS中，哪个术语代表一个工作站？(  )。	
A-IS
B-ES
C-MAC
D-PDU
正确答案：B

27.在IS-IS，workstation用下列哪个词来称呼?(  )。
A-IS
B-ES
C-MAC
D-LU	
正确答案：A

28.OSPF解决路由环问题的方法有(  )。
A-矢量算法
B-路由保持法
C-最短路径树算法
D-定义路由权的最大值
正确答案：C

29.在OSPF协议计算出的路由中，(  )路由的优先级最低。
A-区域内路由
B-区域间路由
C-第一类外部路由

D-第二类外部路由
正确答案：D

30.路由器的主要性能指标不包括
A- 延迟
B- 流通量
C- 帧丢失率
D- 语音数据压缩比
正确答案：D

31.一个IP报文在路由器中经过一番处理之后，TTL字段值变为0，这时（）
A- 路由器向IP报文的源地址发送一个ICMP错误信息，并继续转发该报文
B- 路由器向IP报文的源地址发送一个ICMP错误信息，并停止转发该报文
C- 路由器继续转发报文，不发送错误信息
D- 路由器直接丢弃该IP报文，既不转发，也不发送错误信息

正确答案：B

32.TCP协议通过（）来区分不同的连接。	
A- IP地址
B- 端口号
C- IP地址+端口号
D- 以上答案均不对
正确答案：C

33.衡量路由算法好坏的原则不包括（）
A- 快速收敛性
B- 灵活性，弹性
C- 拓扑结构先进
D- 选径是否是最佳
正确答案：C

34.下列描述MPLS VPN中RD意义正确的是？(  )	
A-用于创建VPNV4地址的RD是一个8字节值
B-在BGP 最优选路中RD是BGP的一个8字节的属性
C-一个RD能够表示一个VRF的输入输出特征
正确答案：A

35.RD是一个(  )字节的数。
A-8
B-10
C-12
D-16
正确答案：A

36.MPLS协议的关键是引入了()的概念
A-流量
B-标签
C-协议
D-规划
正确答案：B

37.MPLS分组上可以承载一系列按照(  )方式组织起来的标签，这种结构称做标签栈，从栈顶开始处理标签。
A-后进先出
B-后进后出
C-先进先出
D-以上都正确
正确答案：A

38.MPLS英文全称(  )。	
A-Multi Protocol Label Switching
B-Multi Path Label Switching
C-Multiplex Label Switching
D-Multi provision Label Switching
正确答案：A

39.在MPLS中, LSP的具体解释(  )。	
A-Label Selection Pair
B-Label Switched Path
C-Lightweight Signaling Protocol
D-Large Sampling Path	
正确答案：B

40.在MPLS上传送以太网帧，其封装模式是什么？(  )。	
A-Packet mode
B-Frame mode
C-Transparent mode
D-Channel mode	
正确答案：B

41.MPLS的连接称为LSP（LabelSwitchPath标签交换通道），要建立一个LSP必须借助于信令协议，在以下各种协议中哪种可用于建立LSP。
A-IPCP
B-LCP
C-LDP
D-NO.7	
正确答案：C

42.基于MPLS标签最多可以标示出(  )类服务等级不同的数据流。
A-2
B-8
C-64
D-256	
正确答案：B

43.在数据帧中，MPLS标记在哪里？(  )	
A-3层包头之后，2层包头之前
B-2层包头之后，3层包头之前
C-3层包头里
D-2层包头前	
正确答案：B

44.L2TP在初始的隧道建立过程中使用UDP端口(  )。	
A-1700
B-1701
C-1702
D-1703	
正确答案：B

45.MPLS的标签分发属于(  )的功能。	
A-数据平面
B-转发平面
C-系统平面
D-控制平面	
正确答案：D

46.关于MPLS流量工程，下列哪个点用于TE通路计算?(  )	
A-TE中间点
B-TE尾端
C-TE头端
D-通路上所有的TE节点
E-独立服务器	
正确答案：C

47.基于MPLS标签最多可以标示出(  )类服务等级不同的数据流。
A-2
B-8
C-64
D-256
正确答案：B

48.要建立LSP，还必须借助于信令协议，目前被广大厂商所认同也比较成熟的有(  )。	
A-CDP
B-LDP
C-IGP
D-RGP	
正确答案：B

49.在LDP协议中哪一个消息是承载在UDP报文上的？(  )	
A-Discovery message
B-Session message
C-Advertisement message
D-Notification message	
正确答案：A

50.以下LDP信息交互中不是采用TCP传输的?(  )
A-Update
B-Session
C-Discovery
D-Hello
E-Advertisement
F-Notification

正确答案：C

51.LDP协议建立在UDP和TCP之上，使用的端口号为() 	
A-346
B-446
C-546 
D-646
正确答案：D

52.LDP协议通过将(  )的路由信息直接映射到建立在数据链路层的交换式通道LSP上。
A-传输层 
B-链路层  
C-物理层
D-网络层
正确答案：D

53.在MPLS中, LDP的具体解释(  )。	
A-Label Data Pair
B-Label Distribution Pair
C-Label Distribution Protocol
D-Label Data Protocol
正确答案：C

54.第三层隧道技术对比第二层隧道技术的优势不包括()
A-安全性
B-可靠性
C-可扩展性
D-可管理性
正确答案：D

55.LDP发送Hello报文的目的是(  )。	
A-携带源地址
B-携带组播地址
C-携带TCP端口号
D-发现LDP邻居和宣告自己使用的标签空间	
正确答案：D

56.在LDP协议中哪一个消息是承载在UDP报文上的？
A-Discovery message
B-Session message
C-Advertisement message
D-Notification message
正确答案：A

57.以下关于VPN技术描述正确的是(  )
A-IPSEC是个三层VPN技术，使用TCP179端口
B-L2TP是个二层VPN技术，使用UDP1701端口
C-MPLS是个二、三层VPN技术，使用TCP6200端口
D-GRE是一个二层VPN技术，使用了UDP179端口
正确答案：B

58.在LDP协议中，有(  )种LDP消息。
A-1
B-2
C-3
D-4
正确答案：D

58.下列有关GRE隧道技术缺点说法错误的是
A-组网及配置复杂
B-维护性及可扩展性差
C-无法穿透NAT
D-以上都对
正确答案：D

59.基于MPLS标签最多可以标示出(  )类服务等级不同的数据流。
A-2
B-8
C-64 
D-256
正确答案：B

60.(  )接口：承载PCF和PDSN之间的数据传输。
A-A8
B-A9
C-A10
D-A11
正确答案：C

61.(  )接口：承载PCF和PDSN之间的信令传输，用于维护BSS到PCF之间的A10连接。	
A-A8
B-A9
C-A10
D-A11
正确答案：D

62.(  )是分组数据服务节点，作为接入网关，提供Simple IP和Mobile IP接入方式，为移动台提供访问Internet或Intranet服务。
A-PDSN
B-AAA
C-HA
D-BSS
正确答案：A

63.1x EV-DO中的DO是(  )缩写。	
A-Data Only
B-Data Operzation
C-Database Optimization
D-Database Operation
正确答案：A

64.AN-AAA是通过(  )协议与HLR通信的。
A-TCP/IP
B-RADIUS
C-SS7
D-MAP
正确答案：C

65.ANAAA与AN之间交互的接口叫做(  )。	
A-A10
B-A11
C-A12
D-A13
正确答案：C

66.EVDO RevA与CDMA2000 1X区别(  )。	
A-EVDORevA两种业务都有，1x只有语音业务
B-EVDORevA和1x都能提供数据和语音业务
C-EVDORevA主要提供数据业务，无语音业务，1x两种业务都有
D-以上都不正确
正确答案：C

67.PPP协议的认证方法PAP/CHAP的描述中下面哪个是错误的？(  )。
A-PAP以明文形式传递用户名和密码
B-CHAP不直接传递用户名和密码信息
C-PAP和CHAP的工作方式相同
D-CHAP可周期性的发出挑战/应答请求
正确答案：C

68.基于CAVE算法的接入鉴权信令流程与基于MD5算法的接入鉴权信令流程基本一致，只是鉴权消息所携带的鉴权参数存在差异以及基于CAVE算法的接入鉴权增加了(  )共享的信令流程。	
A-IMSI
B-CHAP
C-ESN
D-SSD
正确答案：D

69.下面关于MIP的描述，(  )是正确的。	
A-终端可以保持固定的IP地址
B-跨PDSN切换不会导致连接的中断
C-既支持用户端发起的业务，又支持网络端发起的业务
D-以上都是	
正确答案：D

70.下面关于PCF和PDSN之间通讯的描述，(  )是错误的。	
A-用户数据被封装在GRE包里传输
B-A11信令消息是封装在UDP报文里传输的
C-PDSN上必须定义和PCF之间安全联盟（SA）的密钥-SPI及最大时间偏移量
D-以上都不是 	
正确答案：D

71.现网ANAAA和AAA区别(  )。	
A-ANAAA是业务层合法性验证，AAA是终端合法性验证
B-ANAAA是终端合法性验证，AAA是业务层合法性验证
C-ANAAA和AAA都是业务层合法性验证
D-ANAAA和AAA都是终端合法性验证	
正确答案：B

72.与AN-AAA通过A12接口通信的网元是(  )。	
A-MSC
B-PDSN
C-AN
D-HLR/AC	
正确答案：C

73.在CDMA分组网数据呼叫时，终端和PDSN之间通讯时使用下面(  )协议。	
A-GRE
B-L2TP
C-PPP
D-OSPF	
正确答案：C

74.PCF和PDSN之间的RP接口使用下列那种数据封装形式？(  )。	
A-GRE封装
B-IPSec封装
C-L2TP封装
D-QinQ封装	
正确答案：A

75.PAP为(  )次握手认证，口令为明文。	
A-一
B-两
C-三
D-四	
正确答案：B

76.CHAP为(  )次握手认证，口令为密文。	
A-一
B-两
C-三
D-四	
正确答案：C

77.分组域中用于计费的用户数据记录（User Data Records，UDR）是由(  )网元产生的。	
A-DNS
B-AAA
C-PDSN
D-PCF	
正确答案：C

78.PPP协商主要包括(  )。	
A-LCP协商
B-认证阶段
C-IPCP协商
D-以上都包括	
正确答案：D

79.EVDO RevB网络通过捆绑三个载频实现，可以提供的理论最高上下行速率是(  )。	
A-上行：150Kb/s,下行：150kb/s
B-上行：3.1Mb/s,下行：1.8Mb/s
C-上行：9.3Mb/s,下行：5.4Mb/s
D-上行：5.4Mb/s,下行：9.3Mb/s
E-上行：1.8Mb/s,下行：3.1Mb/s	
正确答案：D

80.(  )为两次握手协议，它通过在网络上以明文的方式传递用户名及口令来对用户进行验证？	
A-PAP
B-IPCP
C-CHAP
D-RADIUS
正确答案：A

81.(  )为三次握手协议，其特点是，只在网络上传输用户名，而并不传输用户口令，因此它的安全性较高？
A-PAP
B-IPCP
C-CHAP
D-RADIUS
正确答案：C

82.CHAP是三次握手的验证协议，其中第一次握手是(  )。	
A-被验证方直接将用户名和口令传递给验证方
B-验证方生成一段随机报文加自己的用户名传递到被验证方
C-被验证方生成一段随机报文，用自己的口令对这段随机报文进行加密，然后与自己的用户名一起传递给验证方
D-主验证方生成一段随机报文，用自己的口令对这段随机报文进行加密，然后与自己的用户名一起传递给验证方	
正确答案：B

83.Code=3的Radius协议包属于(  )。	
A-请求认证过程
B-认证响应过程
C-请求计费过程
D-认证拒绝过程	
正确答案：D

84.PPPOE包含(  )两个阶段？
A-发现阶段和验证阶段
B-发现阶段和会话阶段
C-验证阶段和会话阶段
D-验证阶段和拆链阶段	
正确答案：B

85.PPP协议中,(  )主要用于协商在该数据链路上所传输的数据包的格式与类型？	
A-链路控制协议
B-PPP扩展协议
C-网络层控制协议
D-PAP.CHAP协议
正确答案：C

86.PPP中的LCP协议实现以下(  )功能。	
A-建立、保持和中断点到点的连接
B-保持多条链路
C-路由器的更新
D-压缩
正确答案：A

87.Radius协议包中，Identifier域的含义是(  )。	
A-用来匹配请求包和响应包
B-随机产生的16字节的验证字
C-表明包的类型
D-包长度
正确答案：A

88.现ADSL宽带用户的带宽限制一般在BRAS的端口及(  )限制。	
A-核心路由器
B-核心交换机
C-DSLAM
D-OLT	
正确答案：C

89.用户使用PPPoE方式上网，当用户下线时，客户端发起结束会话的报文是？(  )。	
A-PADR
B-PADT
C-PADM
D-PADS
正确答案：B

90.在PPP协商流程中，LCP协商是在(  )阶段进行的？	
A-Authenticate
B-Network
C-Establish
D-Terminate
正确答案：C

91.在RADIUS协议中，认证证端口的缺省值为(  )。	
A-1812
B-1813
C-8080
D-8081
正确答案：A

92.EPC的英文全称为	
A-Evolved Packet Core
B-Engineering Packet Core
C-Engineering Packet ctrl
D-Evolved Poll Core
正确答案：A

93.在EPC中，S6a接口是基于什么协议实现的？	
A-Diameter
B-Radius 
C-GTP-C
D-GTP-U
正确答案：A

94.以下哪个功能不属于MME的功能（）	
A-NAS信令处理
B-TA List管理
C-合法监听
D-漫游控制
正确答案：C

95.在LTE下，EPC主要由（），PDN GW ，Serving GW和HSS组成	
A-PDSN 
B-SGSN
C-GGSN
D-MME
正确答案：D

96.在LTE中，S1-U接口指的是eNodeB和()的接口
A-MME
B-SGW
C-PGW
D-HSS
正确答案：B

97.在LTE中，S1-C接口指的是eNodeB和()的接口
A-MME
B-SGW
C-PGW 
D-HSS
正确答案：A

98.以下哪个描述是正确的？(  )。	
A-一个IPV6地址长度为64比特,十六进制
B-一个IPV6地址长度为32比特,十进制
C-一个IPV6地址长度为128比特,十进制
D-一个IPV6地址长度为128比特,十六进制。	
正确答案：D

99.IPv6节点发送NS消息，发起地址解析过程，获取邻接节点的(  )。	
A-IP地址
B-MAC地址
C-接口ID
D-IPv6前缀	
正确答案：B

100.以下哪一类IPv4地址为组播地址	
A-A类 
B-B类
C-C类
D-D类
正确答案：D

101.以下哪些组播地址被预留？(  )	
A-10.0.0.0~10.255.255.255
B-239.0.0.0~239.255.255.255
C-224.0.0.0~239.255.255.255
D-224.0.0.0~224.0.0.255
正确答案：D

102.以下哪一项不属于组播业务模型
A-ASM模型 
B-SFM模型 
C-SSM模型
D-ＰＩＭ模型	
正确答案：D

103.CN2是采用（  ）为技术组建的IP骨干网。	
A-ATM VPN
B-MPLS VPN
C-IPSec/SSL VPN
D-FR VPN
正确答案：B

104.根据《中国电信CN2网络组织与策略规范》，CN2网络的AS自治域号为
A-4809
B-4810
C-4811
D-4812
正确答案：A

105.根据《中国电信CN2网络组织与策略规范》，ChinaNet网络的AS自治域号为	
A-4131
B-4132
C-4133
D-4134
正确答案：D

106.根据《中国电信CN2网络组织与策略规范》PE路由器为边缘路由器，在CN2中哪个设备属于PE路由器	
A-A设备
B-S设备
C-C设备
D-D设备
正确答案：B

107.根据《中国电信CN2网络组织与策略规范》,CN2的所有交换机的内部路由采用（）协议	
A- RIP 
B-IS-IS
C-OSPF
D-BGP	
正确答案：B

108.根据《中国电信CN2网络组织与策略规范》,CN2的所有交换机的外部路由采用（）协议	
A- RIP  
B-IS-IS 
C-OSPF  
D-BGP	
正确答案：D

109.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，ChinaNet类核心节点指以省为单位具备(  )个及以上出省局向、但不转发过境流量并汇接本省城域网流量的节点。	
A-2
B-3
C-4
D-5
正确答案：D

110.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，ChinaNet汇接节点指以省为单位具备(  )个出省局向、但不转发过境流量并汇接本省城域网流量的节点。	
A-2
B-3
C-4
D-5
正确答案：C

111.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，互联互通设备简称(  )。	
A-C设备
B-D设备
C-E设备
D-I设备
E-N设备
F-S设备
正确答案：C

112.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，NAP设备简称(  )。	
A-C设备
B-D设备
C-E设备
D-I设备
E-N设备
F-S设备
正确答案：E

113.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，汇接层设备简称(  )。	
A-C设备
B-D设备
C-E设备
D-I设备
E-N设备
F-S设备
正确答案：B

114.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，核心层设备简称(  )。	
A-C设备
B-D设备
C-E设备
D-I设备
E-N设备
F-S设备
正确答案：A

115.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，ChinaNet国际出口层指国际网络用来与核心设备互联的设备层面，国际出口层设备简称(  )。	
A-C设备
B-D设备
C-E设备
D-I设备
E-N设备
F-S设备
正确答案：D

116.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，ChinaNet国际接入层指国际网络内没有跨POP中继链路并用来与其他运营商或者客户互联的设备层面，国际接入层设备简称(  )。	
A-C设备
B-D设备
C-E设备
D-I设备
E-N设备
F-S设备
正确答案：F

117.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，ChinaNet国际交换层：指国际网络内用来与国际出口层设备进行互联或者同时与3个及以上海外POP进行互联的设备层面，国际交换层设备简称(  )。
A-C设备
B-D设备
C-E设备
D-I设备
E-N设备
F-S设备
G-X设备
正确答案：G

118.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，ChinaNet国际汇接层指国际网络内有跨POP中继链路并与国际交换层设备直接互联的设备层面，国际汇接层设备简称(  )。	
A-C设备
B-D设备
C-E设备
D-I设备
E-N设备
F-S设备
G-X设备
H-F设备
正确答案：H

119.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，ChinaNet网核心层有(  )个核心节点。	
A-3
B-6
C-9
D-12
正确答案：C

120.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，ChinaNet网核心层有(  )个超级核心节点。	
A-3
B-6
C-9
D-12
正确答案：A

121.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，忙时定义为北京时间的(  )，可以根据实际情况进行调整。	
A-19:00-20:00
B-20:00-21:00
C-21:00-22:00
D-23:00-24:00
正确答案：C

122.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》，CN2网络自治域AS号为(  )。	
A-4809
B-4813
C-4818
D-4908
正确答案：A

123.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关中继电路传输组织要求，有条件的省出省中继电路应考虑开放在(  )条及以上的传输路由上。
A-2
B-3
C-4
D-5
正确答案：B

124.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关中继电路传输组织要求，同方向不同局向的中继电路分担在不同传输路由时，对不同传输路由的时延差要求东北地区、西北地区、西南地区单向时延差要小于(  )ms。	
A-5
B-10
C-15
D-20
正确答案：C

125.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关中继电路传输组织要求，同方向不同局向的中继电路分担在不同传输路由时，对不同传输路由的时延差要求中部地区、东南沿海地区单向时延差要小于(  )ms。	
A-5
B-10
C-15
D-20
正确答案：B

126.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关ChinaNet与城域网间的互联方式及电路传输组织要求，同方向不同局向的互联电路分担在不同传输路由时，对东北地区、西北地区、西南地区不同传输路由单向时延差要小于(  )ms。	
A-4
B-8
C-12
D-16
正确答案：B

127.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关ChinaNet与城域网间的互联方式及电路传输组织要求，同方向不同局向的互联电路分担在不同传输路由时，对中部地区、东南沿海地区不同传输路由单向时延差要小于(  )ms。	
A-4
B-8
C-12
D-16
正确答案：A

128.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，新提升为类核心的江西的互联互通流量经由(  )核心节点转发	
A-北京
B-上海
C-天津
D-广州
正确答案：B

129.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，新提升为类核心的广西、云南的互联互通流量经由(  )核心节点转发。	
A-北京
B-上海
C-天津
D-广州
正确答案：D

130.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，链路类型为核心/类核心内部（机房内）的Metric参考值为(  )。	
A-15
B-20
C-25
D-30
正确答案：C

131.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，链路类型为核心/类核心内部（机房间）的Metric参考值为(  )。	
A-15
B-20
C-25
D-30
正确答案：D

132.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，链路类型为D节点内部（机房内）的Metric参考值为(  )。	
A-15
B-20
C-25
D-30
正确答案：A

133.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，链路类型为D节点内部（机房间）的Metric参考值为(  )。	
A-15
B-20
C-25
D-30
正确答案：B

134.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，域间路由协议BGP-4在ChinaNet中起着承载、分配和控制外界路由的作用。整合后的ChinaNet采用(  )级路由反射器（RR）技术解决IBGP连接的可扩展性问题。	
A-1
B-2
C-3
D-4
正确答案：B

135.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，BGP路由的localpref取值(  )，用于国际和核心路由器产生的缺省路由。	
A-100
B-300
C-500
D-800
E-1000
正确答案：E

136.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，BGP路由的localpref取值(  )，用于接收使用合法AS号的用户广播的BGP路由，如AS4847,AS4812等。	
A-100
B-300
C-500
D-800
E-1000
正确答案：D

137.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，ChinaNet网按照两级RR进行设计，其中一级RR根据片区划分成(  )个Cluster。
A-1
B-2
C-3
D-4
正确答案：C

138.根据《中国电信ChinaNet组网与策略规范（2013版）》有关路由策略要求，为保证ChinaNet网内ISIS路由的稳定，严禁在与其他网络互联的端口上打开ISIS协议。同时，为防止误操作与软件BUG对ISIS选路的影响，在所有设备上需要把ISIS的缺省metric值设置成(  )。	
A-10000
B-30000
C-50000
D-100000
正确答案：D
[type end]

[type:1]多选题	
1.下列有关OSPF的说法中正确的是()
A-OSPF协议在计算区域间路由和自治系统外路由时使用的是距离矢量算法
B-OSPF能够在计算区域内路由时没有路由自环产生
C-OSPF能够保证在计算区域间路由时没有路由自环产生
D-OSPF能够保证在计算自治系统外部路由时没有路由自环产生
正确答案：ABC

2.IS-IS路由协议支持的网络类型有(  )。
A-点到点
B-NBMA
C-广播
D-点到多点
正确答案：AC

3.下列路由技术中，支持无类域间路由选择的有（）	
A-OSPF
B-RIP-1
C-BGP
D-IGPR
正确答案：AC

4.IS-IS路由协议支持哪几种报文类型？（）
A-Hello报文
B-LSP报文
C-CLNS PUD报文
D-PLNS PUD报文
正确答案：ABCD

5.关于IS-IS路由协议些列哪些说法是正确的？
A-在Level 1中不同area的路由器可以建立IS-IS相邻关系
B-在Level 2中不同area的路由器可以建立IS-IS相邻关系
C-在Level 1/2的边界上不同area的路由器可以建立IS-IS相邻关系
D-Level 1中不同的area可以通过Level 2互相学习到路由信息
正确答案：BCD

6.当BGP路由协议选路时所参考的属性有（）	
A-Next_hop属性
B-AS Path属性
C-Local-preference属性
D-Cluster ID属性
正确答案：ABCD

7.BGP获得路由的途径有（）
A-直接路由
B-IGP发现的路由
C-对等体告知的路由 
D-静态路由
正确答案：ABCD

8.以下属于IGP（Interior Gateway Protocol）的有（）
A- RIP 
B-IS-IS 
C-OSPF 
D-BGP
正确答案：ABC

9.以下路由协议哪些是基于TCP传输的 
A- RIP
B-IS-IS
C-OSPF
D-BGP
正确答案：CD

10.支持可变长子网掩码的路由协议有()
A-RIPv1
B-RIPv2
C-OSPF
D-IS-IS
正确答案：BCD

11.以下属于L3VPN的是（）
A-IPSec VPN
B-GRE VPN 
C-MPLS VPN
D-VPLS
正确答案：ABC

12.以下属于CDMA分组域的网元是()
A-PDSN
B-MME
C-AAA
D-PCF
正确答案：ACD

13.CDMA分组域中，AAA的功能包括()
A-计费
B-认证
C-授权
D-接入IP网络
正确答案：ABC

14.VPN网络设计的安全性原则包括()
A-隧道与加密
B-数据验证
C-用户识别与设备验证
D-入侵检测与网络接入控制
正确答案：ABCD

15.LDP协议建立在(  )之上。
A-UDP
B-ICMP
C-TCP
D-FTP
正确答案：AC

16.MPLS建议了两种标签分发方式(  )。	
A-DoD
B-VoD
C-DU
D-DO
正确答案：AC

17.VPN隧道协议有(  )。	
A-PPTP
B-L2TP
C-Ipsec
D-GRE
正确答案：ABCD

18.会话（Session）消息，用于(  )LDP对等实体之间的会话连接。
A-建立维护
B-通知
C-结束
D-上述都不是
正确答案：AC

19.在LDP协议中，通告（Advertisement）消息，用于(  )特定FEC-标记绑定。
A-创建
B-改变
C-删除
D-上述均不正确
正确答案：ABC

20.以下属于第二层隧道协议的是()
A-PPTP
B-L2F
C-L2TP
D-GRE VPN
正确答案：ABC

21.下面关于GRE协议描述正确的是()
A-GRE协议是二层VPN协议
B-GRE是对某些网络层协议的数据报文进行封装，使这些被封装的数据报文能够在另一个网络协议中传输
C-GRE协议实际上是一种承载协议
D-GRE提供了将一种协议的报文封装在另一种协议报文中的机制，使报文能够在异种网络中传输，异种传输的通道称为tunnel
正确答案：BCD

22.VPN按组网方式不同分为（）
A-VPDN
B-VPRN
C-VPWS 
D-VPLS
正确答案：ABCD

23.VPN隧道需要完成的功能包括()
A-封装用户数据
B-实现隧道两端的连通性
C-定时检测VPN隧道的连通性
D-VPN隧道的安全性
正确答案：ABCD

24.MPLS LDP协议中包括哪些消息 （）
A-发现（Discovery）消息
B-会话（Session）消息
C-通告（Advertisement）消息
D-通知（Notification）消息
正确答案：ABCD

25.PPPOE包含(  )两个阶段？
A-发现阶段
B-验证阶段
C-会话阶段
D-拆链阶段
正确答案：AC

26.AAA是指(  )？
A-Accounting
B-Authentication
C-Authorization
D-Access
正确答案：ABC

27.下列正确描述PAP和CHAP认证的不同点是(  )？	
A-pap传递密码，chap不传递密码
B-pap不能加密，chap可以加密
C-pap两次交互，chap三次交互
D-pap认证由client端发起，chap由server端发起
正确答案：ABCD

28.A12接口包括如下消息(  )？
A-接入请求
B-认证通过
C-认证拒绝
D-计费响应
正确答案：ABC

29..VoLTE的业务特点包括
A-高清语音
B- 预选择
C-VoLTE业务能力发现
D-紧急呼叫业务
正确答案：ABCD
[type end]

[type:2]判断题
2.在IS-IS协议中，L1和L2运行的相同SPF算法；
正确答案：A

3.在IS-IS协议中， 一个路由器可同时参与L1和L2两层
正确答案：A

4.OSPF本身的算法保证了它是没有路由自环的
正确答案：A

5.OSPF是直接承载在IP之上的，协议号是89.由于IP是无连接、不可靠的，因此为了确保OSPF协议本身工作的可靠性，在运行OSPF的路由器中，对所有发给邻居的协议报文，都需要对方予以确认。
正确答案：B

6.动态路由协议RIP、IGRP、OSPF、IS-IS都支持VSLM	
正确答案：B

7.在IS-IS中，术语IS代表中间系统。
正确答案：A

8.BGP是承载在TCP之上的，主要由TCP来保证协议工作的可靠性，BGP协议自身在这放点所做的工作不多。
正确答案：A

9.自治系统的编号范围是1到65535。
正确答案：A

10.自治系统（AS）简单来说是指由同一机构管理，使用同一组选路策略的路由器的集合。为了唯一标识这样一个系统，自治系统的号码由专门的国际组织负责分配，不能随机指定，但是65536以上的号码可以随意指定
正确答案：B

11.在LDP协议中，通知（Notification）消息，用于提供建议性的消息和差错通知。
正确答案：A

12.VPN用户内部的通信是通过一个公共网络进行的，而这个公共网络同时也被其他非VPN用户使用，这表明了VPN的虚拟特性。
正确答案：A

13.VPN的基本原理是利用隧道技术，把VPN报文封装在隧道中，利用VPN骨干网建立专用数据传输通道，实现报文的透明传输。
正确答案：A

14.MPLS协议的关键是引入了标签（Label）的概念
正确答案：A

15.LDP协议只建立在TCP之上
正确答案：B

16.在LDP协议中，通告（Advertisement）消息用于提供建议性的消息和差错通知
正确答案：B

17.PAP认证方式中，用户PC与NAS之间密码是明文传送，NAS与Radius之间密码是密文传送。
正确答案：B

18.在CDMA分组域中，A10/A11是PCF和PDSN之间的接口。其中A10传递信令信息，A11传递数据信息
正确答案：B
[type end]