[type:2]
1.晶闸管是一种单向导电性能大功率半导体开关元件，既有单向导电性，又有用微小的电流控制起始导电时间的开关性能（ ）。（1.0分）
正确答案：A

2.电压继电器是一种按一定线圈电压值而动作的继电器，电压继电器在电路中与电源并联使用（ ）。（1.0分）
正确答案：A

3.电缆外护套、绝缘接头外护套与绝缘夹板的直流耐压试验试验时，必须将护层过电压限制器断开，在互联箱中将另一侧的三段电缆金属套都接地，使绝缘接头的绝缘夹板也能结合在一起试验，然后在每段电缆金属屏蔽或金属套与地之间施加直流电压，加压时间为1min，不应击穿（ ）。（1.0分）
正确答案：A

4.任何电缆排列尽可能组成紧贴的正三角形（ ）。（1.0分）
正确答案：B

5.电动机的热继电器是切断短路电流的装置，熔断器是切断过负荷电流的装置（ ）。（1.0分）
正确答案：B

6.全面质量管理的基本特点是把从过去的事后检查转变为事前预防，即从管结果变为管因素（ ）。（1.0分）
正确答案：A

7.单芯电缆在三相交流电网中运行时，线芯电流产生的一部分磁通与铅包相耦合，这部分磁通使铅包产生感应电压（ ）。（1.0分）
正确答案：A

8.高电压电力电缆，在隧道和电缆沟内，应采用蛇形敷设方式，并采用刚性固定（ ）。（1.0分）
正确答案：B

9.电缆故障预定位采用多次脉冲核心技术，是专门为橡塑电缆的高阻故障、闪络故障而设计的最先进、易行的提高工作效率的方法。（ ）（1.0分）
正确答案：A

10.电缆敷设、接头制作、土建排管等各项工作施工情况，需得到认可的质检员进行全过程的验证（ ）。（1.0分）
正确答案：A

11.绝缘相关高压试验技术的一个通用原则是：试品上所施加的试验电压场强，必须模拟高压电器的运行工况。高压试验得出的通过或不通过的结论，要能代表高压电器中的薄弱点是否对今后的运行带来危害（ ）。（1.0分）
正确答案：A

12.高压电缆护层绝缘具有重要作用，不可损坏，电缆线路除规定接地的地方以外，其他部位都可接地。（ ）（1.0分）
正确答案：B

13.表示设备断开和允许进入间隔的信号及电压表的指示等，可以作为设备有无电压的根据（ ）。（1.0分）
正确答案：B

14.混凝土的质量除按要求配比外与浇筑成型后保养有着密切关系（ ）。（1.0分）
正确答案：A

15.塑料电缆主绝缘的耐压试验，可选用串联谐振或变频谐振进行耐压试验（ ）。（1.0分）
正确答案：A

16.在涂刷模板隔离剂时，不得沾污钢筋（ ）。（1.0分）
正确答案：A

17.直流电机从产生磁场的方式看可分为自励和他励，自励又分为串励、并励、复励三类（ ）。（1.0分）
正确答案：A

18.电缆支架除支持工作电流大于1500A的交流系统单芯电缆外，宜选用钢制支架（ ）（1.0分）
正确答案：A

19.电缆沟砖墙灰缝要求横平竖直密实饱满，实砌体水平灰缝饱满度必须达到80％以上（ ）。（1.0分）
正确答案：A

20.电缆施工安全技术措施需经部门技术主管批准，施工中由施工技术员和安全员组织和监督实施（ ）。（1.0分）
正确答案：A

21.施工场地四周只设置安全用具，如红、白安全带、栏杆作为警告标志即可（ ）。（1.0分）
正确答案：B

22.有四个容量为10μF，耐压为10V的电容器，为提高耐压，应采取串接方法（ ）。（1.0分）
正确答案：A

23.中性点直接接地是指发电机或变压器的中性点直接与接地装置连接（ ）。（1.0分）
正确答案：B

24.为了消除接触器、继电器等直流线圈在断电后由自感电势所引起的火花，通常用电容器和电阻作线圈的放电回路元件（ ）。（1.0分）
正确答案：B

25.电缆人孔井施工中，当可燃性气体测试数据小于5%LEL后，才能下井工作（LEL为爆炸浓度的最低限度） （ ）。（1.0分）
正确答案：A

26.油纸电缆线路较长，试验电压较高时，可以采用几根水电阻串联放电。放电棒端部要渐渐接近微安表的金属扎线，反复放电几次，待不再有火花产生时，再用连接有接地线的放电棒直接接地（ ）。（1.0分）
正确答案：A

27.相对压接来说，铝热剂熔焊焊接电阻偏移比较大（ ）。（1.0分）
正确答案：B

28.硅整流堆串联运用时，应采取均压措施。如果没有采取均压措施，则应降低硅整流堆的使用电压。（ ）（1.0分）
正确答案：A

29. 图为交联电缆线芯进水处理，去潮处理回路连接装置图。（图中1-四通阀门；2-被去潮的电缆段；3-干燥管；4-塑料管；5-干燥介质）（1.0分）
正确答案：A

30.砂轮片的有效半径磨损到原半径的1／2时，方可更换（ ）。（1.0分）
正确答案：B

31.在耐压试验时，抑制或消除电晕引起的测量误差的主要措施之一是，采用极间障，改变不对称电场中的极间放电条件。（ ）（1.0分）
正确答案：A

32.电力系统发生故障时，其短路电流为电容性电流（ ）。（1.0分）
正确答案：B

33.当供给感应电动机的系统中发生短路时，电流未断开前电机能向短路点送电流（ ）。（1.0分）
正确答案：A

34.电缆输电系统大气过电压是由大气雷电引起系统的过电压，它的波形与发生和反击的距离与系统参数有关，而过电压幅值大小主要由避雷器特性决定（ ）。（1.0分）
正确答案：A

35.海底电缆线路的金属护层，宜采用两端直接接地，中间接头处交叉互联的接地方式（ ）。（1.0分）
正确答案：B

36.110kV及以上的充油电缆线路与一般电缆线路最大不同之处是在设计时增加压力监视装置（ ）。（1.0分）
正确答案：A

37.用于电缆内衬层和填充物的材料与电缆的运行温度无关但与电缆绝缘材料应相兼容（ ）。（1.0分）
正确答案：B

38.如电缆终端铜尾管或搪铅本体渗油，只要对带电设备能保持足够的带电距离，可以重新进行搪铅操作（ ）。（1.0分）
正确答案：B

39.电容器充电后，移去直流电源，把电流表接到电容器的两端，则指针会来回摆动（ ）。（1.0分）
正确答案：B

40.为了保证电缆线路在出现可能最高工频电压时，避雷器不动作，避雷器灭弧电压应大于可能出现的最大工频电压（ ）。（1.0分）
正确答案：A

41.当桥梁中有挠角部位时，宜设电缆迂回补偿装置（ ）。（1.0分）
正确答案：A

42.电缆导体的交流电阻和电缆三相间感抗的相量和称为正序阻抗（1.0分）
正确答案：A

43.用兆欧表摇测电阻时，如果接地端子E与线路端子L互换接线，测出的绝缘电阻与实际值相同（ ）。（1.0分）
正确答案：B

44.中低压电缆热缩或冷缩终端表面有闪络痕迹时，增加1-2个雨裙即可解决（ ）。（1.0分）
正确答案：A

45.T-903型故障测距仪，应用低压脉冲法的原理，在低压脉冲反射的工作方式下，可对电缆的断线、低阻、接地、短路故障进行测距（ ）。（1.0分）
正确答案：A

46.电气设备对地绝缘损坏或电网导线折断时，距电流入地点越远，跨步电压越大（ ）。（1.0分）
正确答案：B

47.实践中高压电缆的交流耐压试验，雷电冲击，操作冲击试验是最典型的应用，十分适合现场应用（ ）。（1.0分）
正确答案：B

48.电缆或容性被试品进行直流耐压试验后，移去直流电源，可直接进入下一项工作内容（ ）。（1.0分）
正确答案：B

49.电缆线路只有在竣工试验合格后才能投入系统运行（ ）。（1.0分）
正确答案：B

50.泄漏电流应稳定，如发现有周期性摆动，则说明电缆有局部空隙性缺陷。（ ）（1.0分）
正确答案：A

51.调酸时，先把1.84比重的浓硫酸倒入调酸槽，然后缓慢地把蒸馏水倒入调酸槽中（ ）。（1.0分）
正确答案：B

52.用于差动回路的电流互感器应为D级，用于测量回路的应为0.5级，过流保护回路应为1级（ ）。（1.0分）
正确答案：A

53.油纸电缆或容性被试品直流耐压试验后进行放电，通常先让电缆或容性被试品通过自身绝缘电阻放电，然后通过80kΩ/1kV左右的电阻放电，不得使用树枝放电。最后再直接接地放电（ ）。（1.0分）
正确答案：A

54.交联电缆主绝缘的耐压试验，可选用直流耐压或变频谐振进行耐压试验（ ）。（1.0分）
正确答案：B

55.塑料管明敷时，直线长度超过50米的应加装伸缩节（ ）。（1.0分）
正确答案：B
[type end]
