[type:0]
1.微软的云计算操作系统是()	
A- 蓝云 
B-EC2 
C-Azure 
D-OPENSTACK	
正确答案：C

2.（  ）是私有云计算基础架构的基石。	
A- 虚拟化 
B-分布式 
C-并行 
D-集中式	
正确答案：A

5.云计算是对（  ）技术的发展与运用 	
A- 并行计算  
B-网格计算  
C-分布式计算   
D-三个选项都是	
正确答案：D

6.云计算体系结构的（ ）负责资源管理、任务管理用户管理和安全管理等工作 	
A-物理资源层   
B-资源池层   
C- 管理中间件层   
D-SOA-构建层 	
正确答案：C

7.互联网接入服务包含(   )等接入方式的接入服务	
A- 固定速率独享端口 
B-动态速率独享端口 
C- 共享端口  
D-三个选项都是	
正确答案：D

8.云计算就是把计算资源都放在了(  )上。	
A-对等网 
B-互联网 
C-无线网 
D-局域网	
正确答案：B

9.亚马逊AWS提供的云计算服务类型是（   ） 	 
A. IaaS   
B.PaaS  
C.SaaS  
D.三个选项都是	
正确答案：D

30.中国电信数据中心星级共分为（  ）个星级	
A- 7 
B- 5 
C- 4 
D- 3	
正确答案：B

31.中国电信提供的整机架托管服务原则上 20A（不含）电力以下每机架最多承放（  ）台设备	
A- 10  
B- 15 
C- 20 
D-25	
正确答案：B

32.中国电信提供的整机架托管服务原则上20A（含）以上高密度机架最多不得超过（）台设备	
A- 10  
B- 15 
C- 20 
D-25	
正确答案：C

33.中国电信提供的VIP机房服务，VIP机房的面积 ()平米（使用面积）开始提供，以平米为单元进行递增。每平米配备 5A电力负荷。超	
A- 3 
B- 4  
C- 5 
D-8	
正确答案：B

34.中国电信提供的VIP机房服务，每平米配备()A电力负荷。超额电力按实际电量计量或按约定值收取	
A- 3 
B- 4  
C- 5 
D-8	
正确答案：C

45.《云主机基础版（IDC）维护管理办法》资料管理制度要求维护实施相关部门负责管理IDC 业务的各种技术资料，原始记录。其中（ ）负责客户维护技术资料、原始记录的编制及保管。	
A-机房维护部门
B-客户响应部门
C-业务部门
D-资料管理部门	
正确答案：B

46.五星级机房发生全部服务器阻断10分钟以上的，属于（）。	
A-一级故障
B-二级故障
C-三级故障
D-四级故障	
正确答案：A

47.四星级机房发生10%以上服务器阻断30分钟以上的，属于（）。	
A-一级故障
B-二级故障
C-三级故障
D-四级故障	
正确答案：C

49.以下不属于省公司网运部门职责的是（）。	
A-负责本省IDC 机房的维护及服务指标的评估、考核及管理 
B-负责本省IDC 网络管理平台、IDC 资源系统的需求管理和资源数据的维护管理
C-根据全国IDC 业务与维护服务支撑相关的管理制度和流程制定本省的实施细则
D-参与IDC 星级评定标准的制定及组织星级评定工作	
正确答案：D

50.属于IDC代维服务包的是(  )	
A-现场管理服务包 
B-设备管家服务包 
C-集中监控服务包 
D-系统维护服务包 
E-以上皆是	
正确答案：E

51.存储系统大致可分为（）	
A-DAS  
B-NAS 
C-SAN 
D以上皆是	
正确答案：D

53.IDC代维服务根据服务类型和对技术支撑团队能力要求的差异分为（ ）大服务包。	
A-三
B-四
C-五
D-六	
正确答案：C

55.IDC代维现场管理服务包的内容不包括（ ）。	
A-客户机房环境巡检
B-物理链路巡检
C-线路插拔
D-备品备件更换	
正确答案：D

57.对网络设备提供7*24 系统自动监控，异常情况60分钟通知的服务属于（ ）。	
A-集中监控服务包标准型服务
B-集中监控服务包增强型服务
C-系统维护服务包标准型服务
D-系统维护服务包增强型服务	
正确答案：A

59.系统安装与升级增强型服务要求需要系统安装升级要在（）个工作日完成。	
A-1
B-2
C-3
D-4	
正确答案：A

60.中国电信代维服务的维护组织包括集团公司运维部、各省/市分公司和第三方。其中（）承担IDC 代维服务的部分职能。
A-集团公司运维部
B-省公司
C-市公司
D-第三方	
正确答案：D

62.（  ）是Google提出的用于处理海量数据的并行编程模式和大规模数据集的并行运算的软件 架构。 	 
A.  GFS       
B.MapReduce     
C.Chubby    
D.BitTable	
正确答案：B

67.关于IDC代维业务，下列描述错误的是（）。	
A-IDC代维业务受理处理流程包括售前支撑流程、售中开通流程和售后服务流程
B-各省在集团IDC代维系统上应严格遵守见单操作原则
C-系统支撑岗负责IDC代维系统的日常使用和维护
D-各省可私下承接客户需求	
正确答案：D

68.对于IDC代维业务受理，发起地客户经理在售前阶段组织项目支撑岗与客户确认业务需求，在CRM模块提交业务需求，由业务运营岗根据所在地业务情况确认业务信息，在（）个工作日内确认是否承接业务并回单。	
A-1
B-2
C-3
D-4	
正确答案：C

69.IDC代维业务售中过程中，省级客户的业务初始化由省/市业务运营岗执行，必要时由业务所在地的现场岗和第三方岗协助。整个服务初始化工作历时不超过（）个工作日。	
A-1
B-3
C-5
D-7	
正确答案：C

72.在Bigtable中，（  ）主要用来存储子表数据以及一些日志文件 	
A. GFS      
B. Chubby         
C.SSTable     
D.MapReduce	
正确答案：A

73.(  ）是Google的分布式数据存储于管理系统 	
A. GFS     
B. MapReduce    
C. Chubby   
D.Bigtable	
正确答案：D

76.本地安防系统主要提供（）的相关视频监控及告警信息。	
A-本地机房
B-省内星级机房
C-所有机房
D-四星以上IDC机房	
正确答案：B

77.本地安防系统提供的监控服务不包括（）。	
A-门禁控制
B-空调温度
C-机架
D-关键位置	
正确答案：B

80.本地安防系统、动环监控系统在满足对省内所有星级IDC 机房的日常维护管理需求基础上，能以“（）”，提供面向客户需求的安防、动环监控订制服务。	
A-客户导向
B-市场导向
C-业务导向
D-应用导向	
正确答案：C

81.本地动环监控系统能针对（）需求，向其提供面向VIP 空间、机架、机位等以用户为单位的动力、能耗监控服务。	
A-VIP客户
B-大客户
C-所有客户
D-公免客户	
正确答案：A

82.本地安防监控系统针对()机房，能实现分区门禁权限设置，并与视频监控、入侵告警等进行联网，提供可听、可视的实时综合安全防范服务。	
A-所有
B-三星级以上
C-四星级以上
D-五星	
正确答案：D

83.省级IDC业务网管系统应能以客户为粒度，提供面向客户的维护管理支撑手段，满足VIP 客户的个性化IDC运营维护管理需求，其中VIP 客户仅限于()管辖范围内的客户	
A-集团IDC业务网管系统
B-集团CRM系统
C-集团IDC资源管理系统
D-省级CRM系统	
正确答案：C

85.省级IDC业务网管，要求对（  ）机房，应能根据客户需求部署网络层流量流向分析系统。	
A-所有
B-三星级以上
C-四星级以上
D-五星	
正确答案：C

86.省级IDC业务网管，要求对(  )机房，应能根据客户需求部署探针系统。	
A-所有
B-三星级以上
C-四星级以上
D-五星	
正确答案：C

87.对于尚不具备部署网络层流量流向专业分析软件功能的省公司，建议整改期内，可以（  ）方式进行过渡，实现流量流向统计分析的基本要求。	
A-FTP
B-Telnet
C-人工
D-SNMP	
正确答案：D

88.省级IDC业务网管系统在检测到的四星、五星级IDC机房重大告警在向（）申诉的同时，需同步向集团级IDC综合网管系统发送故障告警信息。	
A-省IDC业务网管系统
B-省IDC资源系统
C-省综合故障申告系统
D-集团故障申告系统	
正确答案：C

89.新建IDC星级机房的动环监控系统以（）为单位建设的建设原则进行建设。	
A-集团
B-省
C-本地网
D-管理区域	
正确答案：C

90.新建的能耗监控系统原则上以（）为单位进行建设。	
A-集团
B-省
C-本地网
D-管理区域	
正确答案：B

92.在发生故障时，可根据（）及对业务的影响程度，分别为用户提供不同手段的通知，如：短信、Email、页面提示等。	
A-告警级别
B-告警类型
C-告警地区
D-告警时间	
正确答案：A

94.IDC业务网管系统能按（）要求或根据告警对业务的影响程度，对告警级别进行分类，并根据告警级别分别为用户提供短信、Email、页面提示等多种告警进行通知。	
A-业务
B-客户
C-维护
D-管理	
正确答案：B

98.对于（）机房，要求系统能将故障管理子系统与网络拓扑管理子系统相互结合，实现告警事件的根源故障分析与定位，而且应能与资源、客户信息结合，分析故障所影响的客户和服务信息。	
A-所有
B-三星级以上
C-四星级以上
D-五星级	
正确答案：D

101.省IDC业务网管系统应对具备()IDC机房被监控设备的异常告警展现能力，要求告警信息能与客户信息相关联，并在通过短信、邮件等方式告警时，能直接显示企业名称等主要客户信息。	
A-所有星级
B-三星级以上
C-四星级以上
D-五星	
正确答案：A

104.省IDC业务网管系统（），以便用户自行更改IP 地址、伪造地址或病毒攻击时能定位到准确的物理设备	
A-定期进行地址查重
B-定期检查IP地址与MA-C-地址匹配情况
C-定期检查用户与IP地址匹配情况
D-定期检查出口设备与IP地址匹配情况	
正确答案：B

105.相互关联的A、B两个网络端口组成一条电路。省IDC业务网管系统应能提供工单信息导入/手工辅助录入、自动发现/手工辅助录入、手工录入三种电路配置管理方式。其中（）方式需要与省级CRM做接口。	
A-工单信息导入/手工辅助录入
B-自动发现/手工辅助录入
C-手工录入
D-以上三种	
正确答案：A

106.省IDC业务网管系统提供基于（）的跨局站/机房、跨网络设备、不同带宽颗粒度的多条电路群组管理功能，能实现电路群的流量汇总、查询统计和流量图形展示等功能。	
A-相同业务
B-不同业务
C-IDC客户
D-IDC服务	
正确答案：C

107.省IDC业务网管系统应能自动获取所有星级IDC机房的交换机VLAN的静态配置和动态使用信息，以下不属于动态使用信息的是（）；	
A-IP 地址与MAC 地址的ARP 对应关系
B-VLAN和端口的流量信息
C-VLAN 和端口的状态
D-IP 地址及掩码	
正确答案：D

110.用户可以选择指定电路进行即时流量监控的启动、暂停和停止，通过配置更小的采集粒度监控电路的实时流量情况，最小采集间隔可为()秒，以便进行流量监控快速诊断。	
A-1
B-3
C-5
D-10	
正确答案：C

111.对于()IDC 机房，省IDC业务网管系统应支持自动化的流量监控配置管理和采集负载均衡。	
A-所有星级
B-三星级以上
C-四星级以上
D-五星	
正确答案：B

119.对于()IDC 机房，要求省IDC业务网管系统能够提供面向有潜质客户的IDC 产品及服务水平的展示功能，能成为中国电信IDC产品与服务的对外营销的有效窗口与工具。	
A-所有星级
B-三星级以上
C-四星级以上
D-五星	
正确答案：D

122.防火墙、漏洞扫描、病毒防范和系统加固等服务属于（）	
A-安全增值服务
B-代理代维服务
C-优化类服务
D-容灾服务	
正确答案：A

123.以下不属于本地IDC安防系统展示范围的是（）	
A-智能门禁系统
B-视频监控
C-网络流量监控
D-入侵报警系统     	
正确答案：C

125.IDC综合网管系统SNMP 的采集周期不大于（）分钟。	
A-1
B-3
C-5
D-10	
正确答案：C

126.IDC 机房应按照（）要求合理设置的安全防范系统。安全防范系统宜由视频安防监控系统、入侵报警系统和出入口门禁控制系统组成，五星级IDC 机房要求各系统之间应具备联动控制功能，且安全防范系统应具备远程管理功能，方便客户远程监控与管理。
A-机房星级
B-安全等级
C-重要等级
D-防范等级	
正确答案：B

127.本地IDC 机房安防系统，应具备以用户为单元，提供智能视频监控的服务。能以“()”，在VIP 空间、机架、机位等特殊位置安装视频监控探测装置，满足重要客户的个性化安防需求。	
A-用户为导向
B-产品为导向
C-安全等级为导向
D-业务为导向	
正确答案：D

128.本地视频安防监控系统应具备全天候视频录像能力；视频记录不宜采用移动侦测控制技术，录像速度不应低于16 帧/秒；实时录像保存时间不应少于1 个月。重要机房的录像保存时间应大于() 个月。	
A-1
B-2
C-3
D-6	
正确答案：B

131.本地动环监控系统应支持对星级IDC 机房的电源动力、环境参数及能耗数据的采集和监控，机房的温度、湿度（相对湿度）等环境数据，采集周期不大于（）小时。	
A-1
B-2
C-3
D-5	
正确答案：A

135.《云主机基础版（IDC）维护管理办法》不涉及哪种业务（）。	
A-互联网带宽出租
B-工作区出租
C-专线电路出租
D-电力出租	
正确答案：D

137.《云主机基础版（IDC）维护管理办法》所提出的各等级服务标准是IDC 维护的基本要求，实际服务中如与客户就更高的指标达成协议，则以( )作为该客户的服务标准。	
A-本办法
B-协议
C-两者结合
D-协商结果	
正确答案：B

138.IDC 的维护组织分成集团、省、IDC维护实施部门三个层面，其中（）执行IDC的具体维护工作。	
A-集团公司网络运行维护事业部
B-省公司网运部
C-IDC维护实施部门
D-以上都不是	
正确答案：C

140.关于电信内部相关专业的维护界面划分，机房内交直流屏、电源列头柜、UPS、蓄电池、空调等动力设备由（）负责维护。	
A-动力专业维护人员
B-数据专业维护人员
C-IDC现场值守人员
D-网络监控中心	
正确答案：A

141.关于电信内部相关专业的维护界面划分，局端设备和机房环境由（）负责维护。	
A-动力专业维护人员
B-数据专业维护人员
C-IDC现场值守人员
D-网络监控中心	
正确答案：D

142.关于电信内部相关专业的维护界面划分，承载网设备由（）负责维护。	
A-动力专业维护人员
B-数据专业维护人员
C-IDC现场值守人员
D-网络监控中心	
正确答案：B

145.关于IDC业务故障的监测，网络监控中心通过监控平台系统对IDC 设备、IDC 配套设备进行实时告警监控。如发现非本省故障则上报（）一站派单系统进行跨省故障协调或派单。	
A-省级IDC业务网管
B-集团IDC业务网管
C-IDC资源系统
D-电子运维	
正确答案：D

146.网络监控中心应利用网管平台系统进行故障分析判断，派单至相应维护部门进行故障查修；各维护岗位人员接收电子工单，及时处理故障；在短时间无法完成故障处理时，应及时进行（）。	
A-故障升级汇报
B-故障单转派
C-故障单挂起
D-故障告警	
正确答案：A

147.在售后过程中，( )机房的相关故告通过集团电子运维系统进行故障的申告和受理。	
A-所有
B-三星级以上
C-四星级以上
D-五星	
正确答案：C

149.关于IDC业务故障，根据故障造成的后果，故障分为( )个等级。	
A-三
B-四
C-五
D-六	
正确答案：B

150.要求故障处理时间在1小时以内的，属于（）。	
A-重大故障A-
B-重大故障B-
C-严重故障
D-一般故障	
正确答案：A

151.故障影响致使50%以上客户业务出现业务阻断的，属于（）。	
A-一级故障
B-二级故障
C-三级故障
D-四级故障	
正确答案：B

152.一级、二级故障发生后，应在( )分钟内及时通知本地业务主管部门及维护主管部门。	
A-10
B-30
C-60
D-120	
正确答案：B

153.一级、二级故障发生后，应在在（ ）小时内给予业务主管部门及维护主管部门简单书面报告，一级故障还应在故障发生2小时内向集团公司报告。	
A-6
B-12
C-24
D-48	
正确答案：D

154.IDC 维护中心应在每个故障段落将故障处理情况及时通知客户，故障处理过程中每隔（）分钟向重要客户通报故障处理情况。	
A-10
B-30
C-60
D-120	
正确答案：B

156.安全设备中的安全日志必须存放( )个月以上，以备审计时使用。	
A-1
B-2
C-3
D-6	
正确答案：C

159.根据设备维护管理规定，正常使用及维护条件下，设备有效使用年限描述错误的是（ ）。	
A-交、直流配电设备10年
B-PC- 机、小型服务器等5年
C-机房专用精密空调8年
D-交换机、路由器等网络设备8年	
正确答案：D

162.客户机架内相邻设备或设备组之间相距散热空间不能小于1U（包括层板厚度），如客户机架内相邻设备或设备组的高度均为4U 或以上的，设备相距散热空间不能小于( )U。	
A-1
B-2
C-3
D-4	
正确答案：B

163.五星级机房的UPS系统蓄电池后备时间应不少于60 分钟；四星级、三星级、二星级机房的UPS 系统蓄电池后备时间应不少于( )分钟。	
A-10
B-20
C-30
D-40	
正确答案：C

165.IDC机房布线必须采用上走线方式。机房宜设置三层走线架，每层走线架间隔15~25 厘米。一般情况下，下层布( )。	
A-五类线
B-光纤
C-尾缆
D-电源线	
正确答案：A

166.关于IDC机房集中监控维护管理工作，IDC 机房的电源、空调及环境等配套设施宜纳入本地网动力及环境集中监控系统中,（ ）承担安全第一责任。	
A-IDC维护部门
B-网络监控中心
C-客响部门
D-业务部门	
正确答案：B

167.IDC 维护质量指标包括设备和系统维护质量指标、业务质量指标、维护服务指标三类,其中动力环境、数据网络设备、网络安全等方面的指标属于（ ）。
A-设备和系统维护质量指标
B-业务质量指标
C-维护服务指标
D-以上都不是	
正确答案：A

169.对于五星级IDC机房的安保服务，以下描述正确的是（ ）。	
A-7*24小时保安巡逻服务，进出记录保存1 年以上
B-7*2412小时保安巡逻服务，进出记录保存半年以上
C-设置门卫，进出记录保存1年以上
D-设置门卫，进出记录保存半年以上	
正确答案：A

170.业务运营服务团队设置项目支撑岗、业务运营岗、现场岗，其中（ ）承担项目的售前支撑、售中和售后异常事件的协调处理工作。	
A-项目支撑岗
B-业务运营岗
C-现场岗
D-以上都是	
正确答案：A

172.Citrix云组件中的DDC处在以下哪一层面	
A-Hypervisor  
B-DomAin 0  
C-DomAin U  
D-IO	
正确答案：B

173.Citrix桌面云系统中的虚机与物理机硬件沟通调用的是	
A-C-itrix独有的驱动程序
B-D-omA-in 0提供的驱动程序
C-二进制重写后提供的新驱动程序
D-标准化硬件驱动程序
正确答案：D

174.桌面云组件中唯一需要与三网均互通的是	
A-AD   
B-WI  
C-SQL Server  
D-XenCenter	
正确答案：C

175.桌面云的部署要求三网分离指的是	
A-各组件之间隔离
B-虚机之间隔离
C-管理软件之间隔离
D-管理网业务网存储网分离
正确答案：D

176.一般将桌面云用户按照桌面使用需求分成如下几种分别是	
A-知识管理型和生产任务型
B-营业厅人员和客服人员
C-研发用户和办公用户
D-生产型用户和科研型用户
正确答案：A

177.桌面云内部标准的组网是业务-管理和存储网三网分离一般情况下哪个网络需要配置多个子网
A-管理网
B-业务网
C-存储网
D-备份网络
正确答案：B

178.桌面云的如下哪个子网相对比较封闭独立一般情况只需要启用二层功能即可	
A-管理网  
B-业务网 
C-存储网  
D-办公网	
正确答案：C

179.桌面云开通需要需要提前并行准备的工作有	
A-硬件安装
B-软件安装
C-用户迁移
D-用户培训
正确答案：D

180.基础IT资源的管理部分属于	
A-IAAS  
B-PAAS 
C-SAAS 
D-以上都不是	
正确答案：A

181.通过虚拟化进行服务器整合的优势哪一项是错误的	
A-大大提高硬件利用率
B-增加系统的可管理性
C-增加系统的复杂性
D-简化服务器安装过程节约时间50%~70%
正确答案：C

182.支持应用虚拟化的厂家是	
A-VmwAre 
B-Citrix  
C-微软  
D-中兴 	
正确答案：B

183.以下哪一种不能作为终端设备接入VMware的虚拟桌面环境	
A-Ipad  
B-iPhone  
C-黑莓  
D-笔记本 	
正确答案：C

184.Citrix所特有的远程协议是	
A-ICA
B-PCoIP
C-SpiCe
D-RDP
正确答案：A
[type end]

[type:1]
3.按照服务类型云大致可分为以下类（  ） 	
A-IAAS    
B-PAAS       
C-SAAS       
D-效用计算 	
正确答案：ABC

4.云托管服务包括（   ）	
A- 整机架托管服务 
B-机位托管服务 
C- VIP机房托管服务 
D- 工作区服务	
正确答案：ABCD

35.中国电信提供的互联网接入服务包含()接入服务	
A- 固定速率独享端口 
B-动态速率独享端口 
C-共享端口 	
正确答案：ABC

36.中国电信的数据中心增值服务包括（）	
A- 正向 /反向域名解析 
B-D-D-OS攻击防护、防火墙
C-KVM 
D-域名注册 
E-代维服务	
正确答案：ABCDE

37.电信数据中心星划分依据包括（）三个方面，参照国际通用的TIA-942 标准、《中国电信IDC 机房设计规范》以及《中国电信2011 年节能减排技术指导意见》等进行了制定	
A- 基础建筑 
B-业务配套 
C-运营管理 
D-维护管理	
正确答案：ABC

38.云托管服务是指向客户提供电信的网络和机房等基础资源的专业服务，包括（）服务。	
A-整机架托管服务 
B-机位托管服务 
C-VIP机房托管服务 
D-工作区	
正确答案：ABCD

39.中国电信IDC代维服务根据服务类型和对技术支撑团队能力要求的差异分为（）服务包	
A-现场管理服务包 
B-设备管家服务包 
C-集中监控服务包 
D-系统维护服务包 
E-其它专业服务包	
正确答案：ABCDE

40.以下属于IDC业务故障的有（   ）。	
A-因IDC机房电源原因造成IDC业务中断
B-因出口链路原因造成IDC业务中断
C-因空调原因造成IDC业务中断
D-因IDC局域网故障造成IDC业务中断	
正确答案：ABCD

41.Hypervisor是
A-一种运行在基础物理服务器和操作系统之间的中间软件层可允许多个操作系统和应用共享硬件
B-也可叫做VMM（ virtuA-l mA-C-hine monitor ）即虚拟机监视器
C-一种在虚拟环境中的“元”操作系统
D-一种运行在基础物理服务器上的操作系统软件
正确答案：ABC

42.桌面云作为一种具体的云计算应用在实际使用中需要考虑一下因素以保证用户体验	
A-远程交互体验  
B-USB支持  
C-多媒体支持  
D-双向语音支持 
E-使用开放平台	
正确答案：ABCD

43.虚拟桌面常见的应用场景包括	
A-客服坐席 
B-营业厅 
C-办公应用  
D-网管终端 
E-3D-图形设计	
正确答案：ABCD

44.Citrix桌面云系统包含以下哪些组件	
A-WI   
B-DDC  
C-SQL Server  
D-LiCense serverXenserver	
正确答案：ABCD

48.属于IDC机房二级故障的现象有（）。	
A-四星机房发生全部服务器阻断30分钟以上的
B-五星级机房发生50%以上服务器阻断10分钟以上的
C-四星级机房发生50%以上服务器阻断30分钟以上的
D-五星级机房发生10%以上服务器阻断10分钟以上的	
正确答案：BC

52.中国电信IDC 代维服务是整合中国电信专业运维资源，以ITIL 规范为IT 服务管理框架，为客户托管在电信数据中心内的( )等IT系统提供分类、分等级的代维服务。	
A-基础设置
B-服务器
C-坐席
D-工作空间	
正确答案：AB

54.IDC代维各类服务包根据相应的(   )分为标准型和增强型两类服务指标。	
A-服务对象
B-服务时限
C-服务要求
D-服务类型	
正确答案：BC

56.IDC代维设备管家服务包的内容包括（  ）。	
A-设备代收
B-设备代保管
C-设备上下架
D-介质更换	
正确答案：ABC

58.IDC代维系统维护服务包中系统健康性检查项目包括（ ）。	
A-网络设备巡查
B-主机设备巡查
C-存储设备巡查
D-应用系统检查	
正确答案：ABCD

61.IDC代维服务团队分为包括（ ）。	
A-业务维护管理团队
B-业务维护服务团队
C-第三方专业服务团队
D-系统支撑团队	
正确答案：ABCD

63.虚拟存储具有如下优点	
A-能有效提高存储容量的利用率 
B-能根据性能差别对存储资源进行区分和利用
C-向用户屏蔽了存储设备的物理差异 
D-实现了数据在网络上共享的一致性
E-简化管理、降低了使用成本	
正确答案：ABCDE

64.从系统的观点看，当前的存储虚拟化实现方式包括（）	
A-主机级虚拟存储 
B-设备级虚拟存储  
C-网络级虚拟存储 
D-完全虚拟存储	
正确答案：ABC

65.中国电信已经部署的集团业务平台资源池在以下(   )省市。	
A-北京 
B-贵州
C-上海 
D-内蒙古	
正确答案：AC

66.第三方岗通常由IT外包专业服务、系统安全服务厂家等第三方组成，其职责包括（）。	
A-协助项目支撑岗进行集中监控及以上服务包的技术支撑
B-配合业务运营岗进行集中监控及以上服务包的初始化工作
C-负责集中监控及以上服务包的日常维护
D-配合业务运营岗定期编制代维服务的各类统计报告	
正确答案：ABCD

70.关于IDC代维业务，下列描述正确的是（）。	
A-业务运营岗在收到申告后需和客户核实客户身份、服务内容、设备范围和故障申告等内容
B-事件完成后业务运营岗需通知客户对服务结果进行确认，得到客户确认后方可在系统中结单
C-售后服务过程中引起的客户投诉由业务运营岗自查
D-省级 IDC代维服务的售后服务，由各省/市业务运营岗分发到业务所在地的第三方和现场岗	
正确答案：ABCD

71.业务运营管理岗将根据以下( )内容，对IDC 代维服务的各个岗位进行考核。	
A-客户对IDC代维服务的整体满意程度
B-IDC代维服务的初始化处理情况
C-IDC代维服务的响应及时率
D-IDC代维服务的故障指标完成情况	
正确答案：ABCD

74.以下属于大数据的特点是 (  )	
A-Volume  
B-Velocity 
C-Variety  
D-Veracity	
正确答案：ABCD

75.（）属于省IDC业务网管系统建设范围。	
A-业务/产品质量管理
B-IDC 机房的IP 网络流量流向管理
C-网络设备及IT 配套系统等运行情况的监控与分析
D-IDC机房内主机设备（含自有和托管）	
正确答案：ABCD

78.本地动环系统主要提供（）的监控与管理。	
A-电源动力系统
B-温湿度环境
C-消防系统
D-系统能耗	
正确答案：ABD

79.省级IDC业务网管系统面向大客户提供的能力有（）	
A-面向大客户的电信IDC基础演示能力
B-面向大客户的增值业务的演示能力
C-提供IDC大客户面向业务的IP网络流量流向分析数据的能力
D-不提供任何能力	
正确答案：ABC

84.省级IDC业务网管系统实现面向用户设备的流量流向统计监控，包括（）服务。	
A-P2P 流量监控
B-MA-il端口流量流向监控
C-WeB-端口流量流向监控
D-特殊端口流量流向监控	
正确答案：ABCD

91.IDC业务网管系统的自动巡检主要实现巡检数据的()等功能，是系统自动执行的一种周期性作业计划，实现IDC 机房运营的自动化支撑管理。	
A-自动采集
B-处理
C-展示
D-报警	
正确答案：ABCD

93.自动故障告警应提供以下功能：（）。	
A-根据用户的告警归并
B-告警的级别设置
C-告警的查询与管理
D-报警应急响应	
正确答案：ABCD

95.IDC业务网管系统可预先定义报警联动策略。当某种类型的故障产生时，自动的触发策略以相应动作，包括（）。	
A-启动或停止进程、服务  
B-启动或停止应用程序 
C-启动或停止用户指定的脚本程序
D-对计算机操作系统进行关闭、重启等操作	
正确答案：ABCD

96.IDC业务网管系统应能通过使用(   )等技术，最终将精简、有效的故障信息以多种方式及时地呈现给用户。	
A-分类的数据采集
B-高效的告警压缩
C-关联分析
D-分级数据展现	
正确答案：ABCD

97.当发生故障时，系统应通过使用()最终将实时更新的故障信息以多种方式及时呈现给用户，并可按不同方式进行通知。	
A-分类的数据采集
B-统一的处理规则
C-分级的数据展现
D-分类的数据展现	
正确答案：ABC

99.省级IDC业务网管系统（或省级SOC 系统），应能对所有星级IDC机房接入交换机设备支持以下几种方式的自动端口状态监控能力（）
A-对交换机的端口进行定期扫描，获取端口的当前状态
B-监控交换机接入端口的流量信息
C-监控交换机出口流量信息
D-监控设备的syslog 或SNMP trA-p 上报的端口变化信息	
正确答案：ABD

100.省IDC业务网管系统检测到省内四星、五星级IDC 机房因（）等原因造成的IDC机房服务中断的，在向省故障管控系统进行告警的同时，必须通过北向数据接口，向集团级IDC 综合网管系统报告故障。	
A-主机设备失效
B-网络设备失效
C-IT设备失效
D-电路中断	
正确答案：ABCD

102.省IDC业务网管系统应支持从集团级IDC资源管理系统等外部系统中批量导入被管设备基础信息数据的能力，包括()等设备的IP 地址、端口编码、在用状态和网络设备的端口类型、配置速率、端口状态、MAC 地址等基础信息。	
A-主机/小型机
B-防火墙
C-交换机/HUB-
D-磁盘阵列	
正确答案：ABCD

103.省IDC业务网管系统能对所有星级IDC机房的网络设备上所配置IP地址进行查看和统计功能。包括（）等功能。	
A-地址段配置
B-地址查看
C-可疑地址查看
D-地址配置	
正确答案：ABC

108.性能门限管理的主要功能至少包括以下几项（）。	
A-针对每个KPI指标定义全局门限
B-针对每个对象的某个相关性能指标，定义个性化门限
C-针对不同告警级别，定义不同门限
D-以上都不是	
正确答案：ABC

109.省IDC业务网管系统的流量流向管理功能应满足（）。	
A-实时监控电路和电路群的流量情况
B-支持基于IDC 客户的电路或电路群流量监控与展示
C-支持电路包流速（pps）的监控
D-支持灵活、丰富的流量历史数据查询	
正确答案：ABCD

112.对于所有星级IDC机房，省IDC业务网管系统应能对网络流量进行长期监控，以便于网管人员了解网络的流量模型，形成基准数据，供维护人员正确分析网络使用状况，并可及时发布异常警讯。能通过流量分析，为()等网络优化措施提供数据依据。	
A-多出口的流量负载均衡
B-重要电路的带宽设置
C-路由选择
D-设定QoS 	
正确答案：ABCD

113.省IDC业务网管系统应能对所监控范围内星级IDC 机房的IDC基础业务、增值业务提供面向客户的业务质量监控能力，能够以()等不同层次的对象为单位提供业务质量监测数据，并实现在不同层次数据呈现之间用户界面的便利导航与视图转换。	
A-产品
B-客户
C-客户资产
D-客户业务实例	
正确答案：BCD

114.省IDC业务网管系统应对IDC星级机房内所有有权管理的各类设备提供AAA权限认证管理能力，能内置主流的AAA 服务器，对于所有星级IDC 机房有权管理的网络设备、主机登录等提供统一的()等方面的权限控制能力。	
A-注册
B-认证
C-鉴权
D-记账	
正确答案：BCD

115.省IDC业务网管系统应能从CRM系统中获取大客户相关信息，具备对所有星级IDC机房的客户信息和客户相关网络的配置管理，同时能对客户网络进行监控管理并将监控结果展现给客户。系统对大客户管理的主要功能有（）	
A-客户基本信息管理
B-客户相关网络的配置信息管理
C-对客户相关网络进行监控管理
D-以上都不是	
正确答案：ABC

116.省IDC业务网管系统至少应能为五星级IDC机房的大客户提供自服务功能，包括（）等功能。	
A-用户端到端访问质量探测（WeB下载、DNS 响应等）
B-端到端的网络时延分析
C-端到端的丢包监控分析
D-端到端性能瓶颈的定位分析	
正确答案：ABCD

117.大客户能通过访问前端服务系统，查看()等业务相关情况。	
A-自己所拥有业务的告警信息
B-涉及的电路流量监控信息
C-SLA 报告信息
D-在IDC 中心内拥有业务的详细信息	
正确答案：ABCD

118.省IDC业务网管系统应提供与（）的接口，获取IDC计费的大客户SLA信息，并以此为依据为客户提供相应水平的服务。	
A-集团CRM系统
B-集团综合业务开通系统
C-省CRM系统
D-省综合业务开通系统	
正确答案：BD

120.省IDC业务网管系统能够演示()等信息。	
A-中国电信IDC整体业务运营情况
B-IDC基础业务
C-增值业务
D-星级IDC机房的维护管理服务水平	
正确答案：ABCD

121.中国电信IDC增值业务基本包括（）。	
A-安全增值服务
B-代理代维服务
C-优化类服务
D-容灾服务
正确答案：ABCD

124.省级IDC业务网管系统支持与集团级IDC综合网管系统的北向数据接口，并提供以下（）数据的交互能力。	
A-省内大客户面向业务的IP网络流量流向分析数据
B-重大故障申告数据
C-业务开通自动激活数据
D-资源数据核准接口	
正确答案：ABCD

129.入侵报警系统应在星级IDC机房的以下核心位置安装防盗报警器，五星级IDC 机房要求必须与视频安防监控系统联动。核心位置包括（）。
A-服务器机房
B-网络接入间
C-存储机房
D-监控中心	
正确答案：ABCD

130.本地IDC 机房动环监控系统应具备以客户为单位进行统计与分析的维护管理能力，能以“业务为导向”，在()等位置安装动环监控探测装置，满足重要客户的个性化动环监控需求。
A-列头柜
B-VIP空间
C-机架
D-机位	
正确答案：ABCD

132.本地动环监控系统应能支持对省内星级IDC机房的能耗预算和实际能耗使用情况的查询对比，并能根据使用情况进行模型调整。查询情况包括（）。	
A-实际能耗和能耗预算对比查询
B-能耗预算告警查询
C-能耗预算模型管理
D-以上都不是	
正确答案：ABC

133.《云主机基础版（IDC）维护管理办法》办法是IDC 业务管理办法的配套文件，规定了()等方面的内容，用以指导各级维护单位顺利开展IDC 业务产品的维护工作。	
A-IDC业务产品的开通
B-售后服务流程
C-IDC业务维护范围
D-维护组织架构	
正确答案：ABCD

134.IDC 业务维护工作按照“面向网络、面向产品、面向客户”的精神，贯彻落实“( )”的要求，树立“大运维”理念，开展IDC 业务的支撑服务工作。	
A-统一维护管理
B-统一维护标准
C-统一维护服务
D-统一维护品质	
正确答案：ABC

136.《云主机基础版（IDC）维护管理办法》不涉及的增值业务类型包括（）。	
A-安全增值服务
B-云服务
C-优化类服务
D-容灾服务	
正确答案：ABCD

139.中国电信与客户IDC业务维护界面以（）为界，客户设备与电信网络连接的信号线、电源线由中国电信提供并维护。如与客户签有协议，以协议上签订的界面为准。	
A-客户设备数据端口
B-电源插口
C-接入设备端口
D-以上都不是	
正确答案：AB

143.在售前过程中，在前端业务部门根据资源查询结果提出资源预占申请，由集团或相关的省及省内网运部门负责完成( )工作。	
A-资源核查
B-资源确认
C-资源预占
D-资源开通	
正确答案：ABC

144.IDC业务故障处理原则有（）。	
A-先局内后局外
B-先本端后对端
C-先重点后一般
D-先调通后修复	
正确答案：ABCD

148.IDC维护实施部门在故障处理过程中，应遵循发现故障、( )、派单、处理、（）、（）、（）、满意度回访等流程，形成闭环管理。	
A-确认故障
B-回单
C-销障
D-确认修复 
E-申告	
正确答案：ABCD

155.关于主机系统的安全维护要求，描述正确的是（ ）	
A-禁止在服务器上安装和运行与工作无关的软件，
B-严禁进行数据库数据操作
C-关闭不必要的应用端口
D-实时监控进程，发现异常及时处理	
正确答案：ACD

157.关于客户进出机房制度，描述正确的是（ ）。	
A-客户设备进出机房，机房值守人员必须核对工单或协议，并及时登记
B-登记通过后，允许客户单独进入机房
C-客户对托管主机进行数据操作，应妥善安排在专用维护座席上操作
D-如客户取消了业务，必须依据工单及时注销客户的有效进出凭证	
正确答案：ACD

158.IDC 机房所有设备在规定使用期限内都要保持完好。其标准包括（ ）
A-各项性能良好，满足使用要求
B-电气指标符合标准
C-运行稳定、安全、可靠
D-技术资料、原始记录齐全	
正确答案：ABCD

160.由于客户原因，客户要求对其设备进行升级、扩容、更新、改造，IDC 维护实施部门除必须对技术方案进行安全性论证外，还要对机房内( )等配套资源进行详细确认，满足客户设备升级改造后正常运行。需要割接的，按风险操作审批程序进行。	
A-机架资源
B-电源空调资源
C-磁盘空间资源
D-网络端口资源	
正确答案：ABCD

161.关于IDC设备日常维护项目，需要每日进行的有（）。	
A-检查I-C设备CPU、内存使用情况
B-检查IDC局端服务器存储空间
C-更新病毒库及查、杀病毒
D-清洁IDC局端主设备及附属设备	
正确答案：AB

164.对于IDC机房电源日常维护作业计划，每日应进行的是（）。	
A-观察UPS 内部可目测的元器件的物理外观
B-检查记录UPS 的输入输出各项数据
C-电量的监控和检查
D-保持设备清洁、干燥、绝缘性能良好	
正确答案：CD

168.关于定期召开质量统计分析会的要求，有下列情况（）的，本地网应及时召开专题分析会，研究改进措施并上报省公司。	
A-发生重大业务中断或服务质量问题
B-设备在使用中发生重复性故障
C-发生原因不明的疑难故障
D-发生系统故障，设备重大故障、事故	
正确答案：ABCD

171.省业务运营管理岗职责包括（ ）。	
A-接应集团公司运维部对 IDC 代维服务的维护管理要求，制定本省的实施细则
B-负责本省 IDC 代维服务的日常管理和运营能力建设
C-负责省内运营服务团队、第三方服务团队的服务质量管理，定期对各团队的服务质量进行考核
D-配合完成集团级业务在本省的支撑需求	
正确答案：ABC
[type end]

[type:2]
10.云计算除了拥有大规模、高可靠和可扩展性之外，其资费还相当的廉价。		
正确答案：A

11.主要的虚拟化技术有全虚拟化、半虚拟化、混合虚拟化三种。		
正确答案：B

12.云计算服务提供的存储服务相当可靠，可以放心的将重要数据存储于“云”中。		
正确答案：B

13.IaaS不同服务其中虚拟机的迁移会造成数据的不可靠，并且容易使数据丢失。		
正确答案：B

14.部署在客户的数据中心内，基于客户个性化而设计的云是混合云		
正确答案：B

15.虚拟化的主要目的是运行多个操作系统，提升技术能力。		
正确答案：B

16.对于具有IDC机房的运营商，IaaS不是一个号的概念和管理的基础。		
正确答案：B

17.SaaS是一种基于互联网来提供软件服务的应用模式，它通过浏览器把服务器端的程序软件传给千万用户，供用户在线使用.		
正确答案：A

18.人们通常通过使用虚拟化技术来简化IT基础设施。		
正确答案：A

19.完全虚拟化使hypervisor管理各个虚拟服务器，使虚拟服务器彼此独立运行程序。		
正确答案：A

20.PaaS可以直接构建在数据中心的物理基础设施之上,单无法构建在 IaaS的虚拟化资源池上。		
正确答案：B

21.准虚拟化使将服务器系统改动，使服务器系统与hypervisor协同工作并提升服务器性能的一中方法。		
正确答案：A

22.五星级机房需标准与 TIA-942 的 TierIV-TierIII 等级标准相当。 		
正确答案：A

23.五星级机房需满足国际化企业数据中心、大型互联网企业定制 IDC 服务的需求，针对数据安全有严格要求的政府部门、金融企业可建立灾备中心。 		
正确答案：A

24.四星级机房需满足政府机关和金融行业的数据中心、 CIP和互联网企业高带宽的需求，提供优质优价和充足的资源条件。		
正确答案：A

25.三星级机房提供基础服务和为一般性业务、中小企业提供较好的服务、可接受的价格。		
正确答案：A

26.中国电信提的整机架托管服务为客户提供10A至 32A之间任意整数规格机架电力，超过10A部分的电量由客户购买。		
正确答案：A

27.未进行星级评定申报的数据中心原则上不得开展业务。		
正确答案：A

28.IDC代维服务的目标客户是将IT设备托管在中国电信数据中心内的各类公众客户		
正确答案：B

29.IDC代维服务的各类服务包根据相应的服务时限和服务要求分为标准型和增强型两类服务指标		
正确答案：A
[type end]
