[type:0]单选题	
1.数据通信的技术指标包括()
A-信道带宽
B-数据传输速率
C-信道容量
D-以上都是	
正确答案：D

2.信道的通信方式包括()	
A-单工通信
B-半双工通信
C-双工通信
D-以上都是
正确答案：D

3.以下不属于信号的传输方式的是()	
A-基带传输
B-频带传输
C-宽带传输
D-窄带传输	
正确答案：D

4.模拟信号的幅度取值随时间是()变化的	
A-离散
B-固定
C-连续
D-累计	
正确答案：C

5.编码过程指的是（）变化	
A-速率
B-数/模
C-模/数
D-幅度	
正确答案：B

6.解码过程指的是（）变化	
A-速率 
B-数/模
C-模/数
D-幅度	
正确答案：C

7.PCM抽样频率一般取()Hz	
A-2000 
B-4000 
C-6000 
D-8000	
正确答案：D

8.一下不属于无线介质的是()	
A-激光 
B-电磁波 
C-光纤  
D-微波	
正确答案：C

9.无线信道的传输损耗不包括()	
A-路径损耗 
B-阴影衰落 
C-多径衰落 
D-有源衰落	
正确答案：D

10.由于电波的弥散特性造成的，反映了在公里量级的空间距离内，接收信号电平的衰减，称为()
A-大尺度衰落 
B-快衰落 
C-慢衰落 
D-多径衰落	
正确答案：A

11.通信网络中利用各种信令完成保证通信网络正常运做所需的控制功能的网络是
A-数字同步网 
B-信令网 
C-电信管理网 
D-接入网	
正确答案：B

12.计算机网络按网络作用的范围可分为广域网、城域网和（）
A-LAN  
B-MAN  
C-WAN  
D-WIN	
正确答案：A

13.数字通信利用数字信号时间离散性实现()	
A-频分复用 
B-时分复用 
C-波分复用 
D- 码分复用	
正确答案：B

14.采用全双工通信方式，数据传输的方向性结构为()	
A-可以在两个方向上同时传输  
B-只能在一个方向上传输
C-可以在两个方向上传输，但不能同时进行 
D-以上均不对	
正确答案：A

15.常见的模拟调制技术包括()	
A-幅度调制
B-频率调制
C-相位调制
D-以上都是	
正确答案：D

16.ATM技术的特点是()	
A-信元小
B-网状拓扑
C-以帧为数据传输单位
D-针对局域网互连
正确答案：C

17.10base-T中的“base”指的是	
A-基带 
B-宽带 
C-频带 
D-窄带	
正确答案：A

18.广电HFC网络电视信号的传输使用的信道复用技术是()	
A-时分复用
B-频分复用
C-码分复用
D-波分复用	
正确答案：B

19.LTE网络信道复用技术是()	
A-时分复用
B-正交频分复用 
C-码分复用
D-波分复用	
正确答案：B

20.复用技术就是指在()信道内能同时传输多个信号而互相不干扰的通信方式
A-不同
B-同一 
C-有限个
D-无限个	
正确答案：B

21.差错控制方法中，当接收端发现差错时, 就设法通知发送端重发, 直到收到正确的码字为止的方式属于（）	
A-ARQ
B-FEC
C-Hybird FEC-ARQ
D-Turbo	
正确答案：A

22.当网络没有发生故障，或没有发生能让故障管理进行处理的故障时，由于各种原因导致网络质量或服务质量下降，就要使用()。	
A-性能管理 
B-故障管理
C-配置管理
D-安全管理	
正确答案：A

23.在网管体系中，提供信息的保密、认证和完整性保护机制，使网络中的服务、数据以及系统免受侵扰和破坏的是()
A-性能管理
B-故障管理
C-配置管理
D-安全管理	
正确答案：D
[type end]

[type:1]多选题	
1.一个基本的点到点通信系统的模型包括	
A-信息源 
B-发送设备 
C-信道  
D-接收设备	
正确答案：ABCD

2.以下属于数字通信的特点的是()	
A-信号是离散的
B-可靠性高 
C-比较容易存储、处理和传输
D-信号是一个连续变化的物理量	
正确答案：ABC

3.通信行业中典型的标准化组织包括()	
A-ITU
B-IEEE 
C-3GPP 
D-3GPP2
正确答案：ABCD

4.按通信网络所覆盖的地域范围通信网可以分为	
A-城域网 
B-广域网 
C-局域网 
D-接入网	
正确答案：ABC

5.电信网由那几部分组成	
A-接入网
B-用户驻地网 
C-核心网 
D-局域网	
正确答案：ABC

6.通信时有待传递的消息是多种多样的，它可以是()	
A-符号
B-文字
C-语音
D-噪声	
正确答案：ABC

7.故障管理有关的管理参数主要包括（）	
A-故障类型
B-故障原因 
C-故障级别
D-故障时间	
正确答案：ABCD

8.通信中常用的拓扑结构()	
A-环形
B-星型
C-链型
D-综合型	
正确答案：ABCD

9.网管体系包括以下哪些()
A-性能管理
B-故障管理
C-配置管理
D-安全管理	
正确答案：ABCD
[type end]

[type:2]判断题	
1.半双工通信只有一个传输通道		
正确答案：B

2.异步传输是以数据块为单位的数据传输		
正确答案：B

3.差错控制是一种主动的防范措施		
正确答案：A

4.多径衰落即慢衰落，是接收信号场强在整个波长内迅速的随机变化，一般主要由于多径效应引起的。
正确答案：B

5.所有的噪声都来自于信道的内部		
正确答案：B

6.为了确保数据接收的正确性，必需保持同步传输方式		
正确答案：B

7.无线信号最基本的四种传播机制为直射、反射、绕射和散射		
正确答案：A
[type end]
