[type:0]　
11.PMS2.0运检主数据通过与（）系统集成实现
A.ECP
B.MDM
C.ERP
D.PMS2.0
正确答案：B
12.下列哪项数据属于运检主数据（）
A.固定资产目录分类
B.生产厂家
C.设备参数
D.电站分类
正确答案：B
13.下列哪项数据属于引用主数据（）
A.固定资产目录分类
B.生产厂家
C.电压等级
D.设备类型
正确答案：A
14.下列哪项运检主数据不是PMS2.0提供给MDM（）
A.固定资产目录分类
B.生产厂家
C.电压等级
D.设备类型
正确答案：B
15.标准数据变更审核环节不包括以下那个（）
A.省公司审核
B.国网北京经研院审核
C.国网运检部审定
D.变更申请人审核
正确答案：D
16.特高压电网是指交流（）千伏、直流800千伏及以上电压等级的输电网络
A.500
B.750
C.1000
D.330
正确答案：C
17.杆塔的计量单位是（）
A.个
B.根
C.条
D.基
正确答案：D
18.电压等级的英文缩写是（）
A.KV
B.kV
C.Kv
D.kv
正确答案：B
19.不属于电源项目类型的是（）
A.水电
B.火电
C.热电
D.核电
正确答案：C
20.配电网项目一般是指电压等级小于等于（）kV的电网基建项目
A.66
B.110
C.20
D.35
正确答案：D
21.关于变电站站型描述错误的是（）
A.户内
B.户外
C.地下
D.全户内GIS
正确答案：D
22.电网的线路类型不包括（）
A.架空线
B.电缆
C.裸导线
D.架空线+电缆
正确答案：C
23.下列配电设备不属于配变设备的是()
A.杆变
B.箱变
C.开闭所
D.台式变
正确答案：C
24.下列设备的主要作用不是切断电流的设备是（）
A.断路器
B.继电保护器
C.隔离开关
D.负荷开关
正确答案：B
25.对一次、二次设备描述错误的是（）
A.一次设备是构成电力设备的主体
B.二次设备是对一次设备在调节、保护和检测
C.一次设备在作用是生产、输送、分配电能
D.负荷开关属于二次设备
正确答案：D
26.通过（）功能进入图形后可对设备进行添加、删除、移动等编辑操作。
A.任务管理
B.打开地理图
C.系统管理
D.电网分析
正确答案：A
27.在工具箱里添加（）设备可以直接添加架空线路。
A.导线
B.站外超连接线
C.电缆
D.物理杆塔
正确答案：A
28.添加电缆段伊始，应选择电缆类设备中的哪一图标
A.电缆
B.电缆中间接头
C.电缆交叉互联箱
D.电缆换位箱
正确答案：A
29.在专题图中点击页面上方的“配网系统简图”，在弹出页面中鼠标（）导航树的组织结构，弹出“新建”按钮。
A.单击鼠标右键
B.单击鼠标左键
C.双击鼠标左键
D.双击鼠标右键
正确答案：A
30.在主网系统图中单击“添加站房”，在右侧导航树中鼠标左键点击选择某一电压等级下的站房，（）弹出的“添加站房”按钮。
A.单击鼠标右键
B.单击鼠标左键
C.双击鼠标左键
D.双击鼠标右键
正确答案：A
31.图形编辑时，只允许在打开站内图时操作的是（）。
A.添加站房
B.添加母线
C.添加埋设
D.添加导线
正确答案：B
32.在工具栏上单击（）功能可查看设备属性信息。
A.框选
B.点选
C.设备属性
D.快速定位
正确答案：C
33.快速定位功能查询出结果后鼠标（）设备进行定位。
A.单击鼠标右键
B.单击鼠标左键
C.双击鼠标左键
D.双击鼠标右键
正确答案：C
34.停电模拟分析功能在分析结果中（）查看定位单个设备。
A.单击鼠标右键
B.单击鼠标左键
C.双击鼠标左键
D.双击鼠标右键
正确答案：C
35.把地理图进行放大效果，鼠标（）操作
A.从左上到右下拉框
B.从右下到左上拉框
C.鼠标滚轮向后滑动
D.从右上到左下拉框
正确答案：A
36.以下对于PMS2.0系统中设备同步方式的描述不正确的是
A.新增的设备按工程进行同步
B.新增的设备按电站/线路进行同步
C.新增设备在同步时，区分技改项目和非技改项目
D.修改的设备在设备变更流程结束时进行同步
正确答案：B
37.以下哪类设备不需要按型号打包
A.主变部件套管
B.主变部件套管CT
C.主变部件操作机构
D.杆塔
正确答案：C
38.以下哪类设备需要按照数量传输至ERP系统
A.主变压器
B.杆塔
C.断路器
D.隔离开关
正确答案：B
39.设备状态同步从ERP端同步至PMS端的有
A.报废
B.在运
C.退库留用
D.现场利用
正确答案：A
40.以下哪类设备不是资产级设备
A.线路
B.导线
C.断路器
D.隔离开关
正确答案：B
41.以下不是退役设备资产处置方式的是
A.转再利用
B.转备品备件
C.现场留用
D.报废
正确答案：C
42.退役设备发起报废申请并将申请同步至ERP后，此时设备状态更新为
A.退役
B.待报废
C.报废
D.现场留用
正确答案：B
43.以下对于PMS2.0中实物资产部分的相关描述中正确的是
A.PMS2.0系统中实物资产相关功能包括新增设备转资、退役资产处置、报废等功能；
B.PMS2.0系统中设备台帐新建完成后自动同步至ERP系统；
C.PMS2.0系统中设备参数的变更通过菜单进行手工同步；
D.PMS2.0系统中所有设备均一一生成对应PM台帐同步至ERP系统。
正确答案：A
44.PM中对再利用设备的管理功能不包括
A.再利用设备评级
B.转备品备件
C.报废
D.试验
正确答案：D
45.设备核查管理用于核查PMS设备台帐与哪个选项的对应关系
A.现场设备
B.PM设备台帐
C.AM资产卡片
D.物料
正确答案：A
46.缺陷两率是指统计指定时间范围之内缺陷消缺率和（）。
A.合格率
B.完成率
C.消缺及时率
D.覆盖率
正确答案：C
47.如果消缺后虽然可投运，但仍有遗留问题，需要（）。
A.退回缺陷
B.缺陷流程结束
C.完成消缺并就遗留问题登记新缺陷
D.进行考核
正确答案：C
48.缺陷性质不包括（）。
A.一般
B.重大
C.严重
D.危急
正确答案：B
49.缺陷审核完成后推送到缺陷处理环节，通过（）进行消缺安排工作。
A.编制工作任务单
B.加入任务池
C.编制班组任务单
D.编制作业文本
正确答案：B
50.巡视类工作可编制（）文本型式的作业文本。
A.作业指导书
B.巡视卡
C.工序质量卡
D.作业指导书和巡视卡
正确答案：D
51.下列描述中不属于隐患的是（）。
A.杆塔下树木生长过高
B.电力设备附近经常采沙作业
C.主变压器漏油
D.山火易发区
正确答案：C
52.变电站内断路器跳闸并重合闸不成功，确认是线路发生的故障，针对这类情况进行巡视的巡视类型是（）。
A.一般巡视
B.特殊巡视
C.故障巡视
D.专业巡视
正确答案：C
53.下路描述不是缺陷来源的是（）
A.巡视
B.检测
C.交接试验
D.防汛
正确答案：D
54.下列不是巡视管理模块功能的是（）
A.到超期提醒
B.故障登记
C.周期编制
D.巡视记录登记
正确答案：B
55.隐患处理过程中如隐患等级发生变更，需（）
A.等级变更申请
B.加强巡视
C.关闭现有隐患，重新登记一条新的隐患。
D.不进行操作
正确答案：A
56.故障分析报告可在故障哪个环节附加（）
A.故障登记
B.故障分析
C.事故应急抢修单登记
D.故障定位
正确答案：B
57.事故应急抢修，故障处理完后补开的工作任务单用于与（）对应，实现抢修成本归集
A.资产管理工单
B.检修工单
C.作业任务指导书
D.工序质量卡
正确答案：A
58.在哪个环节可对工作任务单进行派发指派检修班组（）
A.编制完成
B.运维班组审核
C.工作任务单受理
D.工作任务单执行
正确答案：A
59.工作票主要分为一种票、二种票、带电作业票和（  ）。
A.停电作业票
B.线路工作票
C.电缆工作票
D.动火票
正确答案：D
60.危险点预控单内容包括危险点和（  ）。
A.标准化作业卡
B.预控措施
C.停电简图
D.现场勘查单
正确答案：B
61.PMS2.0中线路第一种工作票分票的票模板是（  ）。
A.线路第一种工作票
B.现场勘察记录单
C.工作任务单
D.线路第二种工作票
正确答案：C
62.图形开票的配置中，“合”接地刀闸的操作步骤，其“操作类型”应选为（  ）。
A.一般
B.验电
C.接地
D.特殊操作
正确答案：C
63.下列不是工作票环节的是（  ）
A.新建
B.签发
C.许可
D.作废
正确答案：D
64.工作票双签发是指（  ）
A.A. 电力电缆工作票进变电站时，需调度人员和变电运行人员共同签发。
B.B. 非设备管理方办理工作票（委外工作）时，工作票由外委单位和设备管理方共同签发。
C.C. 工作票签发完毕后存在错误，回退后再次申请签发。
D.D. 采用总分票形式时，工作票签发人既负责签发总工作票也负责签发分工作票。
正确答案：B
65.因天气或任务取消等原因不能正常执行的工作票、操作票应在系统进行（  ）操作。
A.未执行
B.删除
C.作废
D.终结
正确答案：C
66.两票新建界面中，“站/线”的待选项应根据变电站或线路台帐中的（  ）进行过滤
A.运维单位
B.所属地市
C.专业班组
D.运维班组
正确答案：C
67.挂接地线或合接地刀前，必须进行（  ）操作。
A.验电
B.试验
C.解除保护
D.设围栏
正确答案：A
68.PMS2.0中与两票模块有直接关联关系的模块有
A.缺陷管理
B.检修计划管理
C.停电申请单管理
D.工作任务单管理
正确答案：D
69.一般情况下，检修计划与任务池任务的对应关系为：
A.1对1
B.1对多
C.多对1
D.多对多
正确答案：B
70.月度检修计划中，通过图形可实现对（）进行调整
A.检修设备
B.停电范围
C.检修时间
D.检修班组
正确答案：C
71.任务池中任务状态不包括
A.待开展
B.执行中
C.已完成
D.已取消
正确答案：D
72.工作任务单在什么状态下能够进行追回处理
A.填写状态
B.执行状态
C.取消状态
D.完成状态
正确答案：B
73.工作任务单编制时，可直接关联的内容为
A.停电申请
B.工作票
C.修试记录
D.作业文本
正确答案：A
74.停电申请单查询中红色表示
A.作废
B.延期
C.取消
D.发布
正确答案：A
75.停电申请单查询中流程中的停电申请单是
A.黑色
B.蓝色
C.绿色
D.橙色
正确答案：B
76.以下哪种状态的停电申请单可以延期
A.编制
B.发布
C.流程中
D.取消
正确答案：B
77.工作任务单与任务的关系是
A.一对多
B.一对一
C.多对一
D.多对多
正确答案：A
78.工作任务单的完成阶段包含填写状态、执行状态、取消状态、完成状态及（）
A.已分配班组
B.已分配工区
C.延期后取消
D.以上都不是
正确答案：B
79.例行工作类型配置说法正确的是
A.时间类型为周，频次类型为次的配置，在“频次/日期”配置时要选择周一到周日
B.时间类型为月，频次类型为固定日期的配置，在“频次/日期”配置时可配置为任意数字
C.时间类型为年，频次类型为固定日期的配置，在“频次/日期”配置时可配置为“3月4日”
D.时间类型为季，频次类型为固定日期的配置，在“频次/日期”配置时可配置为任意数字
正确答案：C
80.值班班次配置中，值班顺序、班次说法正确的是
A.值班班次配置中，值班顺序、班次两个字段控制交接班顺序
B.值班班次配置中，主要利用值班顺序字段控制交接班顺序
C.值班班次配置中，主要利用班次字段控制交接班顺序
D.以上说法都不对
正确答案：A
81.关于交接班描述正确的是
A.交接班时自动带入下一班信息
B.交接班时需要手动维护下一班信息
C.交接班时需要手动天气、气温等信息
D.以上都不正确
正确答案：A
82.异常记录类型中不包含如下那种记录类型
A.设备缺陷记录
B.装置告警记录
C.设备巡视检查记录
D.设备故障记录
正确答案：C
83.在运行值班日志的运行记事中，描述正确的是
A.运行人员可以查看和修改上一班运行记录
B.运行人员可以查看和修改下一班运行记录
C.运行人员可以查看和修改本班运行记录
D.以上都不正确
正确答案：C
84.在运行值班日志的交接班小结中，描述不正确的是
A.交接班小结可以上一班小结内容导入至本班
B.交接班小结可以选择序号样式
C.交接班小结可以打印小结
D.运行人员可以修改归档了的运行记事
正确答案：D
85.关于运行记事登记描述不正确的是
A.设备过负荷记录可以导入上一次设备清单
B.调度令记录管理中，修改一条记录后会生成一条状态为“已删除”状态的记录
C.设备缺陷记录登记完成后可以直接启动流程
D.运行方式记录不能导入上一班运行方式
正确答案：D
86.关于运行记事查询描述不正确的是
A.运行记录可以按照登记班组查询
B.运行记录可以按照管辖变电站查询
C.运行记录可以按照时间过滤查询
D.运行记录可以按照所属变电站查询
正确答案：D
87.运行记事的班组管理中不包含的记录类型是
A.培训记录
B.综合学习记录
C.设备清扫记录
D.事故预想记录
正确答案：C
88.技术监督办公室设在哪个部门
A.计划处
B.技术处
C.运检部
D.信通部
正确答案：C
89.技术监督告警单基层单位在（   ）个工作日内必须进行反馈。
A.3
B.5
C.7
D.10
正确答案：B
90.技术监督办公室在技术监督过程中发现设备存在的严重缺陷、隐患，将影响电网安全稳定运行时，评价中心应立即组织专家组编制（   ）。
A.技术监督工作告警单       

B.技术监督工作预警单

C.技术监督月度总结         
D.技术监督年度总结
正确答案：A
91.技术监督月报的编制单位是（   ）。
A.地市公司运检部
B.省公司运检部
C.省电科院
D.检修公司
正确答案：A
92.技术监督工作开展的依据是（）
A.技术监督管理规定
B.各类技术标准
C.各类工作标准
D.各类管理标准
正确答案：B
93.以下哪类报告不是技术监督报告（ ）

A.工程投产前技术监督报告
B.专项（专业）技术监督报告
C.技术监督评估报告
D. 网络活动记录
正确答案：D
94.技术监督年度总结报告的最终批准部门是（）
A.总部运检部
B. 中国电科院
C.总部技术监督办公室
D. 总部技术监督领导小组
正确答案：D
95.纵横比差异化分析：对A、B、C一组设备，有包括当前试验值在内至少（  ）次试验 值，分析其中一种试验数据是否异常。
A.2
B.3
C.4
D.5
正确答案：A
96.2014-01-11某主变试验数据录入后时，经过状态检修分析后为正常状态，如果试验周期为4年，则下一次试验最可能是（）年
A.2017
B.2018
C.2019
D.2020
正确答案：C
97.班组人员在试验录入阶段，以下错误的是，可以（）。
A.录入缺陷信息
B.查看设备信息
C.查看状态评价信息
D.查看辅助决策信息
正确答案：A
98.关于试验报告，以下说法，错误的是
A.定义试验任务可以调整试验项目
B.试验设备可以同时选择多台设备
C.试验仪器可以从工器具选取
D.试验数据超过标准能够显示红色
正确答案：B
[type end]