[type:2]
11.固定资产目录分类属于运检主数据
正确答案：B
12.目前PMS2.0涉及到的主数据共5项
正确答案：A
13.生产厂家数据在MDM维护后，直接下发至各个网省公司PMS2.0系统
正确答案：B
14.标准数据分类维护功能在省公司PMS2.0中维护
正确答案：B
15.生产厂家不是引用主数据
正确答案：A
16.配电变压器：指配电网中所有的配电变压器，包括箱变、配电室中的配电变压器
正确答案：A
17.PMS2.0中电网资源包括电网设备台帐及图形，水电设备及图形
正确答案：B
18.PMS2.0的设计思路中，电站、线路的新建不能从在地理接线图中实现
正确答案：B
19.设备退出后根据技术鉴定可现场留用、退库留用（再使用设备）或者报废处理
正确答案：A
20.PMS2.0中主配网的划分界限电压等级为35kV
正确答案：B
21.PMS2.0中220kV及以上主变压器分相管理
正确答案：B
22.资产移交清册由项目运维单位组织实物资产运维单位及使用保管单位进行现场实物核对清点
正确答案：B
23.杆塔属于有铭牌无图形的设备
正确答案：B
24.铭牌更新后需同步修改台帐和图形
正确答案：A
25.图形信息修改后需通过调度审核
正确答案：B
26.登录电网图形客户端，单击“打开地理图”后可以直接添加设备画图编辑。（）
正确答案：B
27.在没有铭牌数据时可以直接在电网图形客户端画图。（）
正确答案：B
28.在架空线路上可以直接打断插入一个杆塔。（）
正确答案：A
29.配网单线图选择线路后可以自动成图。（）
正确答案：A
30.在图上删除设备后可以回退到删除前。（）
正确答案：B
31.可同时对同一单位多个工程的所有待同步的新增设备进行同步。
正确答案：B
32.PMS设备台帐同步至ERP时，主变压器需要同步变压器容量。
正确答案：A
33.PMS设备台帐同步至ERP时，每一个设备都需要生成对应的PM设备台帐。
正确答案：B
34.所有新增实物资产，首先需要创建PMS设备台帐，然后生成PM设备台帐，根据PM台帐自动生成AM资产卡片。
正确答案：B
35.按照废旧物资处置管理有关规定，物资部统一处置报废资产实物处理；财务部负责报废资产账务处理。
正确答案：A
36.帐卡联动主要指PMS设备台帐、AM资产卡片之间的联动关系。
正确答案：B
37.对技术鉴定结果为可用的退役设备，核对备品备件是否缺额，缺额部分入备品备件库，按照备品备件模式管理，对于满足备品备件定额以外的退役可用设备进行再利用管理。
正确答案：A
38.可在设备台帐基本信息中查看设备价值信息。
正确答案：A
39.设备核查管理用于核查PMS设备台帐与PM设备台帐对应关系。
正确答案：B
40.PMS2.0中可对鉴定结果为不可用的退役设备发起报废申请。
正确答案：A
41.隐患按级别分可分为一般、严重和危急。
正确答案：B
42.危急缺陷因为处理时间紧急，可以处理后直接由班组补登后归档。
正确答案：B
43.班组编制的巡视类范本可直接用于作业文本参照，不需要审核。
正确答案：B
44.在隐患处理过程中，如隐患等级发生改变，可申请隐患等级变更，经审核完成后改变隐患等级。
正确答案：A
45.作业文本评估完成后，便可以申请转为范本。
正确答案：B
46.缺陷登记过程中，缺陷发现人可为多人，但必须为同一班组人员。
正确答案：A
47.缺陷处理过程中，可多次加入任务池。
正确答案：B
48. 变电巡视类型按无人值守变电站规定，分为：例行巡视、全面巡视、专业巡视、熄灯巡视、特殊巡视。
正确答案：A
49.线路发生故障可能需进行多次巡视查找故障点，登记多条故障巡视记录。
正确答案：A
50.缺陷处理完成后并没有完全消除缺陷，只是改变了缺陷的性质，针对这种情况采用原缺陷流程关闭，在系统中重新录入一条新的缺陷。
正确答案：A
51.带电作业是避免检修停电，保证正常供电的有效措施
正确答案：A
52.通过检修任务与ERP深度融合，提高了设备检修及资产成本精益化管理的水平
正确答案：A
53.在带电作业中，为确保工作安全和质量，需结合移动作业平台进行标准化管理，可不开工作票，但必须按照相应的带电作业类型操作并做好记录。
正确答案：B
54.故障管理为电网资产质量监督管理提供故障停电事件信息，用于可靠性指标计算
正确答案：A
55.设备故障可分为设备跳闸、设备停运和直流闭锁三类
正确答案：B
56.地市单位对重大设备故障审核后，安排抢修；对有跨省抢修资源需求的抢修事件进行审核，并上报省公司。
正确答案：B
57.设备故障抢修分为一般设备故障抢修和重大事件应急抢修
正确答案：A
58.对于重大应急抢修事件，需要对故障处置过程进行分析，并出具故障抢修报告
正确答案：A
59.根据变电最新《安规》要求，一张工作票中的工作负责人、工作票签发人可以是同一个人。
正确答案：A
60.根据变电最新《安规》要求，一张工作票中，工作许可人与工作负责人可互相兼任。
正确答案：B
61.根据变电最新《安规》要求，一张工作票中，工作票签发人兼任工作许可人或工作负责人。
正确答案：B
62.变电站（发电厂）第二种工作票可采取电话许可方式。
正确答案：A
63.有必要进行现场勘察的检修（施工作业），应由检修（施工）单位相关人员根据工作任务组织现场勘察
正确答案：A
64.操作票为“单人操作”时，票面中“监护人”应填写“无”，不得为空。
正确答案：A
65.线路工作票总票和分票的票面格式完全相同
正确答案：B
66.PMS2.0中，拉、合接地刀闸的逻辑判断功能，不需要手工设置，可由程序自动判断。
正确答案：A
67.母线上不能进行挂地线操作
正确答案：B
68.工作任务单处理完成前与之关联的工作票必须处于归档（工作票终结）状态
正确答案：A
69.填用电力线路第二种工作票时，不需要履行工作许可手续
正确答案：A
70.事故应急抢修单从系统内打印空票时，也会生成票号
正确答案：A
71.一个工作负责人可同时执行多张工作票
正确答案：B
72.月度检修计划的合并功能需要谨慎使用，因为一旦合并，不能撤消
正确答案：B
73.任务池中的任务，其检修分类包括：A、B、C、D、E类检修，其中A、B、C为停电工作
正确答案：A
74.任务池新建任务时，可以同时选择不同的设备类型进行创建
正确答案：B
75.在检修计划管理中，凡是没有列入月度检修计划的工作，均可视为临时停电工作
正确答案：A
76.周计划取月计划时，对于未发布的月计划也可以提取
正确答案：B
77.停电申请审批处理流程，分为计划停电和临时停电，计划停电审批不需要经过调度审批。
正确答案：B
78.停电申请单延期之后仍然可以做取消处理
正确答案：A
79.停电申请单查询中的工作地点可以选择变电站或线路
正确答案：A
80.延期后取消的停电申请单可以直接删除
正确答案：B
81.工作任务单不登记修试记录无法查看关联缺陷信息
正确答案：A
82.值班岗位及安全天数配置中的安全运行无事故开始日期和安全运行无责任事故开始日期配置必须相同
正确答案：B
83.压力测试记录配置中的检测类型是针对的某类设备
正确答案：B
84.在运行记事中可以新建工作票和操作票
正确答案：B
85.设备故障记录中可以关联断路器跳闸情况 
正确答案：A
86.设备故障记录可以区分是否为站内故障
正确答案：A
87.设备测温记录模块可以登记缺陷记录
正确答案：A
88.在压力检查记录登记前必须进行压力测试记录配置
正确答案：A
89.在保护定值单调整记录新增定值单前必须选择相应的设备
正确答案：B
90.在调度令记录管理中，预令转正时可以修改相关记录
正确答案：B
91.解锁归还记录在登记前必须先“点击选择借用记录”
正确答案：B
92.为规范技术监督工作的有效开展，运检部编制了技术监督工作标准。
正确答案：A
93.水电的技术监督工作不在技术监督办公室的管理范围
正确答案：B
94.技术监督计划编制中，应了解基建工程和技改大修项目计划
正确答案：A
95.技术监督告警单和预警单发布后，接收单位只需在处理完毕后做反馈
正确答案：B
96.技术监督工作中发现技术标准执行中存在重大的偏差，应由专家组编制告警单
正确答案：A
97.技术监督月报的审核机构是技术监督领导小组
正确答案：B
98.物资抽检也是技术监督过程管理的活动
正确答案：A
99.技术监督计划包括计划的费用信息
正确答案：A
100.10个地市公司可以建立10个地市级别技术监督网
正确答案：A
101.省公司评价中心机构设置在运检部
正确答案：B
102.现场当需要试验新增项目子项目时，必须通过总部审核确认
正确答案：A
103.试验模块可实现项目和试验报告模板的灵活定义，定义内容包括数据来源、格式以及计算公式。但不可以对变电试验报告模版包含的试验项目可以进行的增加和删减
正确答案：B
104.试验报告中的试验仪器信息可以从工器具库中直接提取台帐信息
正确答案：A
105.试验项目如果涉及状态量，将自动形成状态量信息，状态量评价所属设备可明确到GIS或开关柜内单体设备，提供给状态评价模块进行分析。
正确答案：A
106.班组在试验录入关联工单时，可以不再选择变电站及设备，能够自动关联
正确答案：A
[type end]