[type:0]一、单项选择题
1.大学本科学历人员申报国家电网公司优秀专家人才后备应具备（    ）年及以上一线岗位工作经历。
A.4年
B.5年
C.7年
D.10年。
正确答案：C

2.有关于压力的解读，正确的是（    ）。
A.压力只有好的一面，所以要充分施压
B.压力几乎没有正面的作用，只会导致负面的情绪
C.对于压力，每一个人的承受能力均不相同，都有一套自己独特的反应方式，要了解自己的承压能力
D.压力仅仅来自于外部环境。
正确答案：C

3.利用非国网公司专配安全移动介质进行内外网信息交换，违反了国家电网公司信息安全（    ）。
A.三不发生
B.四不放过
C.五禁止
D.八不准。
正确答案：D

4.某员工离职，其原有账号应（    ）。
A.保留10个工作日
B.保留一周
C.及时清理
D.不做处理。
正确答案：C

5.使用具有无线互联功能的设备处理涉密信息，违反了国家电网公司信息安全（    ）。
A.三不发生
B.四不放过
C.五禁止
D.八不准。
正确答案：C

6.（    ）项不属于国家电网公司外网邮件用户的密码要求。
A.首次登录外网邮件系统后应立即更改初始密码
B.密码长度不得小于8位
C.密码必须包含字母和数字
D.外网邮件用户应每6个月更改一次密码。
正确答案：D

7.将未安装终端管理系统的计算机接入信息内网，违反了国家电网公司信息安全（    ）。
A.三不发生
B.四不放过
C.五禁止
D.八不准。
正确答案：D

8.安全口令，长度不得小于（    ）位字符串，要求是字母和数字或特殊符号的混合，用户名和口令禁止相同。
A.5
B.6
C.7
D.8。
正确答案：D

9.（    ）是管理层应给团队提供完成工作所必需的各种外在资源。
A.物质条件
B.非物质条件
C.外部支持
D.内部支持。
正确答案：C

10.自下而上的沟通被称为（    ）。
A.平行沟通
B.下行沟通
C.上行沟通
D.团队沟通。
正确答案：C

11.团队成员对团队的忠诚与奉献精神称为（    ）。
A.共同愿景
B.共同目标
C.一致的承诺
D.谈判的技能。
正确答案：C

12.（    ）是从一个问题出发，沿着各种不同的途径思考，探求多种答案的思维方式。
A.逆向思维
B.发散思维
C.聚合思维
D.侧向思维。
正确答案：B

13.（    ）组织编写并负责解释国家电网公司班组建设管理标准。
A.国家电网公司工会
B.国家电网公司政工部
C.国家电网公司办公室
D.国家电网公司发展策划部。
正确答案：A

14.（    ）是沟通中人们对某一类人或事物产生的比较固定、概括而笼统的看法。
A.第一印象
B.首因效应
C.晕轮效应
D.刻板印象。
正确答案：D

15.倾听过程中，如果想得知关于某一问题更多的信息，应该采取（    ）方式。
A.开放式提问
B.封闭式提问
C.重复提问
D.反问。
正确答案：A

16.班组通过绩效面谈和（    ），及时受理班组成员绩效意见反馈，妥善解决绩效考评的矛盾。
A.双向沟通
B.单向宣贯
C.绩效考核
D.奖惩分明。
正确答案：A

17.横向思维是从（    ）思考，从而获得解决问题方案的思维形式。
A.侧面或旁路
B.深度上
C.垂直方向
D.立体角度。
正确答案：A

18.形象思维是以（    ）为思维内容的思维形态，是人的本能思维。
A.原理
B.数字
C.概念
D.图像。
正确答案：D

19.国家电网公司在“十二五”期间完成了信息化（    ）建设，助力坚强智能电网建设和“三集五大”工作。
A.“SG-186”
B.“SG-ERP1.0”
C.“SG-ERP2.0”
D.“SG-ERP3.0”。
正确答案：C

20.“十三五”期间全面实施班组建设再提升工程，要突出“一个主题”、打造“三个一流”，推进“五个提升”，其中“三个一流”不包括以下哪个方面（    ）。
A.一流的班组建设水平
B.一流的班组职工队伍
C.一流的班组管理人才
D.一流的班组专家人才。
正确答案：D

21.国家电网公司“十三五”期间，每年将命名表彰（    ）个“国家电网公司一流班组”。
A.100
B.150
C.200
D.300。
正确答案：B

22.国家电网公司在“十二五”期间，经过五年努力，公司系统（    ）以上的班组达到国网公司达标班组标准。
A.85%
B.90%
C.95%
D.97%。
正确答案：C

23.“十三五”期间，公司将建设（    ）个“国家电网公司先进班组”。
A.5000
B.8000
C.9000
D.10000。
正确答案：D

24.国家电网公司班组建设管理标准中明确规定，班组要建立（    ）负责制。
A.班组长
B.项目负责人
C.全员
D.指定负责人。
正确答案：B

25.电力供应与使用双方应当根据（    ）原则，按照国务院规定的《电力供应与使用办法》签订供用电合同，确定双方的权利与义务。
A.平等自愿、协商一致
B.自愿、公平、公正
C.自愿、公平、互利
D.平等自愿、合理合法。
正确答案：A

26.根据《中华人民共和国侵权责任法》的规定，从事高空、高压、地下挖掘活动或者使用高速轨道运输工具造成他人损害的，经营者应当承担侵权责任，但能够证明损害是由（    ）或者不可抗力造成的，不承担责任。
A.受害人故意
B.受害人过失
C.监护人重大过错
D.第三人过失。
正确答案：C

27.因高压电造成的人身损害赔偿案件，由（    ）依照《民法通则》第123条的规定承担民事责任。
A.电力企业
B.电力管理部门
C.电力设施产权人
D.当地政府部门。
正确答案：C

28.《民法通则》所指的高压导致的触电人身损害赔偿案件的归责原则是（    ）。
A.过错原则
B.无过错原则
C.公平原则
D.自愿原则。
正确答案：B

29.根据《供电营业规则》的规定，因供电设施临时检修需要停止供电时，供电企业应当提前（    ）通知重要用户。
A.8小时
B.12小时
C.24小时
D.48小时。
正确答案：C

30.国家电网公司管理信息系统安全防护策略是（    ）。
A.双网双机、分区分域、安全接入、动态感知、全面防护
B.网络隔离、分区防护、网络专用、综合治理、技术为主
C.安全第一、以人为本、预防为主、横向隔离、管控结合
D.安全分区、访问控制、严防泄密、主动防御、积极管理。
正确答案：A
[type end]

[type:1]二、多项选择题
1.国家电网公司人才类别分为（    ）。
A.经营人才
B.管理人才
C.技术人才
D.技能人才。
正确答案：ABCD

2.阳光心态主要包含（    ）等方面。
A.善于理解他人
B.具有面对困难与挫折的勇气
C.宽容他人
D.承认自我。
正确答案：ABCD

3.职业生涯设计的基本步骤包括（    ）。
A.确定个人奋斗目标和志向
B.自我评估
C.生涯机会评估
D.职业选择。
正确答案：ABCD

4.信息安全的基本属性是完整性、（    ）。
A.机密性
B.可用性
C.可控性
D.不可抵赖性。
正确答案：ABCD

5.国家电网公司信息安全“三不发生”指（    ）。
A.确保不发生大面积信息系统故障停运事故
B.确保不发生恶性信息泄密事故
C.确保不发生违规外联事故
D.确保不发生信息外网网站被恶意篡改事故。
正确答案：ABD

6.团队精神的内容主要包括（    ）。
A.团结协作
B.顾全大局
C.团队的整体作用
D.和谐发展。
正确答案：ABCD

7.要想扮演好自己在团队中的角色，必须做到以下（    ）。
A.团队利益高于个人利益是扮演好团队角色的首要原则
B.主动寻找团队成员的积极品质
C.把自己的事情做好，别人的事不必关心
D.要时常检查自己的缺点。
正确答案：ABD

8.沟通中的文化背景是指沟通双方（    ）的总和。
A.意识形态
B.价值取向
C.思维模式
D.心理结构。
正确答案：BCD

9.《民法通则》第一百五十三条，不可抗力是指（    ）的客观情况。
A.不能预见
B.不能避免
C.不能克服
D.不能预报。
正确答案：ABC

10.信息安全的特征包括（    ）。
A.相对性
B.综合性
C.单一性
D.动态性。
正确答案：ABCD

11.常见的思维定势类型有（    ）。
A.习惯性思维
B.人云亦云
C.经验定势
D.书本定势。
正确答案：ABCD

12.PDCA循环特点是（    ）。
A.周而复始
B.大环套小环
C.跳跃式发展
D.阶梯式上升。
正确答案：ABD

13.下列（    ）是QC小组活动类型。
A.攻关型
B.现场型
C.管理型
D.创新型。
正确答案：ABCD

14.为确保国家电网公司内网安全，内网计算机需（    ）。
A.拨号认证
B.进行地址绑定
C.安装终端管理系统
D.封锁计算机USB口。
正确答案：BC

15.根据《中华人民共和国电力法》的规定，电力运行事故对用户造成的损害由（    ）引起时，电力企业不承担赔偿责任。
A.不可抗力
B.用户自身的过错
C.第三人责任
D.供电企业自身过错。
正确答案：ABC
[type end]

[type:2]三、判断题
1.技术人才是具有一定的知识和技能，在生产、服务等一线岗位上工作并做出突出贡献的人才，主要从事电力营销、电网检修、电网运行、工程建设、科技信息等工作。（    ）
正确答案：B

2.横向发展又称横向职业通道，是指在组织中多采取横向工作职位的调动,使员工迎接新挑战、焕发新活力、增进新技能,指在同一层次不同职务之间的调动。（    ）
正确答案：A

3.一个人事业成功与否，通常认为80%取决于智商因素、20%取决于情商因素。（    ）
正确答案：B

4.为确保每一步操作内容可追溯、操作人员可追溯，要开启操作系统、数据库、应用系统的审计功能。（    ）
正确答案：A

5.信息内网办公计算机可以配置、使用无线上网卡等设备，通过电话拨号、无线等各种方式连接到互联网。（    ）
正确答案：B

6.因出差在外，为工作方便，可以使用社会电子邮箱处理公司办公业务。（    ）
正确答案：B

7.倾听是接受语言及非语言信息、确定其含义和对此做出反应的过程。（    ）
正确答案：A

8.普通员工是企业创新的主力军。（    ）
正确答案：A

9.班组应合理安排工作计划，创造员工受训机会。（    ）
正确答案：A

10.采取措施对信息外网办公计算机的互联网访问情况进行记录，记录要可追溯，并保存六个月以上。（    ）
正确答案：A

11.国家电网公司在国资委开展的央企信息化水平评价中连续4次被评为信息化水平A级企业，并在2012年年度评价中取得央企第二名的好成绩。（    ）
正确答案：B

12.专用移动存储介质制作过程中，制作工具中的“初始密码强制修改”是指不能使用0000aaaa作为专用介质登录密码，必须修改后才能使用。（    ）
正确答案：A

13.根据《供电营业规则》的规定，供电企业因供电设施计划检修需要停电时，应当提前7天通知用户或者进行公告。
正确答案：A

14.根据《居民用户家用电器损坏处理办法》，供电企业如能提供证明，居民用户家用电器的损坏是不可抗力、第三人责任、受害者自身过错或产品质量事故等原因引起，并经县级以上电力管理部门核实无误，供电企业不承担赔偿责任。
正确答案：A

15.重要数据应使用专用介质拷贝，涉及企业秘密数据应存储在启动区。（    ）
正确答案：B
[type end]
