[type:0]一、单项选择题
1.全面建设大运行体系应始终坚持（    ）为硬约束。
A.电网安全
B.经济效益
C.建设速度
D.高质量。
正确答案：A

2.大运行体系建设实施方案中要求（    ）负责区域内220千伏电网和终端500（330）千伏系统的调度运行管理。
A.地（县）调
B.省调
C.国调分中心
D.国调。
正确答案：B

3.智能终端是智能变电站（    ）的重要设备之一。
A.站控层
B.网络层
C.间隔层
D.过程层。
正确答案：D

4.大运行体系建设实施方案中要求国分调负责（    ）千伏及以上主网运行的组织、指挥、指导和协调。
A.500（330）
B.1000
C.220
D.110。
正确答案：A

5.智能变电站中交流电流、交流电压数字量经过（    ）传送至保护和测控装置。
A.合并单元
B.智能终端
C.故障录波装置
D.电能量采集装置。
正确答案：A

6.以下不属于大运行体系建设的保障措施的是（    ）。
A.机构设置和人员配备到位
B.技术支撑手段建设到位
C.制度标准修编到位
D.发动宣传到位。
正确答案：D

7.大运行体系建设实施方案中要求（    ）负责区域内±660千伏及以下直流和750千伏（重要枢纽站除外）、500千伏、330千伏枢纽站变电设备运行集中监控、输变电设备状态在线监测与分析业务。
A.地（县）调
B.省调
C.国调分中心
D.国调。
正确答案：B

8.大运行体系建设实施方案中要求，可因地制宜，优化调整地、县调（    ）千伏调控范围。
A.0.4～10
B.10～35
C.10～110
D.35～110。
正确答案：B

9.深化各级调度纵向集约，实施地、县调一体化运作，推进国（分）调一体化运作，省调标准化建设、同质化管理，构建（    ）级调控管理体系。
A.二
B.四
C.三
D.五。
正确答案：C

10.±800kV向上特高压直流输电换流站采用的换流器件是（    ）。
A.汞弧阀
B.MOSFET
C.晶闸管
D.IGBT。
正确答案：C

11.适应特高压大电网安全运行要求，“大检修”体系建设构建总部（    ）的生产组织架构。
A.“一部一公司一中心”
B.“一部一公司两中心”
C.“一部两公司两中心”
D.“一部一公司”。
正确答案：A

12.国网运行分公司直接负责（    ）千伏及以上特高压直流换流站运维。
A.±500
B.±660
C.±800
D.±1100。
正确答案：C

13.国家电网公司“大检修”体系建设的思路是构建集约化、标准化、（    ）体系。
A.集中化
B.扁平化
C.有序化
D.专业化。
正确答案：D

14.在中国电科院及各省公司电科院成立（    ），为所辖设备状态全过程、全寿命周期管理提供有力的技术支撑。
A.电网技术中心
B.设备状态评价中心
C.供电服务中心
D.计量中心。
正确答案：B

15.省公司生产组织架构中，检修公司实施（    ）输变电设备运维一体化和检修专业化。
A.500（330）千伏及以上
B.220（110）千伏及以上
C.220千伏及以下
D.110（66）千伏及以上。
正确答案：A

16.“大检修”体系建设整合地（市）公司变电设备技改大修和高压试验业务及相应的专业人员成立（    ）。
A.输电运检工区
B.检修试验工区
C.配电运检工区
D.变电运维工区。
正确答案：B

17.在国家电网公司经营区域内合理设置A级检修基地，为一定区域内的省（市）公司提供（    ）变压器、断路器、GIS等设备的工厂化检修和主要备品备件集中储备等服务。
A.35千伏及以上
B.110（66）千伏及以上
C.220千伏及以上
D.500（330）千伏及以上。
正确答案：B

18.设备状态评价中心的状态信息管理室，主要负责状态监测主站系统的运维、（    ）以及生产信息化系统实用化评估。
A.技术监督
B.设备状态评价
C.设备状态信息管理
D.设备专业技术分析。
正确答案：C

19.地市检修公司，实施220千伏及以下电网设备的（    ）、运维一体化管理工作。
A.检修专业化
B.设备状态评价
C.带电作业
D.技术监督。
正确答案：A

20.有条件的省公司以及直辖市公司可按照更加集约、专业、高效的要求，将（    ）电网设备运检业务进一步向上集约，由省（市）检修公司直接负责。
A.110千伏
B.220千伏
C.330千伏
D.500千伏。
正确答案：B

21.营销信息化的发展是电力营销技术性的重要体现，以下哪个信息系统不属于电力营销信息系统的范畴（    ）。
A.营销业务应用系统
B.用电信息采集系统
C.生产管理系统
D.营销稽查监控系统。
正确答案：C

22.电力营销业务是一项服务性很强的业务，这也是国家电网公司企业宗旨的要求，奥运会、世博会保电任务的执行突出体现了“四个服务”中的哪一项（    ）。
A.服务于党和国家工作大局
B.服务于经济社会发展
C.服务于电力客户
D.服务于发电企业。
正确答案：A

23.在电能资源不足的情况下，电网企业需要与政府共同承担资源分配的社会责任，以下哪些电力营销工作相关的政策和规定体现了其社会营销的理念：（    ）。
A.阶梯电价
B.有序用电方案的制定执行
C.清洁分布式电能接入
D.以上都是。
正确答案：D

24.“大营销”体系中,地市、县公司承担的计量器具检定、配送及资产管理业务向（    ）级集中。
A.县
B.市
C.省
D.总部。
正确答案：C

25.国家电网公司的供电营业区域包括4个直辖市，（    ）个省（自治区）。
A.20
B.22
C.24
D.26。
正确答案：B

26.“大营销”体系中的管理决策主体是公司总部营销部，中国电科院和（    ）的相关专业所作为其支撑。
A.国网电科院
B.智能电网研究院
C.能源研究院
D.经研院。
正确答案：C

27.“一型五化”大营销体系是指“客户导向型、业务集约化、（    ）、服务一体化、市县协同化”。
A.管理专业化、机构扁平化
B.管理扁平化、机构专业化
C.管理创新化、机构专业化
D.管理专业化、机构创新化。
正确答案：A

28.“大营销”建设总体思路包括以（    ）中心，以集约化、专业化、扁平化为主线，变革组织架构、优化业务流程，提升营销服务效率和质量。
A.客户和市场
B.客户
C.市场
D.企业盈利和企业品牌。
正确答案：A

29.“合同能源管理市场前景广阔，智能楼宇、智能家居、客户侧分布式电源等迅速发展，‘三网融合’战略要求电力光纤到户。”，这样的发展前景迫切需要公司（    ）。
A.提高公司在终端用能市场的竞争力
B.持续提升公司供电服务水平
C.进一步创新营销管理体制机制
D.提高营销新型业务运营能力。
正确答案：D

30.两部制电价把电价分成两个部分：一是以用户用电容量或需量计算的基本电价；一是以用户耗用的电量计算的（    ）。
A.有功电价
B.无功电价
C.电度电价
D.调整电价。
正确答案：C

31.下列不是“大建设”体系建设总体思路中“三统一”的是（    ）。
A.统一管理流程
B.统一技术规范
C.统一建设标准
D.统一组织构架。
正确答案：D

32.根据“大建设”体系各层级管理界面划分，地市公司层面负责（    ）千伏电网建设项目的建设过程管理。
A.110～220
B.220～500
C.330～750
D.35～110。
正确答案：A

33.下列不是工程建设执行主体的是（    ）。
A.业主项目部
B.施工项目部
C.监理项目部
D.设计项目部。
正确答案：D

34.工程项目管理的核心是（    ），贯穿项目的全过程。
A.目标管理
B.质量管理
C.安全管理
C.寿命管理。
正确答案：A

35.电网项目建设流程可分为四个阶段：项目决策与可研阶段；（    ）；建设施工阶段；竣工验收与总结评价阶段。
A.初步设计与招标采购阶段
B.初步设计与建设准备阶段
C.施工图设计与招标采购阶段
D.初施工图设计与建设准备阶段。
正确答案：A

36.输电线路基础施工属于隐蔽工程，其检查验收应在（    ）进行。
A.中间验收检查
B.竣工验收检查
C.隐蔽后
D.隐蔽前。
正确答案：D

37.送电线路的导线截面一般根据（    ）选择。
A.经济电流密度
B.额定电压的大小
C.机械强度
D.发热。
正确答案：A

38.倒落式人字抱杆整立杆塔起吊过程中，必须保持主牵引地锚中心、抱杆顶、杆塔中心线、制动地锚中心始终在同一（    ）上。
A.垂直面
B.水平面
C.垂直线
D.水平线。
正确答案：A

39.在送电线路基础施工中混凝土基础最少养护天数不得少于（    ）天。
A.28天
B.35天
C.45天
D.0天。
正确答案：A

40.施工过程监督中的质量监督是（    ）。
A.事前监督
B.事中监督
C.事后监督
D.全过程监督。
正确答案：D
[type end]

[type:1]二、多项选择题
1.大运行体系主要业务流程包括（    ）、安全内控流程、配网故障研判及抢修业务流程等。
A.设备监控流程
B.电网调控流程
C.调度计划流程
D.运行方式流程。
正确答案：ABCD

2.通过特高压交流网架将我国（    ）区域电网联结起来形成特高压同步电网即“三华”同步电网。
A.华北
B.华东
C.华中
D.华南。
正确答案：ABC

3.大运行体系建设的核心内容是（    ）。
A.实施各级调控一体化
B.加强设备监控管理
C.深化调度功能结构调整
D.优化调度操作流程。
正确答案：AC

4.在电网发展方式转变方面，大力推动“一特四大”的实施，着力构建以特高压电网为骨干网架、各级电网协调发展的坚强电网为基础，以（    ）为特征的自主创新、国际领先的坚强智能电网。
A.信息化
B.数字化
C.自动化
D.互动化。
正确答案：ACD

5.全面实现地县调业务一体化运作，统一归口地县电网调控专业管理职能，地调要统一（    ）。
A.制度标准
B.业务流程
C.工作规范
D.业务评价考核及专业培训。
正确答案：ABCD

6.“大检修”体系建设的主要目标：统筹公司人力、技术、装备资源，有效利用社会资源，实施检修专业化和运维一体化，全面深化状态检修，建立按电压等级由各级检修公司（工区）承担电网设备运维检修任务的生产体系，实现（    ）。
A.资源集约化
B.组织扁平化
C.业务专业化
D.管理精细化。
正确答案：ABCD

7.“大检修”体系建设的配套措施有（    ）。
A.完善体制机制，确保安全稳定
B.加强培训考核，加快人才培养
C.强化过程管控，落实保障措施
D.完善配套措施，协调有序推进。
正确答案：ABCD

8.地市检修公司配电运检工区应集约（    ）等资源，设置配网带电作业中心，集中开展配网带电作业。
A.仪器
B.人员
C.装备
D.工器具。
正确答案：BCD

9.“大检修”体系建设总体思路中，要适应公司和电网发展要求，按照公司“五大”体系建设总体方案，要以强化（    ）为主线。
A.生产环节设备全寿命周期管理
B.提高供电可靠性
C.标准化建设
D.优化调整业务流程。
正确答案：AB

10.省公司“大检修”生产组织管理模式的构建，主要涵盖以下层面（    ）。
A.省公司层面
B.地市公司层面
C.县公司层面
D.班组建设层面。
正确答案：ABC

11.《国家电网公司供电服务“十项承诺”》规定：严格执行价格主管部门制定的电价和收费政策，及时在供电营业场所和网站公开（    ）。
A.电价
B.收费标准
C.服务程序
D.电费。
正确答案：ABC

12.国家电网公司员工服务“十个不准”规定：（    ）。
A.不准违规停电，无故拖延送电
B.不准违反业务办理告知要求，造成客户重复往返
C.不准违反首问负责制，推诿、搪塞、怠慢客户
D.不准营业窗口擅自离岗或做与工作无关的事情。
正确答案：ABCD

13.“大营销”体系中,优化调整公司现有营销组织架构及功能定位的原则是（    ）。
A.机构最简化
B.人员最精化
C.效益最大化
D.服务最优化。
正确答案：BCD

14.“大营销”体系中,营销组织架构调整后，省公司层面设立（    ）。
A.营销部
B.农电服务中心
C.客户服务中心
D.计量中心。
正确答案：ACD

15.“大营销”体系的“四集中”包括以下哪些项：（    ）。
A.集中计量器具检定配送
B.集中95598电话服务
C.全过程稽查监控功能
D.集中电费账务处理。
正确答案：ABD

16.“大建设”体系建设总体思路中“三加强”指的是（    ）。
A.加强建设职能管理
B.加强工程项目管理
C.加强建设队伍管理
D.加强建设标准管理。
正确答案：ABC

17.“大建设”体系中，工程项目管理主要是执行建设职能管理要求，对工程项目建设过程的（    ）进行控制；以业主项目部为执行单元，组织、协调、推动工程项目建设。
A.进度
B.安全
C.质量
D.造价
E.技术。
正确答案：ABCDE

18.“大建设”体系建设的总体目标是适应坚强智能电网建设要求，构建（    ）的“大建设”体系。
A.科学分工
B.分层管理
C.纵向贯通
D.横向协同。
正确答案：ABCD

19.架空输电线路施工安装主要包括（    ）。
A.架线施工
B.基础施工
C.杆塔组立施工
D.质量检查。
正确答案：ABC

20.交流输电线路中，导线换位的目的是（    ）。
A.降低地线上的感应电压
B.使杆塔受力平衡
C.使线路三相参数对称
D.减少损耗。
正确答案：AC
[type end]

[type:2]三、判断题
1.大运行体系建设实施方案中要求，根据地调承担配网故障抢修指挥业务的需要，增设配网故障抢修指挥班。（    ）
正确答案：A

2.大运行体系建设中按照各级调控一体化的目标，将各电压等级变电设备运行集中监控业务分别纳入相应电网调度统一管理。（    ）
正确答案：A

3.我国电网运行实行联合调度、分级管理的原则。（    ）
正确答案：B

4.为保证能量管理系统主站的可靠运行，主站关键设备应采用冗余配置。（    ）
正确答案：A

5.统一配网管理中，以10千伏公网配变低压侧为分界点，实现对10千伏配电网调控范围全覆盖。（    ）
正确答案：B

6.按生产业务流程及专业化要求，重组省公司生产技术部，成立运维检修部。（    ）
正确答案：A

7.110（66）～220千伏输变电设备由所处县公司负责运检。（    ）
正确答案：B

8.设备状态检修管理流程对设备状态监/检测、信息收集、状态评价、检修策略选择和实施后再评价等环节进行规范。（    ）
正确答案：A

9.在实施变电站无人值班（少人值守）和集中监控暨调控一体化基础上，积极稳妥推行运维一体化。（    ）
正确答案：A

10.变压器、GIS、断路器、隔离开关、互感器等设备的C、D类检修可委托工厂化检修基地承担。（    ）
正确答案：B

11.电力营销承担着直接面向市场和为广大电力消费者服务的功能，不但需要传导市场和客户需求，保障电网经营成果回收，还担负着传播公司文化和塑造公司品牌的光荣使命。（    ）
正确答案：A

12.目前电能在终端用能市场中所占比重已经很高，不需要进一步开拓售电市场。（    ）
正确答案：B

13.电网企业在对客户提供安全、可靠、连续的高质量电力产品的同时，也有义务向电力消费者提供安全用电知识、优化用电方式及降低电费的知识和技能。（    ）
正确答案：A

14.目前，95598电话服务已由原来各省客服中心运作，集约到国网客服中心分设的南京、天津两中心运作。（    ）
正确答案：A

15.电费账务集中处理是将省公司所属直供直管县公司电费核算、发行、账务处理等业务向省公司集中。（    ）
正确答案：B

16.工程项目在实施过程中的造价控制是建设全过程造价控制的重点。（    ）
正确答案：B

17.工程项目进度是工程项目建设的核心，是决定工程建设成败的关键。（    ）
正确答案：B

18.省经研院负责组建业主项目部，加强项目建设过程管理以及参建单位管理。（    ）
正确答案：B

19.“大建设”体系方案明确指出，加强省送变电公司建设，引导其向施工管理、运维检修、应急抢修等综合型企业发展。（    ）
正确答案：A

20.“大建设”体系方案明确指出，特高压交流建设部、特高压直流建设部作为公司特高压工程技术管理专业支撑机构，全面承担特高压工程建设管理任务。（    ）
正确答案：B
[type end]
