[type:0]单选题
1.A接口采用以下（）信令点编码方式。
A-14位国际信令点编码方式
B-24位国际信令点编码方式
C-16位国际信令点编码方式
D-18位国际信令点编码方式
正确答案：A

2.2G核心网使用的交换方式与3G核心网使用的交换方式依次为（）	
A-电路交换，电路交换
B-电路交换，分组交换
C-分组交换，电路交换
D-分组交换，分组交换	
正确答案：B

3.移动台开户数据和当前数据分别存放于（）。	
A-HLR、VLR
B-VLR、HLR
C-VLR、MSC
D-MSC-VLR	
正确答案：A

4.CDMA2000系统使用的多址方式为（）。	
A-FDMA
B-TDMA
C-TDMA+CDMA
D-FDMA+CDMA	
正确答案：D

5.CDMA2000 EV-DO系统中，用户使用分组域业务时，其接入鉴权功能由（）完成。	
A- AAA
B- HLR
C- HA
D- AN-AAA	
正确答案：D

6.同一个基站不同扇区之间的切换属于（）切换。	
A-硬切换 
B-软切换
C-更软切换
D-以上三种都有	
正确答案：C

7.对寻呼信道容量影响最大的消息是（）。
A-指向移动台的消息
B-包含系统参数的消息
C-寻呼的消息
D-登记的消息
正确答案：C

8.室内覆盖系统所带来的影响包括（）。	
A- 直放站作为信号源将会使基站和手机的接收机灵敏度下降
B- 双向干放同样会使基站和手机接收机灵敏度下降
C- 接收机灵敏度下降会导致射频覆盖缩小和容量下降
D- 以上全部	
正确答案：D

9.由移动台发起的切换，主要是由于（）。	
A-移动台位于小区边界，信号强度恶化到门限值以下
B-移动台在小区中进入阴影区，信号强度恶化到门限值以下
C-移动交换中心MSC发现在某些小区中业务用户过于拥挤，而另一些相邻小区比较空闲，为了平衡业务量
D-以上都不对	
正确答案：A

10.C网用户从MSC1的基站切换到MSC2的基站，这个切换是（）。	
A- 硬切换
B-软切换
C-不一定
D-都不对	
正确答案：A

11.概括的讲，BSC的主要作用是（）。	
A-数据路由
B-话音编码
C-软切换功能
D-提供一部分的功率控制功能
E-以上全是	
正确答案：E

12.对于CDMA系统，下面（）说法是不对的。	
A-CDMA是自干扰系统
B-CDMA系统是频分复用系统
C-CDMA系统是扩频系统
D-CDMA系统容量具有呼吸效应	
正确答案：B

13.下面（）技术不是属于CDMA系统的。	
A-软切换
B-跳频
C-Rake接收机
D-功率控制	
正确答案：B

14.在CDMA系统中，两个不同载波之间的切换是（）。	
A-软切换
B-更软切换
C-硬切换
D-以上都不对	
正确答案：C

15.CDMA移动通信系统中,(  )不会引起移动台掉话。	
A- 位置登记
B- 低电平
C-切换
D-导频污染
正确答案：A

16.CDMA系统中采用的交织编码技术，用于克服突发性干扰，从分集技术而言属于（）。	
A- 空间分集
B- 角度分集
C- 时间分集
D- 频率分集	
正确答案：C

17.CDMA系统具有软切换特性，在切换中采用（  ）方式。	
A- 先断后通
B- 先通后断 
C- 从一个频率切换到另一个频率
D-切换是只改变频率，不改变码型	
正确答案：B

18.分组数据业务的计费在（　）处实现。	
A- BSSAP
B- PCF
C- PDSN
D- MSC	
正确答案：C

19.以下关于EVDO信道功率发射信号说法正确的是（　）。	
A- 始终以全功率发射 
B- 始终以半功率发射
C- 用户数越多发射功率越大
D- 下载速率越高功率发射越大	
正确答案：A

20.AN-AAA负责接入级的（　）。	
A-接入认证
B-会话管理
C-路由转发
D-移动性管理	
正确答案：A

21.LTE中定义的最大小区ID个数为：	
A-3 
B-168
C-504
D-65536	
正确答案：C

22.LTE共支持（ ）个终端等级：	
A-1
B-2
C-5
D-15	
正确答案：C
[type end]

[type:1]多项选择	
1.手机待机时完成的任务包括：（）。	
A- 监听寻呼信道下发的开销消息
B- 监听寻呼消息
C- 软切换
D- 进行登记	
正确答案：BD

2.CDMA系统中，功率控制的作用包括（） 。
A-提高系统软容量
B-克服远近效应
C-降低干扰
D-延长手机待机时间	
正确答案：ABCD

3.LTE系统中EPC中的服务网关（Serving-GW），负责UE用户平面数据的（）。	
A-传送
B-转发
C-加密
D-路由切换	
正确答案：ABD

4.随机接入的过程分为（）两种。	
A-竞争式
B-非竞争式
C-混合竞争式
D-公平竞争式	
正确答案：AB
[type end]

[type:2]判断题	
1.在休眠态这种特殊的状态下，移动台与基站之间的空中连接仍然存在。	
正确答案：B

2.通话结束，用户挂机后，手机直接由业务状态返回待机状态。	
正确答案：AB

3.每个移动业务本地网中应相应设立HLR，必要时可增设HLR。	
正确答案：A

4.手机只能搜索手机邻区的导频，不能搜索邻区以外的导频。	
正确答案：B

5.CDMA覆盖范围与用户数量是无关的。
正确答案：B

6.LTE 系统只支持 PS 域、不支持 CS 域。
正确答案：A

7.LTE支持FDD-TDD两种双工方式。
正确答案：A

8.当LTE增加天线，就在所有天线中分享功率。
正确答案：A

9.LTE系统中采用了软切换技术
正确答案：B

10.LTE系统实现了用户平面与控制平面，以及无线网络层和传输网络层的分离。	
正确答案：A

11.从整体上来说，LTE系统架构仍然分为两个部分，包括EPC（演进后的核心网）和E-UTRAN（演进后的接入网）。	
正确答案：A

12.物理层为MAC层和高层提供信息传输的服务。物理层传输服务是通过如何以及使用什么样的特征数据在无线接口上传输来描述的，此称为“逻辑信道”。	
正确答案：B

13.E-MBMS是下一代无线接入网络LTE中的一种传播技术，同时向网络中所有的用户或某一部分用户群体发送告诉的多媒体数据业务。	
正确答案：A

14.E-MBMS采用的是基于3GPP无线接入网络的技术和标准；传输、接入和切换等物理层过程都是沿用的3G技术。
正确答案：A

15.避免在树林中设站。如要设站，应保持天线高于树顶。
正确答案：A

16.在测试过程中车速的快慢不会对测试结果产生影响	
正确答案：B

17.LTE中配置两个小区为邻区时,只需要在其中一个小区配置另一个小区为邻区即可	
正确答案：B
