[type:0]
1.	本规程规定了工作人员在作业现场应遵守的（    ）。
A.管理要求    
B.岗位职责

C.安全要求    
D.行为规范
正确答案：C
2.	低[电]压：用于配电的交流系统中（    ）的电压等级。
A.220V以下    
B.220V及以下

C.1000V以下    
D.1000V及以下
正确答案：D
3.	高[电]压：a）通常指超过低压的电压等级。b）特定情况下，指电力系统中（    ）的电压等级。
A.输电    
B.变电    
C.配电    
D.用电
正确答案：A
4.	（    ）的电气设备，指全部带有电压、一部分带有电压或一经操作即带有电压的电气设备。
A.试验中    
B.运行中    
C.运用中    
D.调试中
正确答案：C
5.	事故紧急抢修工作，指电气设备发生故障被迫紧急停止运行，需（    ）恢复的抢修和排除故障的工作。
A.按计划时间内    
B.短时间内

C.规定时间内    
D.限定时间内
正确答案：B
6.	事故紧急抢修工作，指电气设备发生故障（    ），需短时间内恢复的抢修和排除故障的工作。
A.可以短期运行    
B.有可能引起停运

C.被迫紧急停止运行    
D.可能引起系统障碍
正确答案：C
7.	双重称号即（    ）。
A.线路名称和称号    
B.线路名称和位置称号

C.编号和位置称号    
D.编号和称号
正确答案：B
8.	线路位置称号指上线、中线或下线和（    ）的左线或右线。
A.面向送电侧

B.面向受电侧

C.面向线路杆塔号增加方向

D.面向线路杆塔号减小方向
正确答案：C
9.	为加强电力生产现场管理，规范（    ），保证人身、电网和设备妄全，依据国家有关法律、法规，结合电力生产的实际，制定本规程。
A.电力生产的安全管理    
B.各类工作人员的行为

C.现场作业的工作流程    
D.各类设备的作业方法
正确答案：B
10.	为加强电力生产现场管理，规范各类工作人员的行为，保证人身、电网和设备安全，依据国家有关法律、法规，（    ），制定本规程。
A.结合电力行业特点    
B.根据工作实际

C.结合电力生产的实际    
D.为满足现场需要
正确答案：C
11.	作业现场的（    ）等应符合有关标准、规范的要求，工作人员的劳动防护用品应合格、齐备。
A.办公条件和安全设施    
B.办公条件和生产设施

C.生产条件和生产设施    
D.生产条件和安全设施
正确答案：D
12.	作业现场的生产条件和安全设施等应符合有关标准规范的要求，工作人员的（    ）应合格、齐备。
A.个人工器具    
B.服装

C.劳动防护用品    
D.作业保护
正确答案：C
13.	经常有人工作的场所及施工车辆上宜配备急救箱，存放急救用品，并应指定（    ）经常检查、补充或更换。
A.技术员    
B.管理员    
C.安全员    
D.专人
正确答案：D
14.	现场使用的安全工器具应（    ）并符合有关要求。
A.规范    
B.合格    
C.齐备    
D.可靠
正确答案：B
15.	各类作业人员应被告知其作业现场和工作岗位存在的危险因素、防范措施及（    ）。
A.事故紧急处理措施    
B.紧急救护措施

C.应急预案    
D.逃生方法
正确答案：A
16.	作业人员应经医师鉴定，无妨碍工作的病症[体格检查每（    ）至少一次]。
A.半年    
B.一年    
C.两年    
D.三年
正确答案：C
17.	作业人员应经匡师鉴定，（    ）病症（体格检查每两年至少一次）。
A.无容易传染的    
B.无不能治愈的

C.无慢性    
D.无妨碍工作的
正确答案：D
18.	作业人员应具备必要的电气知识和业务技能，且按工作性质，熟悉本规程的相关部分，井经（    ）。
A.专业培训    
B.考试合格

C.技能培训    
D.现场实习
正确答案：B
19.	作业人员应具备必要的安全生产知识，学会紧急救护法，特别要学会（    ）。
A.创伤急救    
B.溺水急救

C.触电急救    
D.高空急救
正确答案：C
20.	作业人员应具备必要的（    ），学会紧急救护法，特别要学会触电急救。
A.安全生产知识    
B.技能等级

C.专业学历    
D.工作经验
正确答案：A
21.	进入作业现场应正确佩戴安全帽，现场作业人员应穿（    ）、绝缘鞋。
A.绝缘服    
B.屏蔽服

C.防静电服    
D.全棉长袖工作服
正确答案：D
22.	进入作业现场应正确佩戴（    ），现场作业人员应穿全棉长袖工作服、绝缘鞋。
A.岗位标识    
B.上岗证

C.工作牌    
D.安全帽
正确答案：D
23.	各类作业人员应接受相应的安全生产教育和岗位技能培训，经（    ）上岗。
A.领导批准    
B.师傅带领

C.考试合格    
D.现场实习
正确答案：C
24.	作业人员对本规程应（    ）考试一次。
A.每半年  
B.每年    
C.每两年  
D.每三年
正确答案：B
25.	作业人员因故间断电气工作连续（    ）个月以上者，应重新学习本规程，并经考试合格后，方能恢复工作。
A.半    
B.一    
C.二    
D.三
正确答案：D
26.	参与公司系统所承担电气工作的外单位或外来工作人员应熟悉本规程，经考试合格，并经（    ）认可，方可参加工作。
A.相关单位分管领导    
B.设备运维管理单位

C.安全监督管理部门    
D.调度控制中心
正确答案：B
27.	任何人发现有违反本规程的情况，应（    ），经纠正后才能恢复作业。
A.立即制止    
B.立即报告领导

C.停止作业    
D.批评教育
正确答案：A
28.	现场勘察由工作票签发人或（    ）组织。
A.项目经理    
B.工作负责人

C.生产管理人员    
D.工作许可人
正确答案：B
29.	在220kV带电线路杆塔上且与带电导线最小安全距离不小于3m规定的工作应使用（    ）。
A.第一种工作票    
B.第二种工作票

C.带电工作票    
D.事故紧急抢修单
正确答案：B
30.	与邻近带电设备距离小于表3、大于表5规定的工作，应填用（    ）工作票。
A.电力电缆第二种    
B.电力线路第一种

C.电力线路第二种    
D.带电作业
正确答案：D
31.	非连续进行的事故修复工作，应使用（    ）。
A.工作票    
B.事故紧急抢修单

C.安全措施票    
D.工作任务单
正确答案：A
32.	涂写杆塔号、安装标示牌等，工作地点在杆塔最下层导线以下，并能够保持表4妄全距离的工作可（    ）。
A.使用第一种工作票    
B.使用第二种工作票

C.使用带电作业票    
D.按口头或电话命令执行
正确答案：D
33.	工作票填写如有错、漏字需要修改时，应使用（    ），字迹应清楚。
A.修正液修改    
B.附纸修改

C.规范的符号    
D.备注修改
正确答案：C
34.	工作票一份交工作负责人，一份留存工作票签发人或工作许可人处。工作票应（    ）交给工作负责人。
A.工作时    
B.提前    
C.开工前    
D.许可时
正确答案：B
35.	用计算机生成或打印的工作票应使用统一的票面格式。由（    ）审核无误，手工或电子签名后方可执行。
A.工作票签发人    
B.工作许可人

C.工作负责人    
D.生产管理人员
正确答案：A
36.	一张工作票中，工作票签发人和工作许可人（    ）工作负责人。
A.可以兼任    
B.不得兼任

C.必要时兼任    
D.经批准可兼任
正确答案：B
37.	工作票由设备运维管理单位签发，也可由经设备运维管理单位（    ）的检修及基建单位签发。
A.审核合格    
B.授权

C.批准    
D.审核合格且经批准
正确答案：D
38.	检修及基建单位的（    ）应事先送有关设备运维管理单位、调度控制中心备案。
A.工作许可人名单

B.工作票签发人、工作负责人名单

C.单位人员名单

D.工作班成员名单
正确答案：B
39.	检修及基建单位的工作票签发人、工作负责人名单应事先送有关（    ）备案。
A.	发包单位的安质部、建设部

B.	发包单位的安质部、运维检修部

C.	设备运维管理单位、调度控制中心

D.	发包单位的建设部、运维检修部
正确答案：C
40.	承发包工程中，工作票（    ）。
A.	必须由设备运维单位签发

B.	必须由承包单位签发

C.	可实行“双签发”形式

D.	必须由主管部门签发
正确答案：C
41.	承发包工程中，工作票可实行“双签发”形式。签发工作票时，双方（    ）在工作票上分别签名，各自承担本规程工作票签发人相应的安全责任。
A.工作票签发人    
B.工作负责人

C.项目负责人    
D.生产管理人员
正确答案：A
42.	在工作期间，工作票应始终保留在（    ）手中。
A.工作票签发人    
B.工作负责人

C.工作许可人    
D.专责监护人
正确答案：B
43.	带电作业工作票，对同一电压等级、同类型、相同安全措施且（    ）的带电作业，可在数条线路上共用一张工作票。
A.同时停用重合闸    
B.同时开展的工作

C.同一天的工作    
D.依次进行
正确答案：D
44.	一个工作负责人（    ）多张工作票。
A.不能同时持有    
B.不能同时执行

C.不能依次执行    
D.不能同时接受许可
正确答案：B
45.	若一张工作票下设多个小组工作，每个小组应指定（    ），并使用工作任务单。
A.工作联系人    
B.工作协调人

C.专责监护人    
D.小组负责人（监护人）
正确答案：D
46.	一张工作票下设多个小组工作，工作任务单由（    ）许可。
A.工作票签发人    
B.工作负责人

C.工作许可人    
D.小组负责人
正确答案：B
47.	一张工作票下设多个小组工作，工作结束后，由小组负责人交回工作任务单，向（    ）办理工作结束手续。
A.工作票签发人    
B.工作负责人

C.工作许可人    
D.调控值班人员
正确答案：B
48.	工作任务单一式两份，由工作票签发人或工作负责人签发，一份（    ）留存，一份交小组负责人执行。
A.工作许可人    
B.工作负责人

C.工作票签发人    
D.调控值班人员
正确答案：B
49.	一回线路检修（施工），若配合停电线路属于其他单位，应由检修（施工）单位事先（    ），经配合线路的设备运维管理单位同意并实施停电、接地。
A.口头告知    
B.书面告知

C.口头申请    
D.书面申请
正确答案：D
50.	一回线路检修（施工），其邻近或交叉的其他电力线路需进行配合停电和接地时，应在（    ）。
A.	工作日志中记录

B.	交底记录中记录

C.	工作票中列入相应的注意事项

D.	工作票中列入相应的安全措施
正确答案：D
51.	若配合停电线路属于其他单位，应由检修（施工）单位事先书面申请，经配合线路的（    ）同意并实施停电、接地。
A.设备运维管理单位    
B.设备资产单位

C.设备检修单位    
D.设备施工单位
正确答案：A
52.	若配合停电线路属于其他单位，应由检修（施工）单位事先书面申请，经配合线路的设备运维管理单位同意并实施（    ）。
A.停电    
B.接地

C.停电、接地    
D.隔离
正确答案：C
53.	一条线路分区段工作，若填用一张工作票，经（    ）同意，在线路检修状态下，由工作班自行装设的接地线等安全措施可分段执行。
A.工作票签发人    
B.工作负责人

C.工作许可人    
D.专责监护人
正确答案：A
54.	一条线路分区段工作，若填用一张工作票，经工作票签发人同意，在线路检修状态下，由工作班自行装设的接地线等妄全措施可分段执行。工作票中应填写清楚使用的接地线（    ）等随工作区段转移情况。
A.装设时间、位置    
B.编号、装拆时间、位置

C.编号、拆除时间    
D.编号、装设时间、位置
正确答案：B
55.	一条线路分区段工作，若填用一张工作票，经工作票签发人同意，在线路检修状态下，由工作班自行装设的接地线等安全措施（    ）。
A.应一次性完成    
B.可分段执行

C.可分天完成    
D.应在工作前完成
正确答案：B
56.	持线路或电缆工作票进入变电站或发电厂升压站进行架空线路、电缆等工作，应增填工作票份数，由变电站或发电厂（    ）许可，并留存。
A.技术人员    
B.值班人员

C.工作许可人    
D.安全人员
正确答案：C
57.	持线路或电缆工作票进入变电站或发电厂升压站进行架空线路、电缆等工作，应（    ），由变电站或发电厂工作许可人许可，并留存。
A.得到部门领导批准    
B.持工作联系单

C.得到调度工作许可    
D.增填工作票份数
正确答案：D
58.	第一、第二种工作票和带电作业工作票的有效时间，以批准的（    ）为限。
A.工作时间    
B.申请时间

C.停役时间    
D.检修期
正确答案：D
59.	第二种工作票需办理延期手续，应在有效时间尚未结束以前由（    ）向工作票签发人提出申请，经同意后给予办理。
A.小组负责人    
B.工作负责人

C.工作许可人    
D.专责监护人
正确答案：B
60.	第一种工作票需办理延期手续，应在有效时间尚未结束以前由工作负责人向（    ）提出申请，经同意后给予办理。
A.工作票签发人    
B.调控值班员

C.工作许可人    
D.专责监护人
正确答案：C
61.	第一种工作票需办理延期手续，应在（    ）由工作负责人向工作许可人提出申请，经同意后给予办理。
A.	计划时间尚未结束以前

B.	有效时间尚未结束以前

C.	工作终结前

D.	有效时间结束时
正确答案：B
62.	工作票签发人名单应（    ）。
A.公布    
B.公示    
C.备案    
D.口头通知
正确答案：A
63.	工作负责人（监护人）、工作许可人应由有一定工作经验、熟悉本规程、熟悉工作范围内的设备情况，并经（    ）批准的人员担任。
A.工区（车间）    
B.主管领导

C.安监部门    
D.本单位
正确答案：A
64.	检查工作票所列安全措施是否正确完备，是否符合现场实际条件，必要时予以补充完善是（    ）的安全责任。
A.工作票签发人    
B.工作许可人

C.工作负责人（监护人）  
D.专责监护人
正确答案：C
65.	工作许可人审票时，确认工作票所列安全措施是否正确完备，对工作票所列内容发生疑问时，应向（    ）询问清楚，必要时予以补充。
A.工作票签发人    
B.工作许可人

C.工作负责人（监护人）  
D.上级领导
正确答案：A
66.	保证由其负责的停、送电和许可工作的命令正确是（    ）的安全责任。
A.工作票签发人    
B.工作许可人

C.工作负责人（监护人）  
D.专责监护人
正确答案：B
67.	监督被监护人员遵守本规程和执行现场安全措施，及时纠正被监护人员的不安全行为是（    ）的安全责任。
A.工作票签发人    
B.工作许可人

C.工作负责人（监护人）  
D.专责监护人
正确答案：D
68.	工作班成员的安全责任：服从（    ）的指挥，严格遵守本规程和劳动纪律，在确定的作业范围内工作，对自己在工作中的行为负责，互相关心工作安全。
A.	工作负责人（监护人）、专责监护人

B.	工作负责人（监护人）

C.	专责监护人

D.	工作负责人（监护人）、小组负责人
正确答案：A
69.	正确使用施工机具、安全工器具和劳动防护用品是（    ）的安全责任。
A.工作票签发人    
B.工作班成员

C.工作负责人（监护人）  
D.专责监护人
正确答案：B
70.	填用第一种工作票进行工作，工作负责人应在得到（    ）的许可后，方可开始工作。
A.第一个工作许可人    
B.工作票签发人

C.任何一个工作许可人    
D.全部工作许可人
正确答案：D
71.	线路停电检修，工作许可人应在线路可能受电的各方面（含变电站、发电厂、环网线路、分支线路、用户线路和配合停电的线路）都已停电，并挂好（    ）后，方能发出许可工作的命令。
A.安全警示牌    
B.工作接地线

C.个人保安线    
D.操作接地线
正确答案：D
72.	对直接在现场许可的停电工作，工作许可人和工作负责人应在工作票上记录（    ），并签名。
A.工作内容    
B.停电范围

C.许可时间    
D.安全措施
正确答案：C
73.	若停电线路作业还涉及其他单位配合停电的线路，工作负责人应在得到指定的配合停电设备（    ）通知这些线路已停电和接地，并履行工作许可书面手续后，才可开始工作。
A.资产管理单位联系人    
B.运维管理单位联系人

C.调控值班员    
D.运维人目
正确答案：B
74.	填用（    ）工作票时，不需要履行工作许可手续。
A.电力线路第一种    
B.电力线路第二种

C.带电作业    
D.电力电缆第一种工作票
正确答案：B
75.	工作许可手续完成后，工作负责人、专责监护人应向工作班成员交待工作内容、人员分工、带电部位和现场安全措施、进行危险点告知，并履行确认手续，（    ），工作班方可开始工作。
A.所有人员签字后    
B.装完工作接地线后

C.所有人员到位后    
D.现场准备工作完成后
正确答案：B
76.	若专责监护人必须长时间离开工作现场时，应由（    ）变更专责监护人，履行变更手续，并告知全体被监护工作人员。
A.工作票签发人    
B.工作负责人

C.小组负责人    
D.工作许可人
正确答案：B
77.	若工作负责人必须长时间离开工作的现场时，应由（    ）变更工作负责人，履行变更手续，并告知全体作业人员及工作许可人。
A.工作票签发人    
B.原工作票签发人

C.工作许可人    
D.小组负责人
正确答案：B
78.	工作期间，工作负责人若因故暂时离开工作现场时，应指定能胜任的人员临时代替，并告知（    ）。
A.工作票签发人    
B.调控值班员

C.工作许可人    
D.工作班成员
正确答案：D
79.	在工作中遇雷、雨、大风或其他任何情况威胁到（    ）时，工作负责人或专责监护人可根据情况，临时停止工作。
A.作业人员的安全    
B.电网的安全

C.设备的安全    
D.施工机具的安全
正确答案：A
80.	白天工作间断时，工作地点的（    ）仍保留不动。
A.操作接地线    
B.工作接地线

C.全部接地线    
D.安全警示牌
正确答案：C
81.	填用数日内工作有效的第一种工作票，每日收工时如果将工作地点所装的接地线拆除，次日恢复工作前应（    ）。
A.重新验电    
B.直接挂接地线

C.重新验电挂接地线    
D.使用个人保安线
正确答案：C
82.	完工后，（    ）应检查线路检修地段的状况，确认在杆塔上、导线上、绝缘子串上及其他辅助设备上没有遗留的个人保安线、工具、材料等，查明全部作业人员确由杆塔上撤下后，再命令拆除工作地段所挂的接地线。
A.	工作负责人（包括小组负责人）

B.	工作许可人

C.	专责监护人

D.	班组人员
正确答案：A
83.	完工（    ），应即认为线路带电，不准任何人再登杆进行工作。
A.	接地线拆除后

B.	作业人员确由杆塔上撤下后

C.	各作业点报完工后

D.	个人保安线拆除后
正确答案：A
84.	多个小组工作，（    ）应得到所有小组负责人工作结束的汇报。
A.工作许可人    
B.工作监护人

C.工作票签发人    
D.工作负责人
正确答案：D
85.	已终结的工作票、事故紧急抢修单、工作任务单应保存（    ）。
A.6个月    
B.9个月    
C.一年    
D.两年
正确答案：C
86.	进行线路停电作业前，应断开线路上需要操作的（    ）（含分支）断路器（开关）、隔离开关（刀闸）和熔断器。
A.各端    
B.两端    
C.电源侧  
D.受电侧
正确答案：A
87.	停电设备的各端，应有明显的断开点，若无法观察到停电设备的断开点，应有能够反映设备运行状态的（    ）等指示。
A.电气和机械    
B.遥信信息

C.机械    
D.变位
正确答案：A
88.	断开跌落式熔断器后，跌落式熔断器的熔管应摘下或（    ）。
A.悬挂标示牌    
B.加锁

C.设围栏    
D.悬挂标示牌、加锁
正确答案：A
89.	在停电线路工作地段接地前，应使用（    ）验明线路确无电压。
A.	不小于相应电压等级、合格的感应式验电器

B.	相应电压等级、合格的接触式验电器

C.	相应电压等级、合格的感应式验电器

D.	不小于相应电压等级、合格的接触式验电器
正确答案：B
90.	直流线路和（    ）kV及以上的交流线路，可使用合格的绝缘棒或专用的绝缘绳验电。
A.35    
B.66    
C.110    
D.330
正确答案：D
91.	66、110kV线路验电时，人体与被验电设备最小安全距离为（    ）m，并设专人监护。
A.1    
B.1.5    
C.2    
D.2.5
正确答案：B
92.	500kV线路验电时，人体与被验电设备最小安全距离为（    ）m，并设专人监护。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：C
93.	验电前，应先在有电设备上进行试验，确认验电器良好；无法在有电设备上进行试验时，可用（    ）高压发生器等确认验电器良好。
A.工频    
B.高频    
C.中频    
D.低频
正确答案：A
94.	使用伸缩式验电器时应保证绝缘的（    ）。
A.长度    
B.有效

C.有效长度    
D.良好
正确答案：C
95.	间接验电信号变化判断时，至少应有（    ）的指示发生对应变化，且所有这些确定的指示均已同时发生对应变化，才能确认该设备已无电。
A.两个机械指示位置    
B.两个电气指示位置

C.带电显示装置    
D.两个非同样原理或非同源
正确答案：D
96.	对同杆塔架设的多层电力线路进行验电时，应（    ）。
A.	先验低压、后验高压，先验下层、后验上层，先验近侧、后验远侧

B.	先验高压、后验低压，先验上层、后验下层，先验远侧、后验近侧

C.	先验低压、后验高压，先验上层、后验下层，先验远侧、后验近侧

D.	先验高压、后验低压，先验下层、后验上层，先验近侧、后验远侧
正确答案：A
97.	线路的验电应逐相（直流线路逐极）进行。检修联络用的断路器（开关）、隔离开关（刀闸）或其组合时，应在其（    ）验电。
A.送电侧    
B.受电侧    
C.两侧    
D.任意一侧
正确答案：C
98.	工作接地线应全部列入（    ），工作负责人应确认所有工作接地线均已挂设完成方可宣布开工。
A.工作票    
B.操作票

C.工作任务单    
D.现场交底记录
正确答案：A
99.	各工作班（    ）各端和工作地段内有可能反送电的各分支线（包括用户）都应接地。
A.作业杆塔    
B.工作线路

C.停电线路    
D.工作地段
正确答案：D
100.	  （    ）线路可以只在工作地点附近装设一组工作接地线。
A.作业杆塔    
B.配合停电的

C.停电线路    
D.工作地段
正确答案：B
101.	禁止作业人员擅自变更工作票中指定的接地线位置。如需变更，应由工作负责人征得（    ）同意，并在工作票上注明变更情况。
A.工作许可人    
B.调控值班员

C.工作票签发人    
D.各小组负责人
正确答案：C
102.	禁止作业人员（    ）接地线位置。
A.	变更工作票中指定的

B.	变更

C.	擅自变更工作票中指定的

D.	改变
正确答案：C
103.	对同杆塔架设的多层电力线路挂接地线时，应（    ）。
A.	先桂低压、后挂高压，先挂上层、后挂下层，先挂远侧，后挂近侧

B.	先挂高压、后挂低压，先挂上层、后挂下层，先挂近侧、后挂远侧

C.	先挂低压、后挂高压，先挂下层、后挂上层，先挂近侧、后挂远侧

D.	先挂高压、后挂低压，先挂下层、后挂上层，先桂远侧、后挂近侧
正确答案：C
104.	对同杆塔架设的多层电力线路拆除接地线时，应  （    ）。
A.	先拆低压、后拆高压，先拆上层、后拆下层，先拆近侧、后拆远侧

B.	先拆高压、后拆低压，先拆上层、后拆下层，先拆远侧、后拆近侧

C.	先拆低压、后拆高压，先拆下层、后拆上层，先拆近侧、后拆远侧

D.	先拆高压、后拆低压，先拆下层、后拆上层，先拆远侧、后拆近侧
正确答案：B
105.	成套接地线应由有透明护套的多股软铜线和专用线夹组成，其截面不准小于（    ）mm2，同时应满足装设地点短路电流的要求。禁止使用其他导线接地或短路。
A.18    
B.20    
C.25    
D.30
正确答案：C
106.	装、拆接地线时，人体不准碰触（    ）。
A.接地线的接地端    
B.接地线和未接地的导线

C.已接地的导线    
D.接地通道
正确答案：B
107.	在杆塔或横担接地良好的条件下装设接地线时，接地线可单独或合并后接到杆塔上，但杆塔接地电阻和（    ）应良好。
A.接地装置    
B.接地通道

C.杆塔基础    
C.土壤电阻
正确答案：B
108.	无接地引下线的杆塔，可采用临时接地体。临时接地体的截面积和埋深分别不准小于（    ）。
A.190mm2和0.4m    
B.160mm2和0.6m

C.160mm2和0.8m    
D.190mm2和0.6m
正确答案：D
109.	断开耐张杆塔引线或工作中需要拉开断路器（开关），隔离开关（刀闸）时，应先在其（    ）装设接地线。
A.两侧    
B.受电侧    
C.送电侧    
D.任意一侧
正确答案：A
110.	电缆及电容器接地前应（    ）放电。
A.逐相    
B.充分

C.逐相充分    
D.依次
正确答案：C
111.	工作地段如有邻近、平行、交叉跨越及同杆塔架设线路，为防止停电检修线路上感应电压伤人，在需要（    ）工作时，应使用个人保安线。
A.杆塔上    
B.绝缘子串上

C.接触或接近导线   
D.架空地线上
正确答案：C
112.	个人保安线由（    ）负责自行装、拆。
A.作业人员    
B.专责监护人

C.工作负责人    
D.小组负责人
正确答案：A
113.	个人保安线应在杆塔上接触或接近导线的（    ）挂接，作业结束脱离导线后拆除。
A.作业开始前    
B.作业时

C.开工前    
D.许可工作前
正确答案：A
114.	个人保安线应使用有透明护套的多股软铜线，截面积不准小于（    ）mm2，且应带有绝缘手柄或绝缘部件。
A.20    
B.16    
C.14    
D.12
正确答案：B
115.	进行地面10kV配电设备部分停电的工作，人员工作时距设备小于（    ）m安全距离以内的未停电设备，应增设临时围栏。临时围栏与带电部分的距离，不准小于0.35m。
A.0.7    
B.1.0    
C.1.2    
D.1.5
正确答案：A
116.	进行地面配电设备部分停电的工作，所增设的临时围栏应装设牢固，并悬挂（    ）的标示牌。
A.“止步，高压危险！”

B.“禁止合闸，有人工作!”

C.“禁止攀登，高压危险!”

D.“在此工作!”
正确答案：A
117.	高压配电设备做耐压试验时应在周围设围栏，围栏上应向外悬挂适当数量的（    ）标示牌。
A.“止步，高压危险！”

B.“禁止合闸，有人工作！”

C.“禁止攀登，高压危险!”

D.“在此工作!”
正确答案：A
118.	夜间巡线应沿线路（    ）进行；大风时，巡线应沿线路（    ）前进，以免万一触及断落的导线。
A.外侧；上风侧    
B.内侧；下风侧

C.外侧；下风侧    
D.内侧；上风侧
正确答案：A
119.	巡线人员发现导线、电缆断落地面或悬挂空中，应设法防止行人靠近断线地点（    ）m以内，以免跨步电压伤人，并迅速报告调控人员和上圾，等候处理。
A.4    
B.6    
C.8    
D.10
正确答案：C
120.	进行配电设备巡视的人员，应熟悉设备的（    ）。
A.投运时间和检修周期    
B.内部结构和接线情况

C.内部结构和投运时间    
D.内部结构和检修周期
正确答案：B
121.	倒闸操作应使用（    ）（见附录1）。
A.操作票    
B.倒闸操作票

C.倒闸票    
D.倒闸工作票
正确答案：B
122.	操作后无法看到设备实际位置，需通过各类信号进行判断时，至少应有（    ）指示发生对应变化，且所有这些确定的指示均已同时发生对应变化，方可确认该设备已操作到位。
A.	两个非同样原理

B.	两个非同源的

C.	两个同样原理和同源的

D.	两个非同样原理或非同源的
正确答案：D
123.	操作中发生疑问时，不准擅自更改操作票，应向（    ）询问清楚无误后再进行操作。
A.调控值班员    
B.操作监护人

C.运维值班员    
D.操作发令人
正确答案：D
124.	在操作柱上断路器（开关）时，应有防止断路器（开关）（    ）时伤人的措施。
A.失灵    
B.坠落    
C.损坏    
D.爆炸
正确答案：D
125.	雨天操作应使用有防雨罩的绝缘棒，并（    ）。
A.	穿绝缘鞋、戴绝缘手套  
B.穿绝缘靴、戴橡胶手套

B.	穿绝缘鞋、戴橡胶手套  
D.穿绝缘靴、戴绝缘手套
正确答案：D
126.	更换配电变压器跌落式熔断器熔丝的工作，应先将（    ）拉开。
A.	低压刀闸

B.	高压隔离开关（刀闸）或跌落式熔断器

C.	低压刀闸和高压隔离开关（刀闸）或跌落式熔断器

D.	跌落式熔断器
正确答案：C
127.	作废的操作票，应注明“作废”字样，未执行的应注明“未执行”字样，已操作的应注明“已执行”字样。操作票应保存（    ）。
A.三个月    
B.六个月    
C.一年    
D.两年
正确答案：C
128.	解开或恢复杆塔、配电变压器和避雷器的接地引线时，应戴（    ）。禁止直接接触与地断开的接地线。
A.绝缘手套    
B.线手套

C.皮手套    
D.棉手套
正确答案：A
129.	测量低压线路和配电变压器低压侧的电流时，可使用（    ）。应注意不触及其他带电部分，以防相间短路。
A.电压表    
B.功率表

C.钳形电流表    
D.绝缘电阻表
正确答案：C
130.	带电线路导线的垂直距离（导线弛度、交叉跨越距离），可用（    ）测量。
A.	皮尺

B.	钢卷尺

C.	测量仪或使用绝缘测量工具

D.	绳索
正确答案：C
131.	在线路带电情况下，砍剪靠近线路的树木时，（    ）应在工作开始前，向全体人员说明：电力线路有电，人员、树木、绳索应与导线保持表4的安全距离。
A.工作许可人    
B.工作票签发人

C.工作负责人    
D.小组负责人
正确答案：C
132.	在10kV及以下线路带电情况下，砍剪靠近线路的树木时，人员、树木、绳索应与导线保持（    ）m的安全距离。
A.4.0    
B.3.0    
C.2.5    
D.1.0
正确答案：D
133.	在66、110kV线路带电情况下，砍剪靠近线路的树木时，人员、树木、绳索应与导线保持（    ）m的妄全距离。
A.4.0    
B.3.0    
C.2.5    
D.1.0
正确答案：B
134.	在220kV线路带电情况下，砍剪靠近线路的树木时，人员、树木、绳索应与导线保持（    ）m的安全距离。
A.5.0    
B.4.0    
C.3.0    
D.2.5
正确答案：B
135.	砍剪树木时，应使用安全带。安全带不准系在待砍剪树枝的断口（    ）。
A.附近    
B.附近或以上

C.以上    
D.以下
正确答案：B
136.	砍剪山坡树木应做好防止树木向（    ）弹跳接近导线的措施。
A.下    
B.上    
C.左    
D.右
正确答案：A
137.	树枝接触或接近高压带电导线时，应将高压线路停电或用（    ）使树枝远离带电导线至安全距离。此前禁止人体接触树木。
A.绳索    
B.干燥的毛竹

C.绝缘工具    
D.工具
正确答案：C
138.	风力超过（    ）级时，禁止砍剪高出或接近导线的树木。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：C
139.	使用油锯和电锯的作业，应由熟悉（    ）的人员操作。使用时，应先检查所能锯到的范围内有无铁钉等金属物件，以防金属物体飞出伤人。
A.试验周期和机电原理    
B.机械性能和机电原理

C.试验周期和操柞方法    
D.机械性能和操作方法
正确答案：D
140.	在带电杆塔上进行测量、防腐、巡视检查、紧杆塔螺栓、清除杆塔上异物等工作，应使用绝缘无极绳索，风力应不大于（    ）级，并应有专人监护。
A.4    
B.5    
C.6    
D.7
正确答案：B
141.	在66、110kV带电线路杆塔上工作，作业人员活动范围及其所携带的工具、材料等，与带电导线最小安全距离不准小于（    ）m。
A.1.0    
B.1.5    
C.3.0    
D.4.0
正确答案：B
142.	在220kV带电线路杆塔上工作，作业人员活动范围及其所携带的工具、材料等，与带电导线最小安全距离不准小于（    ）m。
A.1.0    
B.1.5    
C.3.0    
D.4.0
正确答案：C
143.	在330kV带电线路杆塔上工作，作业人员活动范围及其所携带的工具、材料等，与带电导线最小安全距离不准小于（    ）m。
A.1.5    
B.3.0    
C.4.0    
D.5.0
正确答案：C
144.	在500kV带电线路杆塔上工作，作业人员活动范围及其所携带的工具、材料等，与带电导线最小安全距离不准小于（    ）m。
A.3.0    
B.4.0    
C.5.0    
D.8.0
正确答案：C
145.	在10kV及以下的带电杆塔上进行工作，作业人员距最下层带电导线的垂直距离不准小于（    ）m。
A.0.35    
B.0.6    
C.0.7    
D.1.0
正确答案：C
146.	运行中的高压直流输电系统的直流接地极线路和接地极应视为带电线路。各种工作情况下，邻近运行中的直流接地极线路导线的最小安全距离按（    ）kV直流电压等级控制。
A.±50    
B.±400    
C.±500    
D.±660
正确答案：A
147.	邻近或交叉其他220kV电力线工作的安全距离为（    ）m。
A.1.8    
B.2.1    
C.3.0    
D.4.0
正确答案：D
148.	邻近或交叉其他66、110kV电力线工作的安全距离为（    ）m。
A.1.0    
B.2.0    
C.3.0    
D.4.0
正确答案：C
149.	邻近或交叉其他330kV电力线工作的安全距离为（    ）m。
A.3.0    
B.4.0    
C.5.0    
D.6.0
正确答案：C
150.	邻近或交叉其他500kV电力线工作的安全距离为（    ）m。
A.4.0    
B.5.0    
C.6.0    
D.7.0
正确答案：C
151.	邻近或交叉其他±500kV电力线工作的安全距离为（    ）m。
A.7.8    
B.8.2    
C.10    
D.11.1
正确答案：A
152.	停电检修的线路如与另一回带电线路相交叉或接近，以致工作时人员和工器具可能和另一回导线接触或接近至表4规定的安全距离以内，则另一回线路也应（    ）.
A.停电    
B.接地  
C.停电并予接地    
D.停用重合闸
正确答案：C
153.	在邻近带电66kV线路进行工作时，人体、导线、施工机具等与带电导线的安全距离应为（    ）m，牵引绳索和拉绳与带电导线的最小安全距离为（    ）m。
A.1；3    
B.2.5；4    
C.3；4    
D.4；5
正确答案：C
154.	在邻近带电110kV线路进行工作时，人体、导线、施工机具等与带电导线的安全距离应为（    ）m，牵引绳索和拉绳与带电导线的最小安全距离为（    ）m。
A.1；3    
D.2.5；4    
C.3；5    
D.4；6
正确答案：C
155.	在邻近带电220kV线路进行工作时，人体、导线、施工机具等与带电导线的安全距离应为（    ）m，牵引绳索和拉绳与带电导线的最小安全距离为（    ）m。
A.4；6    
B.5；7    
C.6；8.5    
D.7；9
正确答案：A
156.	在邻近带电330kV线路进行工作时，人体、导线、施工机具等与带电导线的安全距离应为（    ）m，牵引绳索和拉绳与带电导线的最小安全距离为（    ）m。
A.4；6    
B.5；7    
C.6；8    
D.7；9
正确答案：B
157.	在邻近带电500kV线路进行工作时，人体、导线、施工机具等与带电导线的安全距离应为（    ）m，牵引绳索和拉绳与带电导线的最小安全距离为（    ）m。
A.5；7    
B.6；8.5    
C.9；8.5    
D.10；8.5
正确答案：B
158.	在交叉档内松紧、降低或架设导、地线的工作，只有停电检修线路在带电线路（    ）时才可进行。
A.上面    
B.中间    
C.下面    
D.侧面
正确答案：C
159.	若同杆架设的10（20）kV及以下线路带电，当满足表4规定的安全距离且采取可靠防止人身安全措施的情况下，可以进行（    ）的登杆停电检修工作。
A.上层线路    
B.下层线路  
C.整基杆塔    
D.除最上层以外的线路
正确答案：B
160.	遇有（    ）级以上的大风时，禁止在同杆塔多回线路中进行部分线路停电检修工作及直流单极线路停电检修工作。
A.4    
B.5    
C.6    
D.7
正确答案：B
161.	同杆塔多回线路中部分线路停电的工作，工作票签发人和工作负责人对停电检修线路的称号应特别注意正确填写和检查。多回线路中的每回线路（直流线路每极）都应填写（    ）。
A.线路名称    
D.线路号称    
C.双重称号    
D.双重名称
正确答案：C
162.	同杆塔多回线路中部分线路停电的工作，工作负责人在接受许可开始工作的命令时，应与（    ）核对停电线路双重称号无误。
A.值班调控人员    
B.工作票签发人    
C.工作许可人    
D.运维人员
正确答案：C
163.	在同杆塔架设多回路中部分线路停电的杆塔上进行工作时，（    ）进入带电侧的横担，或在该侧横担上放置任何物件。
A.可以    
B.经工作负责人同意可以    
C.不宜    
D.不准
正确答案：D
164.	在同杆塔架设多回线路中部分线路停电的杆塔上进行工作时，在停电线路一侧吊起或向下放落工具、材料等物体时，应使用（    ）传递，物件与带电导线的安全距离应符合表4的规定。
A.绳索    
B.绝缘绳索    
C.绝缘无极绳圈    
D.钢丝绳
正确答案：C
165.	在同杆塔架设的多回线路上，下层线路带电，上层线路停电作业时，（    ）进行放、撤导线和地线的工作。
A.不准    
B.不宜    
C.经工作负责人同意可以  
D.经领导批准可以
正确答案：A
166.	在±400kV及以上电压等级的直流线路单极停电侧进行工作时，应穿着（    ）。
A.静电感应防护服    
B.全套屏蔽服    
C.全棉工作服    
D.导电鞋
正确答案：B
167.	带电更换架空地线或架设耦合地线时，应通过（    ）可靠接地。
A.金属滑车    
B.绝缘滑车        
C.塑料滑车    
D.环氧树脂滑车
正确答案：A
168.	绝缘架空地线应视为带电体。作业人员与绝缘架空地线之间的距离不应小于（    ）m（1000kV为0.6m）。
A.0.2    
B.0.3    
C.0.4    
D.0.5
正确答案：C
169.	如需在绝缘架空地线上作业时，应用接地线或个人保安线将其可靠接地或采用（    ）方式进行。
A.地电位    
B.等电位  
C.中间电位    
D.斗臂车作业
正确答案：B
170.	邻近高压线路工作，用（    ）传递大件金属物品（包括工具、材料等）时，杆塔或地面上作业人员应将金属物品接地后再接触，以防电击。    
A.绝缘绳索    
B.麻绳    
C.尼龙绳    
D.钢丝绳
正确答案：A
171.	在超过（    ）m深的基坑内作业时，向坑外抛掷土石应防止土石回落坑内，并做好防止土层塌方的临边防护措施。
A.1.0    
B.1.5    
C.2.0    
D.2.5
正确答案：B
172.	在下水道、煤气管线、潮湿地、垃圾堆或有腐质物等附近挖坑，在挖深超过（    ）m的坑内工作时，应采取安全措施，如戴防毒面具、向坑中送风和持续检测等。
A.2.0    
B.2.5    
C.3.0    
D.3.5    
正确答案：A
173.	塔脚检查，在不影响铁塔稳定的情况下，可以在（    ）的两个塔脚同时挖坑。
A.对角线    
B.横线路    
C.顺线路    
D.同一侧
正确答案：A    
174.	进行石坑、冻土坑打眼或打桩时，应检查锤把、锤头及钢钎。扶钎人应站在打锤人（    ）。
A.正面    
B.背面    
C.侧面    
D.对面
正确答案：C
175.	（    ）携带器材登杆或在杆塔上移位。
A.允许    
B.经工作负责人同意可  
C.不宜    
D.禁止
正确答案：D
176.	上横担进行工作前，应检查横担连接是否牢固和腐蚀情况，检查时安全带（绳）应系在主杆或（    ）上。
A.绝缘子    
B.导线    
C.拉板    
D.牢固的构件
正确答案：D
177.	在杆塔上作业时，应使用有后备保护绳或速差自锁器的双控背带式安全带，当后备保护绳超过（    ）m时，应使用缓冲器。
A.1.5    
B.2    
C.2.5    
D.3
正确答案：D
178.	在杆塔上作业，工作点下方应按（    ）设围栏或其他保护措施。
A.坠落半径    
B.作业范围    
C.工作区域    
D.活动范围
正确答案：A
179.	在杆塔上水平使用梯子时，应使用（    ）梯子。
A.特制的专用    
B.铝合金  
C.绝缘    
D.竹木
正确答案：A
180.	在杆塔上水平使用梯子时，应使用特制的专用梯子。工作前应将梯子两端与固定物可靠连接，一般应（    ）在梯子上工作。
A.不超过两人    
B.由一人    
C.两人    
D.不超过3人
正确答案：B
181.	在相分裂导线上工作时，安全带（绳）应挂在同一根子导线上，后备保护绳应挂在（    ）上。
A.同一根子导线    
B.相邻两根子导线    
C.任意两根子导线    
D.整组相导线
正确答案：D
182.	立、撤杆塔过程中基坑内禁止有人工作。除指挥人及指定人员外，其他人员应在处于杆塔高度的（    ）倍距离以外。
A.1    
B.1.2    
C.1.5    
D.2
正确答案：B
183.	顶杆及叉杆只能用于竖立（    ）m以下的拔梢杆，不准用铁锹、桩柱等代用。
A.8    
B.10    
C.12    
D.15
正确答案：A
184.	立杆前，应开好“马道”。作业人员要均匀地分配在电杆的（    ）。
A.一侧    
B.两侧    
C.内侧    
D.外侧
正确答案：B
185.	使用吊车立、撤杆时，钢丝绳套应挂在电杆的（    ）以防止电杆突然倾倒。
A.适当位置  
B.上部    
C.下部    
D.中部
正确答案：A
186.	使用倒落式抱杆立、撤杆时，抱杆下部应固定牢固，抱杆（    ）应设临时拉线控制，临时拉线应均匀调节并由有经验的人员控制。
A.上部    
B.中部    
C.顶部    
D.下部
正确答案：C
187.	整体立、撤杆塔过程中，杆塔起立至（    ）时，停止牵引，用临时拉线调整杆塔。
A.60°    
B.70°    
C.80°    
D.90°
正确答案：C
188.	整体立、撤杆塔过程中，杆顶起立离地约（    ）m时，应对杆塔进行一次冲击试验，对各受力点处做一次全面检查，确无问题，再继续起立。
A.0.5    
B.0.6    
C.0.7    
D.0.8
正确答案：D
189.	整体立、撤杆塔过程中，杆塔起立（    ）后，应减缓速度，注意各侧拉线。
A.50°    
B.60°    
C.70°    
D.80°
正确答案：C
190.	立、撤杆作业现场，不准利用树木或外露岩石作受力桩。一个锚桩上的临时拉线不准超过（    ）根，临时拉线不准固定在有可能移动或其他不可靠的物体上。
A.一    
B.两    
C.三    
D.四
正确答案：B
191.	临时拉线绑扎工作应由有经验的人员担任。临时拉线应在（    ）方可拆除。
A.永久拉线安装时  
B.永久拉线全部安装完毕承力后  
C.永久拉线全部安装完毕后  
D.永久拉线安装前
正确答案：B
192.	杆塔分解组立时，提升抱杆时应逐节提升，禁止提升（    ）。
A.过慢    
B.过快    
C.过低    
D.过高
正确答案：D
193.	杆塔分解组立，杆塔单面吊装时，抱杆倾斜不宜超过（    ）。
A.15°   
B.20°    
C.25°    
D.30°
正确答案：A
194.	在10kV带电设备附近进行立撤杆工作，杆塔、拉线与临时拉线应与带电设备保持的最小安全距离为（    ）m。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：A
195.	在35kV带电设备附近进行立撤杆工作，杆塔、拉线与临时拉线应与带电设备保持的最小安全距离为（    ）m。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：B
196.	在66kV带电设备附近进行立撤杆工作，杆塔、拉线与临时拉线应与带电设备保持的最小安全距离为（    ）m。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：B
197.	在110kV带电设备附近进行立撤杆工作，杆塔、拉线与临时拉线应与带电设备保持的最小安全距离为（    ）m。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：C
198.	在220kV带电设备附近进行立撤杆工作，杆塔、拉线与临时拉线应与带电设备保持的最小安全距离为（    ）m。
A.4    
B.5    
C.6    
D.7
正确答案：C    
199.	在330kV带电设备附近进行立撤杆工作，杆塔、拉线与临时拉线应与带电设备保持的最小安全距离为（    ）m。
A.6    
B.7    
C.8    
D.9
正确答案：B
200.	在500kV带电设备附近进行立撤杆工作，杆塔、拉线与临时拉线应与带电设备保持的最小安全距离为（    ）m。
A.6    
B.7    
C.8.5    
D.9
正确答案：C
201.	已经立起的杆塔，回填夯实后方可撤去拉绳及叉杆。回填土块直径应不大于（    ）mm，回填应按规定分层夯实。
A.30    
B.40    
C.50    
D.60
正确答案：A
202.	杆塔上有人时，（    ）调整或拆除拉线。
A.可    
B.宜    
C.不宜    
D.不准
正确答案：D
203.	放线、紧线与撤线工作均应有（    ），并做到通信畅通、加强监护。
A.专人指挥、统一安排    
B.专人指挥、统一信号    
C.分组指挥、统一安排    
D.分组指挥、统一信号    
正确答案：B
204.	放线、紧线时，如遇导、地线有卡、挂住现象，应（    ）处理。处理时操作人员应站在卡线处外侧，采用工具、大绳等撬、拉导线。
A.松线后    
B.紧线后    
C.紧线前    
D.松线前
正确答案：A
205.	放线、紧线与撤线工作时，人员不准站在或跨在已受力的牵引绳、导线的（    ）侧和展放的导、地线圈内以及牵引绳或架空线的垂直下方，防止意外跑线时抽伤。
A.外角    
B.内角    
C.受力    
D.牵引
正确答案：B
206.	跨越架的中心应在线路中心线上，宽度应超出所施放或拆除线路的两边各（    ）m，架顶两侧应装设外伸羊角。
A.0.5    
B.1.0    
C.1.2    
D.1.5
正确答案：D
207.	跨越架与被跨10kV电力线路应不小于（    ）m的安全距离，否则应停电搭没。
A.0.7    
B.1.0    
C.1.2    
D.1.5
正确答案：B
208.	跨越架与被跨20、35kV电力线路应不小于（    ）m的安全距离，否则应停电搭设。
A.1.0    
B.1.5    
C.2.0    
D.2.5
正确答案：D
209.	跨越架与被跨66kV电力线路应不小于（    ）m的安全距离，否则应停电搭设。
A.2.5    
B.3.0    
C.4.0    
D.5.0
正确答案：B
210.	跨越带电线路时应使用（    ）。
A.纤维绳    
B.棕绳    
C.绝缘绳索  
D.白棕绳
正确答案：C
211.	在张力放线的全过程中，人员不准在牵引绳、导引绳、导线（    ）通过或逗留。
A.下方    
B.上方    
C.外角侧    
D.两侧
正确答案：A
212.	凡在坠落高度基准面（    ）m及以上的高处进行的作业，都应视作高处作业。
A.1.5    
B.2    
C.2.5    
D.3
正确答案：B
213.	凡参加高处作业的人员，应（    ）进行一次体检。
A.半年    
B.每年    
C.两年    
D.三年
正确答案：B
214.	峭壁、陡坡的场地或人行道上的冰雪、碎石、泥土应经常清理，靠外面一侧应设（    ）mm高的栏杆。在栏杆内侧设（    ）mm高的侧板，以防坠物伤人。
A.1050～1200；180    
B.1050～1200；170    
C.1050～1100；180    
D.1050～1100；170
正确答案：A
215.	在没有脚手架或者在没有栏杆的脚手架上工作，高度超过（    ）m时，应使用安全带，或采取其他可靠的安全措施。
A.1.2    
B.1.5    
C.2.0    
D.2.5
正确答案：B
216.	安全带（除牛皮带）静负荷试验周期为（    ），不合格的不准使用。
A.半年    
B.一年    
C.两年    n三年
正确答案：B
217.	在电焊作业或其他有火花、熔融源等的场所使用的安全带或安全绳应有（    ）。
A.绝缘防磨套    
B.隔热绝缘套    
C.隔热防磨套    
D.隔热套
正确答案：C
218.	安全带的挂钩或绳子应挂在结实牢固的构件或专为挂安全带用的钢丝绳上，并应采用（    ）的方式。
A.低挂低用    
B.高挂高用    
C.高挂低用    
D.低挂高用
正确答案：C
219.	当临时高处行走区域不能装设防护栏杆时，应设置（    ）mm高的安全水平扶绳，且每隔（    ）m设一个固定支撑点。
A.1050；2    
B.1050；3    
C.1150；2    
D.1150；3
正确答案：A
220.	特殊情况下，确需在恶劣天气进行露天高处抢修时，应组织人员充分讨论必要的安全措施，经（    ）批准后方可进行。
A.运维人员    
B.值班调控人员    
C.领导    
D.本单位
正确答案：D
221.	在5级及以上的大风以及暴雨、雷电、冰雹、大雾、沙尘暴等恶劣天气下，（    ）露天高处作业。
A.应停止    
B.不宜  
C.采取措施可    
D.经工作负责人同意可
正确答案：A
222.	硬质梯子的横档应嵌在支柱上，梯阶的距离不应大于（    ）cm，并在距梯顶（    ）m处设限高标志。
A.40；1    
B.50；1.5  
C.40；1.5    
D.50；1
正确答案：A
223.	使用单梯工作时，梯与地面的斜角度为（    ）左右。
A.50°    
B.55°    
C.60°    
D.70°
正确答案：C
224.	使用软梯、挂梯作业或用梯头进行移动作业时，软梯、挂梯或梯头上只准（    ）人工作。
A.一    
B.二    
C.三    
D.四
正确答案：A
225.	起重设备、吊索具和其他起重工具的工作负荷，不准超过（    ）。
A.铭牌规定    
B.起吊物的重量  
C.起吊绳的荷载    
D.吊钩的荷载
正确答案：A
226.	起重指挥信号应（    ），分工明确。
A.复杂、标准、畅通    
B.简明、标准、畅通    
C.简明、统一、畅通    
D.复杂、统一、畅通
正确答案：C
227.	起重吊钩应挂在物件的（    ）。
A.顶端    
B.中部    
C.重心线上    
D.中心线上
正确答案：C
228.	起重机上应备有灭火装置，驾驶室内应铺（    ），禁止存放易燃物品。
A.布垫    
B.纤维垫  
C.塑料垫    
D.橡胶绝缘垫
正确答案：D
229.	起重机械（    ）至少应做一次全面技术检查。
A.每季度  
B.每半年    
C.每年    
D.每两年
正确答案：C
230.	在用起重机械，应当在（    ）进行一次常规性检查，并做好记录。
A.每月    
B.每季  
C.每半年    
D.每次使用前
正确答案：D
231.	起吊重物前，应由（    ）检查悬吊情况及所吊物件的捆绑情况，认为可靠后方准试行起吊。
A.工作负责人    
B.吊车司机    
C.起重设备指挥人员    
D.起重设备操作人员
正确答案：A
232.	使用机械牵引杆件上山时，应将杆身绑牢，钢丝绳不准触磨岩石或坚硬地面，牵引路线两侧（    ）m以内，不准有人逗留或通过。
A.4    
B.5    
C.6    
D.7
正确答案：B
233.	配电设备停电检修工作，同一天内几处高压配电室、箱式变电站、配电变压器台架进行同一类型工作，可（    ）。
A.不使用工作票    
B.使用一张工作任务单    
C.使用一张工作票    
D.使用一张操作票
正确答案：C
234.	配电设备[包括高压配电室、箱式变电站、配电变压器台架、低压配电室（箱）、环网柜、电缆分支箱]停电检修时，应使用（    ）。
A.第一种工作票    
B.第二种工作票    
C.工作任务单    
D.操作票。
正确答案：A
235.	配电设备接地电阻不合格时，应戴（    ）方可接触箱体。
A.橡胶手套    
B.棉手套    
C.绝缘手套    
D.线手套
正确答案：C
236.	配电设备应有防误闭锁装置，防误闭锁装置（    ）退出运行。
A.不准随意  
B.不宜    
C.严禁    
D.可以
正确答案：A
237.	10kV及以下杆塔上带电核相时，作业人员与带电部位保持（    ）m的安全距离。
A.0.4    
B.0.7    
C.1.0    
D.1.2
正确答案：B
238.	架空绝缘导线应在线路的（    ）设立验电接地环或其他验电接地装置，以满足运行、检修工作的需要。
A.适当位置  
B.可靠位置  
C.每档之间  
D.转角处
正确答案：A
239.	带电装表接电工作时，应采取防止（    ）的安全措施。
A.短路和电弧灼伤    
B.电弧灼伤        
C.短路    
D.感应电
正确答案：A
240.	电能表与电流互感器、电压互感器配合安装时，宜停电进行。带电工作时应有防止（    ）的安全措施。
A.电流互感器二次短路和电压互感器二次短路    
B.电流互感器二次开路和电压互感器二次开路    
C.电流互感器二次开路和电压互感器二次短路    
D.电流互感器二次短路和电压互感器二次开路
正确答案：C
241.	所有配电箱、电表箱均应可靠接地且（    ）应满足要求。
A.接地电阻    
B.绝缘电阻    
C.直流电阻    
D.接地电流
正确答案：A
242.	本规程适用于在海拔（    ）交流10～1000kV、直流±500～±8001kV（750kV为海拔2000m及以下值）的高压架空电力线路、变电站（发电厂）电气设备上，采用等电位、中间电位和地电位方式进行的带电作业。
A.1500m及以下    
B.1500m以下    
C.1000m及以下    
D.1000m以下
正确答案：C
243.	风力大于5级，或湿度大于（    ）时，不宜进行带电作业。
A.50％    
B.60％    
C.70％    
D.80％
正确答案：D
244.	在特殊情况下，必须在恶劣天气进行带电抢修时，应组织有关人员充分讨论并编制必要的（    ），经本单位批准后方可进行。
A.安全措施  
B.组织措施  
C.技术措施  
D.施工方案
正确答案：A
245.	对于比较复杂、难度较大的带电作业新项目和研制的新工具，应进行（    ），确认安全可靠，编出操作工艺方案和安全措施，并经本单位批准后，方可进行和使用。
A.领导批准    
B.专家认证  
C.科学试验    
D.出厂试验
正确答案：C
246.	参加带电作业的人员，应经（    ），并经考试合格取得资格、单位批准后，方能参加相应的作业。
A.理论培训  
B.专门培训  
C.作业培训  
D.岗前培训
正确答案：B
247.	带电作业（    ）或工作负责人认为有必要时，应组织有经验的人员到现场勘察，根据勘察结果作出能否进行带电作业的判断，并确定作业方法和所需工具以及应采取的措施。
A.工作许可人    
B.工作票签发人  
C.工作监护人    
D.主管领导
正确答案：B
248.	带电作业工作负责人在带电作业工作开始前，应与（    ）联系。
A.运维人员    
B.值班调控人员    
C.工作票签发人    
D.单位领导
正确答案：B
249.	进行10kV地电位带电作业时，人身与带电体间的安全距离为（    ）m。
A.0.7    
B.0.6    
C.0.5    
D.0.4
正确答案：D
250.	进行66kV地电位带电作业时，人身与带电体间的安全距离为（    ）m。
A.0.7    
B.0.6    C 0.5    
D.0.4
正确答案：A
251.	进行110kV地电位带电作业时，人身与带电体间的安全距离为（    ）m。
A.1.8    
B.1.0    
C.0.7    
D.0.6
正确答案：B
252.	进行220kV地电位带电作业时，人身与带电体间的安全距离为（    ）m。
A.1.8    
B.1.0    
C.0.7    
D.0.6
正确答案：A
253.	带电作业所使用绝缘操作杆的最小有效绝缘长度为：101kV（    ）m，35kV（    ）m。
A.0.6；0.9  
B.0.7； 1.0  
C.0.7；0.9  
D.0.6；1.0
正确答案：C
254.	带电作业所使用绝缘操作杆的最小有效绝缘长度为：66kV（    ）m，110kV（    ）m。
A.0.9；2.1    
B.1.0；1.3    
C.0.9； 1.3    
D.1.0；2.1
正确答案：B
255.	带电作业所使用绝缘操作杆的最小有效绝缘长度为：220kV（    ）m，330kV（    ）m。
A.1.3； 2.5    
B.2.1；3.1    
C.1.3；3.1    
D.2.1；2.5
正确答案：B
256.	带电作业所使用绝缘承力工具、绝缘绳索的最小有效绝缘长度为：10kV（    ）m，35kV（    ）m。
A.0.4；0.6  
B.0.4；0.7  
C.0.3；0.6  
D.0.3；0.7
正确答案：A
257.	带电作业所使用绝缘承力工具、绝缘绳索的最小有效绝缘长度为：110kV（    ）m，661kV（    ）m。
A.1.0；0.6  
B.1.3；0.7  
C.1.3；0.6  
D.1.0；0.7
正确答案：D
258.	带电作业所使用绝缘承力工具、绝缘绳索的最小有效绝缘长度为：220kV（    ）m，330kV（    ）m。
A.1.8；3.7  
B.1.0；2.8  
C.1.0；3.7  
D.1.8；2.8
正确答案：D
259.	带电更换绝缘子或在绝缘子串上作业，应保证作业中良好绝缘子片数不少于：220kV（    ）片。
A.7    
B.8      
C.9    
D.10
正确答案：C
260.	带电更换绝缘子或在绝缘子串上作业，应保证作业中良好绝缘子片数不少于：110kV（    ）片。
A.4    
B.5    
C.6    
D.7
正确答案：B
261.	在绝缘子串未脱离导线前，拆、装靠近横担的第一片绝缘子时，应采用专用短接线或（    ）方可直接进行操作。
A.穿绝缘靴    
B.戴绝缘手套    
C.穿屏蔽服    
D.穿导电靴
正确答案：C
262.	若需在35kV电压等级进行等电位带电作业时，应采取可靠的（    ）措施。
A.安全    
B.技术    
C.绝缘隔离  
D.屏蔽
正确答案：C
263.	等电位带电作业一般在（    ）及以上电压等级的电力线路和电气设备上进行。
A.10kV、±1001kV    
B.66kV、±125kV    
C.66kV、±100kV    
D.10kV、±125kV
正确答案：B
264.	等电位作业人员应在衣服外面穿合格的全套屏蔽服（包括帽、衣裤、手套、袜和鞋，750、1000kV等电位作业人员还应戴面罩），且各部分应（    ）。
A.绝缘良好    
B.连接良好    
C.齐全完好    
D.密封完好
正确答案：B
265.	等电位作业人员所穿屏蔽服内还应穿着（    ）内衣。
A.绝缘    
B.棉质    
C.阻燃    
D.透气
正确答案：C
266.	等电位作业人员对接地体的距离应不小于：66kV（    ）m，110kV（    ）m。
A.0.6；1.0  
B.0.7；1.8  
C.0.7；1.0  
D.0.6；1.8
正确答案：C
267.	等电位作业人员对接地体的距离应不小于：220kV（    ）m，330kV（    ）m。
A.1.0；3.4  
B.1.8；2.6  
C.1.8；3.4  
D.1.0；2.6
正确答案：B
268.	等电位作业人员对邻相导线的距离应不小于：66kV（    ）m，110kV（    ）m。
A.0.9；2.5    
B.0.9；1.4  
C.0.8；2.5    
D.0.8；1.4
正确答案：B
269.	等电位作业人员对邻相导线的距离应不小于：220kV（    ）m，330kV（    ）m。
A.1.4；3.5  
B.2.5；5.0  
C.2.5；3.5  
D.14；5.0
正确答案：C
270.	等电位作业人员在绝缘梯上作业或者沿绝缘梯进入强电场时，其与接地体和带电体两部分间隙所组成的组合间隙不准小于：66kV（    ）m；110kV（    ）m。
A.0.8；2.1    
B.0.8；1.2    
C.0.9；2.1    
D.0.9；1.2
正确答案：B
271.	等电位作业人员在绝缘梯上作业或者沿绝缘梯进入强电场时，其与接地体和带电体两部分间隙所组成的组合间隙不准小于：220kV（    ）m；330kV（    ）m。
A.1.2；3.1  
B.1.2；3.9  
C.2.1；3.1  
D.2.1；3.9
正确答案：C
272.	等电位作业人员沿绝缘子串进入强电场的作业，一般在（    ）kV及以上电压等级的绝缘子串上进行。
A.35    
B.110    
C.220    
D.330
正确答案：C
273.	等电位作业人员在电位转移前，应得到（    ）的许可。
A.工作票签发人    
B.工作许可人    
C.工作负责人    
D.专责监护人
正确答案：C
274.	等电位作业人员转移电位时，人体裸露部分与带电体的距离，110、220kV不应小于（    ）m。
A.0.2    
B.0.3    
C.0.4    
D.0.5
正确答案：B
275.	等电位作业人员转移电位时，人体裸露部分与带电体的距离，330、500kV不应小于（    ）m。
A.0.2    
B.0.3    
C.0.4    
D.0.5
正确答案：C
276.	220kV等电位作业人员与地电位作业人员传递工具和材料时，应使用绝缘绳索进行，其有效长度不准小于（    ）m。
A.1.6    
B.1.7    
C.1.8    
D.1.9
正确答案：C
277.	330kV等电位作业人员与地电位作业人员传递工具和材料时，应使用绝缘绳索进行，其有效长度不准小于（    ）m。
A.2.6    
B.2.7    
C.2.8    
D.2.9
正确答案：C
278.	在导、地线上悬挂梯子、飞车进行等电位作业，挂梯载荷后，应保持地线及人体对下方带电导线的安全间距比表5中的数值增大（    ）m。
A.0.3    
B.0.4      
C.0.5    
D.0.6
正确答案：C
279.	在导、地线上悬挂梯子、飞车进行等电位作业，挂梯载荷后，带电导线及人体对被跨越的电力线路、通信线路和其他建筑物的安全距离应比表5中的数值增大（    ）m。
A.0.8    
B.0.9    
C.1.0    
D.1.2
正确答案：C
280.	短接开关设备或阻波器的分流线截面和两端线夹的载流容量，应满足（    ）电流的要求。
A.最大负荷    
B.额定负荷    
C.短路    
D.雷电    
正确答案：A
281.	进行66kV带电清扫工作时，绝缘操作杆的有效长度不准小于（    ）m。
A.1.0    
B.1.3    
C.1.5    
D.2.1
正确答案：A
282.	进行330kV带电清扫工作时，绝缘操作杆的有效长度不准小于（    ）m。
A.1.3    
B.2.1    
C.3.1    
D.4.0
正确答案：  C
283.	进行500kV带电清扫工作时，绝缘操作杆的有效长度不准小于（    ）m。
A.2.1    
B.3.1    
C.4.0    
D.5.3
正确答案：C 
284.	高架绝缘斗臂车操作人员应服从（    ）的指挥，作业时应注意周围环境及操作速度。
A.专责监护人    
B.工作负责人

C.工作许可人    
D.斗臂中人员
正确答案：B
285.	绝缘斗臂车作业接近和离开带电部位时，应由 （    ）操作，但下部操作人员不准离开操作台。
A.专职司机    
B.斗臂中人员

C.下部操作人员    
D.工作负责人
正确答案：B 
286.	10kV用绝缘斗臂车绝缘臂的有效绝缘长度应大于（    ）m，且应在下端装设泄漏电流监视装置。
A.0.8    
B.1.0    
C.1.2    
D.1.5
正确答案：B
287.	绝缘斗臂车绝缘臂下节的金属部分，在仰起回转过程中，对带电体的距离应按表5的规定值增加（    ）m。
A.0.4    
B.0.5    
C.0.7    
D.1
正确答案：B
288.	保护间隙的接地线应用多股软铜线。其截面应满足接地短路容量的要求，但不准小于（    ）mm2。
A.16    
B.25    
C.30    
D.35
正确答案：B
289.	在330kV线路上进行带电作业，其保护间隙的整定值为（    ）m。
A.0.7～0.8  
B.1.0～1.1  
C.1.3    
D.2.3
正确答案：B
290.	在500kV线路上进行带电作业，其保护间隙的整定值为（    ）m。
A.0.7～0.8  
B.1.0～1.1  
C.1.3    
D.2.3
正确答案：C
291.	针式绝缘子及少于（    ）片的悬式绝缘子不准使用火花间隙检测器进行带电检测。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：A
292.	带电检测110kV绝缘子串（7片成串）时，当发现同一串中的零值绝缘子片数达到（    ）片时，应立即停止检测。
A.4    
B.2    
C.3    
D.5
正确答案：C
293.	带电检测220kV绝缘子串（13片成串）时，当发现同一串中的零值绝缘子片数达到（    ）片时，应立即停止检测。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：C
294.	进行直接接触20kV及以下电压等级带电设备的作业，绝缘防护用具现场使用前应进行（    ）。作业过程中禁止摘下绝缘防护用具。
A.外观检查    
B.预防性试验

C.现场试验    
D.充气试验
正确答案：A
295.	配电带电作业时，作业区域带电导线、绝缘子等应采取相间、相对地的绝缘隔离措施。绝缘隔离措施的范围应比作业人员活动范围增加（    ）m以上。
A.0.2    
B.0.3    
C.0.4    
D.0.5
正确答案：C
296.	进行配电设备的带电作业，在实施绝缘隔离措施时，应按（    ）顺序进行，拆除时顺序相反。装、拆绝缘隔离措施时应逐相进行。
A.先远后近、先下后上    
B.先近后远、先上后下

C.先近后远、先下后上    
D.先远后近、先上后下
正确答案：C
297.	配电带电作业，作业人员进行换相工作转移前，应得到（    ）的同意。
A.工作票签发人    
D.工作许可人

C.运维人员    
D.工作监护人
正确答案：D
298.	带电作业工具房内的相对湿度应保持在50％～（    ）。室内温度应略高于室外，且不宜低于（    ）℃。
A.80％；5    
B.70％；0    
C.80％；0    
D.70％；5
正确答案：B  
299.	带电作业工具房进行室内通风时，应在干燥的天气进行，并且室外的相对湿度不准高于（    ）。
A.60％    
B.65％    
C.70％    
D.75％
正确答案：D
300.	带电作业工具使用前，仔细检查确认没有损坏、受朝、变形、失灵，否则禁止使用。并使用2500V及以上绝缘电阻表或绝缘检测仪进行分段绝缘检测（电极宽2cm，极间宽2cm），阻值应不低于（    ）MΩ。
A.400    
B.500    
C.600    
D.700
正确答案：D
301.	带电作业工具应定期进行电气试验，其试验周期为：（    ）。
A.预防性试验每年一次，检查性试验每年一次，两次试验间隔半年

B.预防性试验每年半次，检查性试验每年一次，两次试验间隔一年

C.预防性试验每年半次，检查性试验每年半次，两次试验间隔半年

D.预防性试验每年一次，检查性试验每年半次，两次试验间隔一年
正确答案：A
302.	带电作业工具应定期进行机械试验，其试验周期为：（    ）。
A.绝缘工具每年半次，金属工具两年半次

B.绝缘工具每年半次，金属工具两年一次

C.绝缘工具每年一次，金属工具两年半次

D.绝缘工具每年一次，金属工具两年一次
正确答案：D
303.	带电作业绝缘工具电气预防性试验中，操作冲击耐压试验以（    ）为合格（采用250/2500μs的标准波）。
A.无二次击穿、闪络  
B. 无二次击穿

C. 无一次击穿、闪络   
D. 无一次击穿
正确答案：C
304.	带电作业绝缘工具电气预防性试验中，工频耐压试验以（    ）为合格。
A.无击穿、无闪络及过热  
B.无击穿、无闪络

C.无击穿、无过热    
D.无闪络、无过热
正确答案：A
305.	绝缘工具的检查性试验条件是：将绝缘工具分成若干段进行工频耐压试验，（    ），以无击穿、闪络及过热为合格。
A.每200mm耐压75kV，时间为1min

B.每200mm耐压60kV，时间为2min

C.每300mm耐压60kV，时间为2min

D.每300mm耐压75kV，时间为lmin
正确答案：D
306.	整套屏蔽服装各最远端点之间的电阻值均不得大于（  ）Ω。
A.35    
B.30    
C.25    
D.20
正确答案：D
307.	带电作业工具的机械预防性试验标准：静荷重试验为（    ）倍额定工作负荷下持续（    ）min，工具无变形及损伤者为合格。
A.1.2；1    
B.1.0；2    
C.I.0；1    
D.I.2；2
正确答案：A
308.	带电作业工具的机械预防性试验标准：动荷重试验为（    ）倍额定工作负荷下操作（    ）次，工具灵活、轻便、无卡住现象为合格。
A.1.2；3    
B.1.0；3    
C.1.2；2    
D.1.0；2
正确答案：B
309.	施工机具和安全工器具应（    ），专人保管。入库、出库、使用前应进行检查。
A.统一编号   
B.专人领用   
C.专库保管   
D.集中放置
正确答案：A
310.	机具应由（    ）操作和使用。
A.班组长

B.技术员

C.机具管理员

D.了解其性能并熟悉使用知识的人员
正确答案：D
311.	绞磨应放置平稳，锚固可靠，受力（    ）方不准有人。锚固绳应有防滑动措施。
A.前    
B.侧    
C.后    
D.上
正确答案：A
312.	滑车与绞磨（卷扬机）卷筒的距离：光面卷筒不应小于卷筒长度的（    ）倍，有槽卷筒不应小于卷筒长度的 （    ）倍。
A.20；15  
B.15；15  
C.15；10  
D.20；10
正确答案：A
313.	牵引绳应从卷筒下方卷入，排列整齐，并与卷筒垂直，在卷筒上不准少于（    ）圈。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：C
314.	人力绞磨架上固定磨轴的活动挡板应装在（    ），禁止反装。
A.受力的一侧    
B.不受力的一侧

C.上侧          
D.下侧
正确答案：B
315.	拉磨尾绳不应少于2人，应站在（    ），且不准在绳圈内。
A.锚桩后面    
B.绞磨后面

C.卷筒后面    
D.锚桩前面
正确答案：A
316.	拖拉机绞磨两轮胎应在同一水平面上，前后支架应受力平衡。绞磨卷筒应与牵引绳的最近转向点保持（    ）m以上的距离。
A.4    
B.5    
C.6    
D.7
正确答案：B
317.	独立抱杆至少应有（    ）根拉绳，人字抱杆至少应有（    ）根拉绳并有限制腿部开度的控制绳，所有拉绳均应固定在牢固的地锚上，必要时经校验合格。
A.三；二    
B.三；三    
C.四；二    
D.四；三
正确答案：C
318.	整体弯曲超过杆长的（    ）的金属抱杆禁止使用。
A.1／600    
B.1／700    
C.1／800    
D.1／900
正确答案：A 
319.	缆风绳与220kV架空输电线的最小安全距离为 （    ）m。
A.4.0    
B.5.0    
C.6.0    
D.7.0
正确答案：C
320.	缆风绳与110kV架空输电线的最小安全距离为 （    ）m。
A.4.0    
B.5.0    
C.6.0    
D.7.0
正确答案：B
321.	缆风绳与抱杆顶部及地锚的连接应牢固可靠。缆风绳与地面的夹角一般不大于（    ）。
A.30o    
B.75o    
C.45o    
D.60o
正确答案：C
322.	地锚坑在引出线露出地面的位置，其前面及两侧的（    ）m范围内不准有沟、洞、地下管道或地下电缆等。
A.1    
B.2    
C.4    
D.5
正确答案：B
323.	地锚的分布及埋设深度应根据（    ）确定。
A.地锚的受力情况及土质情况

B.地锚的布设形式及土质情况

C.地锚的布设形式及地形情况

D.地锚的受力情况及地形情况
正确答案：A
324.	导线穿入联结网套应到位，网套夹持导线的长度不准少于导线直径的（    ）倍。网套末端应以铁丝绑扎不少于 （    ）圈。
A.25；20    
B.25；15    
C.30； 15    
D.30；20
正确答案：D
325.	双钩紧线器受力后应至少保留（    ）有效丝杆长度.
A.1／5    
B.1／6    
C.1／7    
D.1／8
正确答案：A
326.	木质锚桩应使用（    ）的木料，有严重损伤、纵向裂纹和出现横向裂纹时禁止使用。
A.耐腐性较好    
B.木质较硬

C.任意          
D.韧性较好
正确答案：B
327.	链条葫芦的吊钩、链轮、倒卡等有变形时，以及链条直径磨损量达（    ）时，禁止使用。
A.8％    
B.10％    
C.12％    
D.15％
正确答案：B
328.	悬挂链条葫芦的架梁或建筑物，应（    ），否则不得悬挂。
A.查阅图纸    
B.经过计算

C.经过估算    
D.现场检查牢固性
正确答案：B
329.	缆风绳及拖拉绳的配合滑轮直径应不小于钢丝绳直径的（    ）倍，安全系数为（    ）。
A.12；3.5    
B.16；4.5    
C.12；4.5    
D.16；3.5
正确答案：A
330.	地锚钢丝绳的安全系数为（    ），捆绑用钢丝绳的安全系数为（    ）。
A.5～6；10  
B.4～5；10  
C.5～6；14  
D.4～6；14
正确答案：A
331.	直径为19～27mm的钢丝绳端部用绳卡固定连接时，绳卡数量应为（    ）  个。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：B
332.	钢丝绳端部用绳卡固定连接时，绳卡间距不应小于钢丝绳直径的（    ）倍。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：D
333.	钢丝绳插接的环绳或绳套，其插接长度应不小于钢丝绳直径的（    ）倍，且不准小于（    ）mm。
A.15；400  
B.15；300  
C.20；400  
D.20；300
正确答案：B
334.	绞磨卷筒的细腰部直径与钢丝绳直径之比不应小于（    ）。
A.8    
B.9    
C.10    
D.11
正确答案：C
335.	合成纤维吊装带使用环境温度为（    ）℃。
A.-30～100 
B.-40～90  
C.-40～100 
D.-30～90
正确答案：C
336.	在带电设备区域内使用汽车吊、斗臂车时，车身应使用不小于（    ）mm2的软铜线可靠接地。
A.14    
B.16    
C.18    
D.20
正确答案：B
337.	在带电设备区域内使用汽车吊、斗臂车时，在道路上施工应（    ），并设置适当的警示标志牌。
A.设专人看守    
B.设警示灯

C.避免车流高峰    
D.设围栏
正确答案：D
338.	起重机停放或行驶时，其车轮、支腿或履带的前端或外侧与沟、坑边缘的距离不准小于沟、坑深度的（    ）倍；否则应采取防倾、防坍塌措施。
A.0.8    
B.1.0    
C.1.2    
D.1.4
正确答案：C
339.	作业时，起重机臂架、吊具、辅具、钢丝绳及吊物等与110kV架空输电线及其他带电体的最小安全距离不准小于（    ）m。且应设专人监护。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：C
340.	作业时，起重机臂架、吊具、辅具、钢丝绳及吊物等与220kV架空输电线及其他带电体的最小安全距离不准小于（    ）m。且应设专人监护。
A.5    
B.6    
C.7    
D.8
正确答案：B
341.	作业时，起重机臂架、吊具、辅具、钢丝绳及吊物等与10kV架空输电线及其他带电体的最小安全距离不准小于（    ）m。且应设专人监护。
A.1    
B.1.5    
C.3    
D.3.5
正确答案：C
342.	汽车起重机行驶时，应将臂杆放在支架上，吊钩 （    ）。
A.挂在挂钩

B.挂上重物并将钢丝绳收紧

C.挂在挂钩上并将钢丝绳收紧

D.钢丝绳收紧
正确答案：C
343.	汽车起重机及轮胎式起重机作业前应先（    ）方可进行其他操作。
A.支好全部支腿后    
B.支好前支腿后

C.支好后支腿后    
D.条件不允许可不支腿
正确答案：A
344.	麻绳、纤维绳用作吊绳时，其许用应力不准大于 0.98kN/cm2。用作绑扎绳时，许用应力应降低（    ）。
A.30％    
B.40％    
C.50％    
D.60％
正确答案：C
345.	纤维绳在潮湿状态下的允许荷重应减少（    ）。
A.一半        
B.三分之一

C.四分之一    
C.五分之一
正确答案：A
346.	涂沥青的纤维绳允许荷重应降低（    ）使用。
A.10％    
B.20％    
C.30％    
D.40％
正确答案：B
347.	卸扣应是锻造的，且不准（    ）。 
A.纵向受力    
B.横向受力 
C.侧向受力    
D.两侧受力
正确答案：B 
348.	不准使卸扣处于（    ）。
A.吊件的转角处    
B.吊件的侧面处 

C.吊件的上部处    
D.吊件的底部处
正确答案：A
349.	滑车起重量为5t时，两滑车滑轮中心间最小距离为（    ）mm。
A.900    
B.1000    
C.1200    
D.1400
正确答案：A
350.	线路作业中使用的滑车应有（    ），否则应采取封口措施。
A.制动装置    
B.防止脱钩的保险装置

C.保险装置    
D.润滑装置
正确答案：B
351.	线路作业中使用开门滑车时，应（   ），防止绳索自动跑出。
A.检查开门勾环    
B.打开开门勾环

C.将开门勾环锁死    
D.将开门勾环扣紧    
正确答案：D
352.	拴挂固定滑车的桩或锚，应按（    ）加以计算，使之埋设牢固可靠。
A.土质不同情况    
B.地形不同情况

C.布设不同情况    
D.桩或锚形式不同情况
正确答案：A
353.	施工机具应有（    ）存放，库房要经常保持干燥、通风。
A.指定库房  
C.专用库房  
C.统一库房  
D.临时库房
正确答案：B
354.	起重机具的预防性试验周期为（    ）。
A.半年    
B.一年    
C.两年    
D.三年
正确答案：B
355.	安全工器具宜存放在温度为（    ）℃、相对湿度为（    ）以下、干燥通风的安全工器具室内。
A.-15～+35；80％    
B.-25～+35；80％

C.-15～+30；60％    
D.-25～+30；60％
正确答案：A
356.	绝缘隔板和绝缘罩应存放在室内干燥、离地面 （    ）mm以上的架上或专用的柜内。
A.100    
B.150    
C.180    
D.200
正确答案：D
357.	绝缘隔板和绝缘罩只允许在（    ）kV及以下电压的电气设备上使用，并应有足够的绝缘和机械强度。
A.10    
B.35    
C.110    
D.220
正确答案：B
358.	用于10kV电压等级时，绝缘隔板的厚度不应小于 （    ）mm。
A.2    
B.3    
C.4    
D.5
正确答案：B
359.	用于35kV电压等级时，绝缘隔板的厚度不应小于 （    ）mm。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：B
360.	安全带：保险带、绳使用长度在（    ）m以,上的应加缓冲器。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：A
361.	安全带：腰带和保险带、绳应有足够的机械强度，材质应有耐磨性，卡环（钩）应具有（    ），操作应灵活。
A.保险装置  
B.足够强度  
C.防锈性能    
D.足够厚度
正确答案：A
362.	安全工器具经试验合格后，应在不妨碍（    ）的部位粘贴合格证。
A.绝缘性能且醒目    
B.机械性能且醒目

C.绝缘性能且不磨损    
D.机械性能且不磨损
正确答案：A
363.	电容型验电器、绝缘杆的工频耐压试验周期为（    ）。
A.三个月    
B.半年    
C.一年    
D.两年
正确答案：C 
364.	绝缘手套、绝缘靴的工频耐压试验周期为（    ）。
A.三个月    
B.一年    
C.一年半    
D.两年
正确答案：C
365.	工作前应详细核对电缆标志牌的（    ）与工作票所填写的相符，安全措施正确可靠后，方可开始工作。
A.名称    
B.编号    
C.走向    
D.型号
正确答案：A
366.	若进入变、配电站、发电厂进行电力电缆工作，都应经（    ）许可。
A.运维人员    
B.调控人员

C.单位主管领导    
D.工作负责人
正确答案：A
367.	填用电力电缆第一种工作票的工作应经（    ）许可。
A.运维人员  
B.调控人员  
C.工区领导  
D.工作负责人
正确答案：B
368.	填用电力电缆第二种工作票的工作（    ）许可。
A.可不经调控人员    
B.需经调控人员

C.必须经变电运维人员    
D.必须经运维负责人
正确答案：A
369.	电缆直埋敷设施工前应先查清（    ），再开挖足够数量的样洞和样沟，摸清地下管线分布情况，以确定电缆敷设位置及确保不损坏运行电缆和其他地下管线。
A.图纸    
B.电缆运行记录

C.历史资料    
D.电缆出厂资料
正确答案：A
370.	电力电缆掘路施工应具备相应的（    ）方案，做好防止交通事故的安全措施。
A.施工计划  
B.交通组织  
C.设备运输  
D.人员疏散
正确答案：B
371.	电力电缆沟（槽）开挖深度达到（    ）m及以上时，应采取措施防止土层塌方。
A.1.0    
B.1.2    
C.1.5    
D.1.8
正确答案：C
372.	电力电缆沟槽开挖时，挖到电缆保护板后，应由 （    ）在场指导，方可继续进行。
A.工区领导    
B.工作负责人

C.有经验的人员    
D.运维人员
正确答案：C
373.	移动电缆接头一般应停电进行。如必须带电移动，应先调查该电缆的历史记录，由有经验的施工人员，在（    ）下，平正移动。
A.专人统一指挥    
B.专人监护

C.监护            
D.作业人员的指挥
正确答案：A
374.	在开断电缆以前，应与电缆走向图图纸核对相符，并使用专用仪器（如感应法）确切证实电缆无电后，用（    ）钉入电缆芯后，方可工作。
A.带绝缘柄的铁钎    
B.接地的铁钎

C.接地的带绝缘柄的铁钎  
D.接地的带手柄的铁钎
正确答案：C
375.	使用远控电缆割开断电缆时，刀头应（    ），周边其他施工人员应临时撤离，远控操作人员应与刀头保持足够的安全距离，防止弧光和跨步电压伤人。
A.可靠绝缘    
B.可靠接地

C.装设护套    
D.垂直向下
正确答案：B
376.	开启电缆井井盖、电缆沟盖板及电缆隧道人孔盖后，应（    ），并有人看守。
A.设置标准路栏围起

B.悬挂“从此进出!”标示牌

C.悬挂“止步，高压危险!”标示牌

D.放置“在此工作!”标示牌
正确答案：A
377.	进入电缆井、电缆隧道前，应先用吹风机排除浊气，再用（   ）检查井内或隧道内的易燃易爆及有毒气体的含量是否超标，并做好记录。
A.气体检测仪    
B.仪表

C.小动物    
D.明火
正确答案：A
378.	在10kV跌落式熔断器上桩头有电的情况下，如必须进行工作，则应采用专用绝缘罩隔离，在下桩头加装接地线。作业人员站在低位，伸手不准超过熔断器（    ），并设专人监护。
A.上桩头    
B.中间位置  
C.下桩头    
D.横担位置
正确答案：C
379.	在10kV跌落式熔断器与10kV电缆头之间，宜加装（    ）装置，使工作时能与跌落式熔断器上桩头有电部分保持安全距离。
A.过渡连接    
B.连接

C.绝缘    
D.灭弧
正确答案：A
380.	使用携带型火炉或喷灯时，火焰与带电部分的距离：电压在10kV及以下者，不准小于（    ）m；电压在10kV以上者，不准小于（    ）m。
A.1.5； 2.5    
B.1.5；3    
C.2；2.5    
D.2；3
正确答案：B
381.	电力电缆试验要拆除接地线时，应征得（    ）的许可（根据调控人员指令装设的接地线，应征得调控人员的许可），方可进行。
A.工作许可人    
B.工作负责人

C.工作票签发人    
D.试验小组负责人
正确答案：A
382.	电缆耐压试验前，加压端应做好安全措施，防止人员误入试验场所，另一端应（    ）。如另一端是上杆的或是锯断电缆处，应派人看守。
A.设置围栏

B.挂上警告标示牌

C.设置围栏并挂上警告标示牌

D.派人看守
正确答案：C 
383.	电缆耐压试验前，应先对设备（    ）。
A.短路接地   
B.充分放电   
C.接试验引线   
D.验电
正确答案：B
384.	电缆耐压试验过程中，更换试验引线时，应先对设备（    ）。作业人员应戴好绝缘手套。
A.短路    
B.充分放电   
C.接地    
D.验电
正确答案：B
385.	电缆耐压试验分相进行时，另两相电缆应（    ）。
A.短路    
B.开路    
C.接地    
D.充分放电
正确答案：C
386.	电缆试验结束，应对被试电缆进行（    ），并在被试电缆上加装临时接地线，待电缆尾线接通后才可拆除。
A.短路    
B.开路    
C.接地    
D.充分放电
正确答案：D
387.	所有升降口、大小孔洞、楼梯和平台的临时遮栏应由上、下两道横杆及栏杆柱组成。上杆离地高度为（    ）mm，下杆离地高度为（    ）mm。
A.1050～1200；500～600  
B.1150～1300；500～600

C.1050～1200；700～800  
D.1150～1300；700～800
正确答案：A
388.	所有升降口，大小孔洞、楼梯和平台，应装设不低于（    ）mm高的栏杆和不低于（    ）mm高的护板。
A.1050；100        
B.1000；100

C.1050；90         
D.1000；90
正确答案：A
389.	电缆线路，在进入电缆工井、控制柜、开关柜等处的电缆孔洞，应用（    ）严密封闭。
A.防火材料    
B.绝缘材料

C.防潮材料    
D.密封材料
正确答案：A
390.	特种设备[锅炉、压力容器（含气瓶）、压力管道、电梯、起重机械、场（厂）内专用机动车辆]，在使用前应经（    ）。检验合格，取得合格证并制订安全使用规定和定期检验维护制度。
A.本单位安监部门        
B.设备运维管理单位

C.特种设备检验检测机构  
D.设备生产厂家
正确答案：C
391.	特种设备在投入使用前或者投入使用后（    ）日内，使用单位应当向直辖市或者设有区的市级特种设备安全监督管理部门登记。
A.7    
B.15    
C.30    
D.60
正确答案：C
392.	在户外变电站和高压室内搬动梯子、管子等长物，应（    ），并与带电部分保持足够的安全距离。
A.两人放倒搬运    
B.两人搬运

C.两人搬运    
D.两人肩扛
正确答案：A
393.	在变、配电站（开关站）的带电区域内或邻近带电线路处，禁止使用（    ）。
A.绝缘梯子    
B.毛竹梯子

C.木质梯子    
D.金属梯子
正确答案：D
394.	所有电气设备的（    ）均应有良好的接地装置。使用中不准将接地装置拆除或对其进行任何工作。
A.金属外壳    
B.绝缘部分

C.电机部分    
D.导电部分
正确答案：A
395.	工作场所的照明，应该保证足够的（    ），夜间作业应有充足的照明。
A.功率           
B.亮度

C.照明时间    
D.数量
正确答案：B
396.	砂轮应进行定期检查。砂轮应无裂纹及其他不良情况。砂轮应装有用（    ）制成的防护罩，其强度应保证当砂轮碎裂时挡住碎块。防护罩至少要把砂轮的上半部罩住。
A.坚硬的木板    
B.钢板

C.铝塑板材      
D.环氧玻璃钢
正确答案：B
397.	应经常调节砂轮防护罩的可调护板，使可调护板和砂轮间的距离不大于（    ）mm。
A.1.3    
B.1.4    
C.1.5    
D.1.6
正确答案：D
398.	应随时调节工件托架以补偿砂轮的磨损，使工件托架和砂轮间的距离不大于（    ）mm。
A.1    
B.2    
C.3    
D.4
正确答案：B    
399.	使用砂轮研磨时，应（    ）或装设防护玻璃。
A.戴眼镜    
B.戴防护眼镜

C.戴口罩    
D.戴面罩
正确答案：B
400.	无齿锯应符合砂轮工作的各项规定。使用时操作人员应站在锯片的（    ），锯片应缓慢地靠近被锯物件，不准用力过猛。
A.侧面    
B.正面    
C.前面    
D.后面
正确答案：A
401.	电气工具和用具应由专人保管，每（    ）应由电气试验单位进行定期检查。
A.3个月    
B.6个月    
C.9个月    
D.一年
正确答案：B
402.	使用金属外壳的电气工具时应戴（    ）。
A.帆布手套  
B.线手套  
C.绝缘手套  
D.皮手套
正确答案：C
403.	电动的工具、机具应（    ）良好。
A.接地或接零    
B.接地或绝缘

C.接零或绝缘    
D.接线
正确答案：A
404.	移动式电动机械和手持电动工具的单相电源线应使用（    ）芯软橡胶电缆。
A.二    
B.三    
C.四    
D.五
正确答案：B
405.	移动式电动机械和手持电动工具的三相电源线在三相四线制系统中应使用（    ）芯软橡胶电缆。
A.二    
D.三    
C.四    
D.五
正确答案：C    
406.	移动式电动机械和手持电动工具的三相电源线在三相五线制系统中宜使用（    ）芯软橡胶电缆。
A.三    
B.四    
C.五    
D.六
正确答案：C
407.	长期停用或新领用的电动工具应用（    ）V的绝缘电阻表测量其绝缘电阻，如带电部件与外壳之间的绝缘电阻值达不到（    ）MΩ，应进行维修处理。
A.1000；2  
B.500；3    
C.1000；3  
D.500；2
正确答案：D
408.	电动工具的电气部分经维修后，应进行绝缘电阻测量及绝缘耐压试验，试验电压参见GB 3787-2006《手持式电动工具的管理、使用、检查和维修安全技术规程》中的相关规定，试验时间为（    ）min
A.1    
B.1.5    
C.2    
D.3
正确答案：A
409.	在潮湿或含有酸类的场地上以及在金属容器内应使用（    ）V及以下电动工具。
A.12    
B.24    
C.36    
D.60
正确答案：B
410.	在潮湿或含有酸类的场地上以及在金属容器内也可使用带绝缘外壳的工具，并装设额定动作电流不大于（    ） mA、一般型（无延时）的剩余电流动作保护器（漏电保护器），且应设专人不间断地监护。
A.8    
B.10    
C.12    
D.14
正确答案：B
411.	潜水泵工作时，泵的周围（    ）m以内水面禁止有人进入。
A.30    
B.35    
C.40    
D.45
正确答案：A 
412.	不准在带有压力（液体压力或气体压力）的设备上或带电的设备上进行焊接。在特殊情况下需在带压和带电的设备上进行焊接时，应采取安全措施，并经（    ）批准。
A.工作负责人    
B.工作许可人

C.本单位    
D.部门主管生产领导
正确答案：C
413.	在重点防火部位和存放易燃易爆物品的场所附近及存有易燃物品的容器上使用电、气焊时，应严格执行动火工作的有关规定，按有关规定填用（    ），备有必要的消防器材。
A.电力线路第一种工作票

B.动火工作票

C.电力线路第二种工作票

D.带电作业工作票
正确答案：B
414.	在风力超过（    ）级及下雨雪时，不可露天进行焊接或切割工作。如必须进行时，应采取防风、防雨雪的措施。
A.4    
B.5    
C.6    
D.7
正确答案：B 
415.	电焊机的外壳应可靠接地，接地电阻不准大于（    ）Ω。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：B    
416.	氧气瓶内的压力降到（    ）MPa不准再使用。
A.0.2    
B.0.3    
C.0.4    
D.0.5
正确答案：A
417.	用过的气瓶上应写明（    ）。
A.“用过”    
B.“空瓶”    
C.“已用”    
D.“用完”
正确答案：B
418.	使用中的氧气瓶和乙炔气瓶应垂直固定放置，氧气瓶和乙炔气瓶的距离不准小于（    ）m。
A.3    
B.4    
C.5    
D.6
正确答案：C
419.	氧气瓶和乙炔气瓶的放置地点不准靠近热源，应距明火（    ）m以外。
A.5    
B.8    
C.9    
D.10
正确答案：D
420.	用计算机生成或打印的动火工作票应使用统一的票面格式，由（    ）审核无误，手工或电子签名后方可执行。
A.技术负责人    
B.安监人员

C.工作票签发人    
D.运维部门负责人 
正确答案：C
421.	动火工作票一般至少一式三份，一份由工作负责人收执、一份由（    ）收执、一份保存在安监部门或动火部门。
A.运维许可人    
B.动火执行人

C.消防监护人    
D.技术负责人
正确答案：B
422.	动火工作票经批准后，由（    ）送交运维许可人。
A.动火执行人    
B.工作票签发人

C.工作负责人    
D.工区消防人员
正确答案：C
423.	线路一级动火工作票的有效期为（    ）h，线路二级动火工作票的有效期为（    ）h。动火作业超过有效期限，应重新办理动火工作票。
A.36；72    
B.24；72    
C.36；120    
D.24；120
正确答案：D
424.	动火作业中，尽可能地把动火（    ）压缩到最低限度。
A.时间和范围    
B.时间和人员

C.人员和范围    
D.时间、范围和人员
正确答案：A
425.	一级动火工作的过程中，应每隔（    ）h测定一次现场可燃气体、易燃液体的可燃蒸汽含量是否合格，当发现不合格或异常升高时应立即停止动火，在未查明原因或排除险情前不准动火。
A.2～4    
B.2～5    
C.3～5    
D.4～5
正确答案：A
426.	动火执行人、监护人同时离开作业现场，间断时间超过（    ）min，继续动火前，动火执行人、监护人应重新确认安全条件。
A.30    
B.25    
C.20    
D.15
正确答案：A
427.	一级动火作业，间断时间超过（    ）h，继续动火前，应重新测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸汽含量，合格后方可重新动火。
A.1.5    
B.2.0    
C.2.5    
D.3.0
正确答案：B     
428.	动火工作终结后，工作负责人、动火执行人的动火工作票应交给（    ），签发人将其中的一份交工区。
A.消防监扩人    
B.动火工作票签发人

C.动火工作负责人    
D.动火执行人
正确答案：B
429.	动火工作票至少应保存（    ）。
A.6个月    
B.1年    
C.18个月    
D.2年
正确答案：B
430.	紧急救护时，发现伤员意识不清、瞳孔扩大无反应、呼吸、心跳停止时，应立即在现场就地抢救，用（    ）支持呼吸和循环，对脑、心重要脏器供氧。
A.心脏按压法    
B.口对口呼吸法

C.口对鼻呼吸法    
D.心肺复苏法
正确答案：D
431.	触电急救时，在医务人员（    ）前，不得放弃现场抢救，更不能只根据没有呼吸或脉搏的表现，擅自判定伤员死亡，放弃抢救。
A.未到达    
B.未接替救治

C.作出死亡诊断    
D.判断呼吸或脉搏表现
正确答案：B
432.	触电急救应分秒必争，一经明确心跳、呼吸停止的，立即就地迅速用（    ）进行抢救，并坚持不断地进行，同时及早与医疗急救中心（医疗部门）联系，争取医务人员接替救治。
A.心脏按压法    
B.口对口呼吸法

C.口对鼻呼吸法    
D.心肺复苏法
正确答案：D
433.	触电急救脱离电源，就是要把触电者接触的那一部分带电设备的（    ）断路器（开关）、隔离开关（刀闸）或其他断路设备断开；或设法将触电者与带电设备脱离开。
A.有关    
B.所有    
C.高压   
D.低压
正确答案：B
434.	触电伤员脱离电源后，判断伤员有无意识应在（    ）s以内完成。
A.5    
B.10    
C.30    
D.60
正确答案：B
435.	触电伤员脱离电源后，正确的抢救体位是（    ）。
A.左侧卧位    
B.右侧卧位

C.仰卧位    
D.俯卧位
正确答案：C
436.	触电急救，当采用胸外心脏按压法进行急救时，伤员应仰卧于（    ）上。
A.柔软床垫    
B.硬板床或地

C.担架    
D.弹簧床
正确答案：B
437.	触电急救，胸外心脏按压频率应保持在（  ）次/min。
A.60    
B.80    
C.100    
D.120
正确答案：C
438.	进行心肺复苏法时，如有担架搬运伤员，应该持续做心肺复苏，中断时间不超过（    ）s。
A.5    
B.10    
C.30    
D.60
正确答案：A
439.	被电击伤并经过心肺复苏抢救成功的电击伤员，都应让其充分休息，并在医务人员指导下进行不少于（    ）h的心脏监护。
A.12    
B.24    
C.36    
D.48
正确答案：D
440.	烧伤急救时，强酸或碱灼伤应迅速脱去被溅染衣物，现场立即用大量清水彻底冲洗，要彻底，然后用适当的药物给予中和；冲洗时间不少于（    ）min。
A.5    
B.10    
C.15    
D.20
正确答案：B
441.	犬咬伤后应立即用浓肥皂水或清水冲洗伤口至少（    ）min，同时用挤压法自上而下将残留伤口内唾液挤出，然后再用碘酒涂搽伤口。
A.5    
B.10    
C.15    
D.20
正确答案：C
[type end]

[type:1]
1.	本规程适用于在运用中的（    ）电气设备上及相关场所工作的所有人员，其他单位和相关人员参照执行。
A.发电

B.输电

C.变电（包括特高压、高压直流）

D.配电和用户
正确答案：ABCD
2.	设备双重名称即设备（    ）。
A.名称     
B.状态    
C.称号    
D.编号
正确答案：AD
3.	电力线路是指在系统两点间用于（    ）的导线、绝缘材料和附件组成的设施。
A.输电    
B.变电    
C.配电    
D.发电
正确答案：AC
4.	为加强电力生产现场管理，规范各类工作人员的行为，保证（    ）安全，依据国家有关法律、法规，结合电力生产的实际，制定本规程。
A.人身    
B.电网    
C.设备    
D.设施
正确答案：ABC
5.	各类作业人员应被告知其作业现场和工作岗位存在的（    ）。
A.危险因素    
B.反事故措施

C.防范措施    
D.事故紧急处理措施
正确答案：ACD
6.	作业人员应具备必要的（    ），且按工作性质，熟悉本规程的相关部分，并经考试合格。
A.电气知识    
B.理论知识

C.业务技能    
D.实践经验
正确答案：AC
7.	各类作业人员应接受相应的（    ），经考试合格上岗。
A.安全生产教育    
B.安全警示教育

C.岗位技能培训    
D.岗位职责培训
正确答案：AC
8.	新参加电气工作的人员、（    ），应经过安全知识教育后，方可到现场参加指定的工作，并且不准单独工作。
A.实习人员

B.临时参加劳动的人员（管理人员、非全日制用工等）

C.外来人员

D.配合工作人员
正确答案：AB
9.	参与公司系统所承担电气工作的外单位或外来工作人员工作前，设备运维管理单位应告知（    ）。
A.作业方法    
B.现场电气没备接线情况

C.危险点    
D.安全注意事项
正确答案：BCD
10.	各类作业人员在发现直接危及人身、电网和设备安全的紧急情况时有权（    ），并立即报告。
A.	停止作业

B.	结束工作

C.	立即离开作业现场

D.	在采取可能的紧急措施后撤离作业场所
正确答案：AD
11.	各类作业人员有权拒绝（    ）。
A.违章指挥    
B.强令冒险作业

C.危险作业    
D.有害工作
正确答案：AB
12.	在试验和推广（    ）的同时，应制定相应的安全措施，经本单位批准后执行。
A.新技术  
B.新工艺    
C.新设备  
D.新材料
正确答案：ABCD
13.	进行电力线路施工作业、（    ）认为有必要现场勘察的检修作业，施工、检修单位均应根据工作任务组织现场勘察，并填写现场勘察记录。
A.工作票签发人    
B.主管生产领导

C.工作许可人    
D.工作负责人
正确答案：AD
14.	根据现场勘察结果，对危险性、复杂性和困难程度较大的作业项目，应编制（    ），经本单位批准后执行。
A.组织措施    
B.技术措施

C.现场措施    
D.安全措施
正确答案：ABD
15.	现场勘察应查看现场施工（检修）作业（    ）及其他危险点等。
A.需要停电的范围    
B.保留的带电部位

C.作业现场的条件    
D.作业现场的环境
正确答案：ABCD
16.	填用第一种工作票的工作为（    ）、在直流线路停电时的工作、在直流接地极线路或接地极上的工作。
A.	在停电的线路或同杆（塔）架设多回线路中的部分停电线路上的工作

B.	在停电的配电设备上的工作

C.	在运行线路杆塔上的上作

D.	高压电力电缆需要停电的工作
正确答案：ABD
17.	按口头或电话命令执行的工作为（    ）。
A.	测量接地电阻

B.	修剪树枝

C.	杆塔底部和基础等地面检查、消缺工作

D.	涂写杆塔号、安装标示牌等，工作地点在杆塔最下层导线以下，并能够保持表4妄全距离的工作
正确答案：ABCD
18.	工作票一份交工作负责人，一份留存（    ）处。工作票应提前交给工作负责人。
A.工作票签发人    
B.工作许可人

C.工作班成员    
D.专责监护人
正确答案：AB
19.	工作票由（    ）签发。
A.	设备运维管理单位

B.	专业检修单位

C.	承包工程的基建单位

D.	经设备运维管理单位审核合格且经批准的检修及基建单位
正确答案：AD
20.	电力线路第一种工作票，每张只能用于（    ）。
A.	一条线路

B.	同一个电气连接部位的几条供电线路

C.	同时停送电的几条线路

D.	同（联）杆塔架设且同时停送电的几条线路
正确答案：ABD
21.	电力线路第二种工作票，对（    ）工作，可在数条线路上共用一张工作票。
A.同一班组    
B.同一电压等级

C.同类型    
D.相同安全措施
正确答案：BC
22.	带电作业工作票，对（    ）且依次进行的带电作业，可在数条线路上共用一张工作票。
A.同一电压等级    
B.同类型

C.相同安全措施    
D.同一工作项目
正确答案：ABC
23.	持线路或电缆工作票进入变电站或发电厂升压站进行架空线路、电缆等工作，应增填工作票份数，由变电站或发电厂工作许可人许可，并留存。上述单位的（    ）名单应事先送有关运维管理单位备案。
A.工作票签发人   
B.工作负责人

C.工作班成员    
D.专责监护人
正确答案：AB
24.	工作票签发人应由熟悉（    ），并具有相关工作经验的生产领导人、技术人员或经本单位批准的人员担任。
A.人员技术水平    
B.设备情况

C.工作方法    
D.本规程
正确答案：ABD
25.	工作许可人应由（    ），并经工区（车间）批准的人员担任。
A.	有一定工作经验

B.	熟悉本规程

C.	熟悉工作范围内的设备情况

D.	熟悉工作范围内的工作流程
正确答案：ABC
26.	工作负责人（监护人）应由（    ），并经工区（车间）批准的人员担任。
A.	有一定工作经验

B.	熟悉本规程

C.	熟悉工作范围内的设备情况

D.	熟悉工作班成员的工作能力
正确答案：ABCD
27.	专责监护人应是（    ）的人员。
A.具有相关工作经验    
B.熟悉人员工作能力

C.熟悉设备情况    
D.熟悉本规程
正确答案：ACD
28.	工作票签发人安全责任包括（    ）。
A.	确认工作必要性和安全性

B.	确认工作票上所填安全措施是否正确完备

C.	确认所派工作负责人和工作班人员是否适当和充足

D.	确认线路停、送电和许可工作的命令是否正确
正确答案：ABC
29.	工作负责人工作前，应对工作班成员进行（    ）交底和危险点告知，并确认毒个工作班成员都已签名。
A.工作任务    
B.安全措施

C.技术措施    
D.组织措施
正确答案：ABC
30.	工作前，专责监护人应对被监护人员交待监护范围内的（    ）。
A.安全措施    
B.技术措施

C.危险点    
D.安全注意事项
正确答案：ACD
31.	工作班成员应（    ）。
A.	熟悉工作内容、工作流程

B.	掌握安全措施

C.	明确工作中的危险点

D.	在工作票上履行交底签名确认手续
正确答案：ABCD
32.	线路停电检修，工作许可人应在线路可能受电的各方面[含（    ）、用户线路和配合停电的线路]都已停电，并挂好操作接地线后，方能发出许可工作的命令。
A.变电站    
B.发电厂

C.环网线路    
D.分支线路
正确答案：ABCD
33.	值班调控人员或运维人员在向工作负责人发出许可工作的命令前，应将（    ）和工作任务做好记录。
A.工作班组名称    
B.工作班组数目

C.工作负责人姓名    
D.工作地点
正确答案：ABCD
34.	许可开始工作的命令，应通知工作负责人。其方法可采用（    ）。
A.口头命令    
B.当面通知

C.电话下达    
D.派人送达
正确答案：BCD
35.	（    ）应始终在工作现场。
A.工作票签发人    
B.工作负责人

C.专责监护人    
D.工作许可人
正确答案：BC
36.	工作许可手续完成后，工作负责人、专责监护人应向工作班成员交待（    ）、进行危险点告知，并履行确认手续，装完工作接地线后，工作班方可开始工作。
A.现场安全措施    
B.工作内容

C.人员分工    
D.带电部位
正确答案：ABCD
37.	工作票签发人或工作负责人对有（    ）的工作，  应增设专责监护人和确定被监护的人员。
A.触电危险    
B.多小组进行

C.施工复杂容易发生事故  
D.高坠危险
正确答案：AC
38.	在工作中遇雷、雨、大风或其他任何情况威胁到作业人员的安全时，（    ）可根据情况，临时停止工作。
A.工作负责人    
B.工作许可人

C.专责监护人    
D.工作票签发人
正确答案：AC
39.	白天工作间断时，如果工作班须暂时离开工作地点，则应采取安全措施和派人看守，不让人、畜接近（    ）等。
A.	挖好的基坑

B.	未竖立稳固的杆塔

C.	负载的起重和牵引机械装置

D.	施工车辆
正确答案：ABC
40.	完工后，工作负责人（色括小组负责人）应检查线路检修地段的状况，确认在（    ）没有遗留的个人保安线、工具、材科等，查明全部作业人员确由杆塔上撤下后，再命令拆除工作地段所挂的接地线。
A.杆塔上    
B.导线上

C.绝缘子串上    
D.其他辅助设备上
正确答案：ABCD
41.	工作终结后，工作负责人应及时报告工作许可人，报告方法包括（    ）。
A.当面报告    
B.发送短信

C.派人传达    
D.用电话报告并经复诵无误
正确答案：AD
42.	工作许可人在接到所有工作负责人（包括用户）的完工报告，并确认（    ）后，方可下令拆除安全措施，向线路恢复送电。
A.	所有作业人员已由线路上撤离

B.	接地线已经全部拆除

C.	与记录核对无误并做好记录

D.	全部工作已经完毕
正确答案：ABCD
43.	进行线路停电作业前，应断开（    ）、配电站（所）（包括用户设备）等线路断路器（开关）和隔离开关（刀闸）。
A.发电厂    
B.变电站    
C.换流站    
D.开闭所
正确答案：ABCD
44.	进行线路停电作业前，应断开危及线路停电作业，且不能采取相应安全措施的（    ）线路（包括用户线路）的断路器（开关）、隔离开关（刀闸）和熔断器。
A.分支    
B.交叉跨越

C.平行    
D.同杆架设
正确答案：BCD
45.	直流线路和330kV及以上的交流线路，可使用合格的绝缘棒或专用的绝缘绳验电。验电时，绝缘棒或绝缘绳的金属部分应逐渐接近导线，根据有无（    ）来判断线路是否确无电压。
A.变形    
B.放电声    
C.烧熔    
D.火花
正确答案：BD
46.	对无法进行直接验电的设备和雨雪天气时的户外设备，可以进行间接验电。即通过设备的（    ）及各种遥测、遥信等信号的变化来判断。
A.机械指示位置    
B.电气指示

C.带电显示装置    
D.仪表
正确答案：ABCD
47.	装、拆接地线导体端均应使用（    ）。
A.绝缘棒    
B.绳索

C.专用的绝缘绳    
D.抛掷方法
正确答案：AC
48.	对于土壤电阻率较高地区，如岩石、瓦砾、沙土等，采用临时接地体时，应采取增加接地体（    ）或埋地深度等措施改善接地电阻。
A.根数    
B.长度

C.截面积    
D.周围土壤湿度
正确答案：ABC
49.	工作地段如有（    ）线路，为防止停电检修线路上感应电压伤人，在需要接触或接近导线工作时，应使用个人保安线。
A.邻近    
B.平行

C.交叉跨越    
D.同杆塔架设
正确答案：ABCD
50.	在一经合闸即可送电到工作地点的断路器（开关）、隔离开关（刀闸）及跌落式熔断器的操作处，均应悬挂（    ）或（    ）的标示牌。
A.“止步，高压危险!”

B.“禁止合闸，有人工作!”

C.“禁止攀登，高压危险!”

D.“禁止合闸，线路有人工作!”
正确答案：BD
51.	在（    ）施工时，工作场所周围应装设遮栏（围栏），并在相应部位装设标示牌。
A.城区    
B.人口密集区地段

C.交通道口   
D.通行道路上
正确答案：ABCD
52.	在（    ）巡线时应由两人进行。
A.电缆隧道    
B.郊区

C.偏僻山区    
D.夜间
正确答案：ACD
53.	地震、台风、洪水、泥石流等灾害发生后，如需要对线路、设备进行巡视时，应（    ）。
A.	制订必要的安全措施

B.	得到设备运维管理单位批准

C.	至少两人一组

D.	巡视人员应与派出部门之间保持通信联络
正确答案：ABCD
54.	（    ）等灾害发生时，禁止巡视灾害现场。
A.地震    
B.台风    
C.洪水    
D.泥石流
正确答案：ABCD
55.	雨雪、大风天气或事故巡线，巡视人员应穿（    ）。
A.导电鞋  
B.雨靴    
C.绝缘鞋  
D.绝缘靴
正确答案：CD
56.	汛期、暑天、雪天等恶劣天气和山区巡线应配备必要的（    ）；夜间巡线应携带足够的照明工具。
A.防护用具    
B.拍摄器材

C.自救器具    
D.药品
正确答案：ACD
57.	关于线路巡视，以下叙述正确的是（    ）。
A.	夜间巡线应沿线路外侧进行

B.	大风时，巡线应沿线路上风侧前进，以免万一触及断落的导线

C.	特殊巡视应注意选择路线，防止洪水、塌方、恶劣天气等对人的伤害

D.	巡线时禁止泅渡
正确答案：ABCD
58.	电气设备操作后的位置检查应以设备实际位置为准，无法看到实际位置时，应通过间接方法，如（    ）及各种遥测、遥信等信号的变化来判断。
A.设备机械指示位置    
B.电气指示

C.带电显示装置    
D.仪表
正确答案：ABCD
59.	测量人员应（    ）。
A.熟悉仪表的性能    
B.熟悉使用方法

C.熟悉正确接线方式    
D.掌握测量的安全措施
正确答案：ABCD
60.	带电线路导线的垂直距离（导线弛度、交叉跨越距离），禁止使用（    ）等非绝缘工具进行测量。
A.皮尺    
B.普通绳索

C.线尺    
D.测量仪
正确答案：ABC
61.	在线路带电情况下，砍剪靠近线路的树木时，工作负责人应在工作开始前，向全体人员说明：电力线路有电，（    ）应与导线保持表4的安全距离。
A.人员    
B.绝缘工具

C.树木    
D.绳索
正确答案：ACD
62.	关于砍剪树木工作，下列叙述正确的有（    ）。
A.	砍剪树木时，应防止马蜂等昆虫或动物伤人

B.	上树时，不应攀抓脆弱和枯死的树枝，并使用安全带

C.	安全带不准系在待砍剪树枝的断口附近或以上

D.	不应攀登已经锯过或砍过的未断树木
正确答案：ABCD
63.	在带电杆塔上进行（    ）、清除杆塔上异物等工作，作业人员活动范围及其所携带的工具、材料等，与带电导线最小距离不得小于表3的规定。
A.测量    
B.防腐    
C.巡视检查    
D.紧杆塔螺栓
正确答案：ABCD
64.	停电检修的线路如在另一回线路的上面，而又必须在该线路不停电情况下进行放松或架设导、地线以及更换绝缘子等工作时，要有防止导、地线（    ）的后备保护措施。
A.脱落    
B.损伤    
C.断股    
D.滑跑
正确答案：AD
65.	在330kV及以上电压等级的线路杆塔上及变电站构架上作业，应采取防静电感应措施，例如穿戴相应电压等级的全套屏蔽服，包括（    ）、鞋等，或静电感应防护服和导电鞋等。
A.帽    
B.上衣    
C.裤子    
D.手套
正确答案：ABCD
66.	在（    ）、垃圾堆或有腐质物等附近挖坑时，应设监护人。
A.下水道    
B.煤气管线    
C.居民区    
D.潮湿地
正确答案：ABD
67.	在居民区及交通道路附近开挖的基坑，应（    ）。
A.设坑盖或可靠遮栏    
B.加挂警告标志牌    
C.设专人看守    
D.夜间挂红灯
正确答案：ABD
68.	遇有（    ）或导地线、拉线松动的杆塔，应先培土加固，打好临时拉线或支好架杆后，再行登杆。
A.冰冻    
B.冲刷    
C.起土    
D.上拔
正确答案：BCD
69.	攀登杆塔作业前，应先检查（    ）是否牢固。新立杆塔在杆基未完全牢固或做好临时拉线前，禁止攀登。
A.根部    
B.基础    
C.接地装置  
D.拉线
正确答案：ABD
70.	登杆塔前，应先检查登高工具、设施，如脚扣、（    ）和脚钉、爬梯、防坠装置等是否完整牢靠。
A.安全帽    
B.升降板    
C.安全带    
D.梯子
正确答案：BCD
71.	作业人员攀登杆塔、杆塔上转位及杆塔上作业时，手扶的构件应牢固，不准失去安全保护，并防止安全带（    ）。
A.从杆顶脱出    
B.摩擦    
C.受力    
D.被锋利物损坏
正确答案：AD
72.	立、撒杆应设专人统一指挥。开工前，应交待施工方法（    ），作业人员应明确分工、密切配合、服从指挥。
A.工作时间    
B.安全组织    
C.技术措施    
D.指挥信号
正确答案：BCD
73.	利用已有杆塔立、撤杆，应先检查（    ），必要时增设临时拉线或其他补强措施。
A.杆塔根部    
B.拉线的强度    
C.杆塔的强度    
D.工作环境
正确答案：ABC
74.	使用吊车撤杆时，应先检查有无（    ）并试拔。
A.卡盘    
B.杂物    
C.障碍物    
D.底盘
正确答案：AC
75.	使用倒落式抱杆立、撤杆时，（    ）、尾绳应在一条直线上。
A.主牵引绳    
B.机动绞磨    
C.杆塔中心    
D.抱杆顶
正确答案：ACD
76.	整体立、撤杆塔前应进行全面检查，各受力、连接部位全部合格方可起吊立、撤杆塔过程中，（    ）禁止有人。
A.吊车周围    
B.吊件垂直下方    
C.受力钢丝绳的外角侧    
D.受力钢丝绳的内角侧
正确答案：BD
77.	杆塔分解组立时，塔片就位应（    ）。
A.先低侧    
B.先高侧    
C.后低侧    
D.后高侧
正确答案：AD
78.	杆塔分解组立，双面吊装时，抱杆两侧的（    ）及摇臂的变幅角度应基本一致。
A.荷重    
B.下降速度  
C.提升速度    
D.变幅角度
正确答案：AC
79.	调整杆塔（    ）转向时，应根据需要设置临时拉线及其调节范围，并应有专人统一指挥。
A.倾斜    
B.弯曲  
C.拉线受力不均    
D.迈步
正确答案：ABCD
80.	交叉跨越各种线路、铁路、公路、河流等放、撤线时，应先取得主管部门同意，做好安全措施，如（    ）等。
A.搭好可靠的跨越架    
B.封航    
C.封路    
D.在路口设专人持信号旗看守
正确答案：ABCD
81.	放线、紧线时，应检查接线管或接线头以及过（    ）等处有无卡住现象。
A.滑轮    
B.横担    
C.树枝    
D.房屋
正确答案：ABCD
82.	放线、紧线前，应检查导线有无障碍物挂住，导线与牵引绳的连接应可靠，线盘架应（    ）。
A.稳固可靠    
B.转动灵活  
C.随意摆放    
D.制动可靠
正确答案：ABD
83.	紧线、撤线前，应检查（    ）。
A.金具    
B.拉线    
C.桩锚    
D.杆塔
正确答案：BCD
84.	（    ）过后应对跨越架进行检查，确认合格后方可使用。
A.强风    
B.暴雨    
C.大雾    
D.雷电
正确答案：AB
85.	在邻近或跨越带电线路采取张力放线时，（    ）、被跨越电力线路两侧的放线滑车应接地。
A.牵引机    
D.张力机本体  
C.牵引绳    
D.导地线滑车
正确答案：ABCD
86.	在坝顶、（    ）、吊桥以及其他危险的边沿进行工作，临空一面应装设安全网或防护栏杆，否则，作业人员应使用安全带。
A.陡坡    
B.屋顶    
C.悬崖    
D.杆塔
正确答案：ABCD
87.	安全带禁止系挂在移动或不牢固的物件上，如隔离开关（刀闸）支持绝缘子、（    ）等。
A.瓷横担    
B.线路支柱绝缘子  
C.避雷器支柱绝缘子    
D.未经固定的转动横担
正确答案：ABCD
88.	（    ）宜设置作业人员上下杆塔和杆塔上水平移动的防坠安全保护装置。
A.20m以上杆塔    
B.30m以上杆塔    
C.220kV及以上线路杆塔  
D.钢管杆塔
正确答案：BCD
89.	高处作业时，较大的工具应用绳拴在牢固的构件上，工件、边角余料应（    ），不准随便乱放。
A.放置在牢靠的地方    
B.用铁丝扣牢    
C.有防止坠落的措施    
D.随身携带
正确答案：ABC
90.	禁止使用制动装置（    ）的起重机械。
A.电控    
B.失灵    
C.内置    
D.不灵敏
正确答案：BD
91.	起吊、牵引过程中，（    ）吊臂和起吊物的下面，禁止有人逗留和通过。
A.受力钢丝绳的周围    
B.上下方    
C.转向车外角侧    
D.转向滑车内角侧
正确答案：ABD
92.	各式起重机应该根据需要安设（    ）、联锁开关等安全装置。
A.过卷扬限制器    
B.过负荷限制器    
C.起重臂俯仰限制器    
D.行程限制器
正确答案：ABCD
93.	各式起重机的（    ）、旋转机构都应装设制动器，其中起升和变幅机构的制动器应是常闭式的。
A.起升    
B.变幅    
C.运行    
D.支腿
正确答案：ABC
94.	带电作业应在良好天气下进行。如遇雷电（听见雷声、看见闪电）、（    ）、雾等，禁止进行带电作业。
A.雪    
B.雹    
C.冻    
D.雨
正确答案：ABD
95.	带电作业不准使用（    ）等非绝缘绳索。
A.白棕绳    
B.棉纱绳    
C.蚕丝绳    
D.钢丝绳
正确答案：ABD
96.	在市区或人口稠密的地区进行带电作业时，工作现场应（    ）。
A.设置围栏    
B.装设报警装置    
C.专人监护    
D.禁止非工作人员入内
正确答案：ACD
97.	带电断、接空载线路时，应确认线路的另一端断路器（开关）和隔离开关（刀闸）确已断开，接入线路侧的（    ）确已退出运行后，方可进行。禁止带负荷断、接引线。
A.电流互感器    
B.电压互感器    
C.变压器    
D.阻波器
正确答案：BC
98.	带电短接设备中，用分流线带电短接断路器（开关）、隔离开关（刀闸）、跌落式熔断器等载流设备，应遵守（    ），分流线应支撑好，以防摆动造成接地或短路等规定。
A.短接前一定要核对相位      

B.组装分流线的导线处应清除氧北层，且线夹接触应牢固可靠  

C.35kV及以下设备使用的绝缘分流线的绝缘水平应符合表15的规定    

D.断路器（开关）应处于合闸位置，并取下跳闸回路熔断器，锁死跳闸机构后，方可短接
正确答案：ABCD
99.	在使用带电清扫机械进行清扫前，应确认（    ）。 
A.清扫机械工况（电机及控制部分、软轴及传动部分等）完好

B.绝缘部件无变形、脏污和损伤 

C.毛刷转向正确 

D.清扫机械已可靠接地
正确答案：ABCD
100.	高架绝缘斗臂车的工作位置应选择适当，支撑应稳固可靠，并有防倾覆措施。使用前应在预定位置空斗试操作一次，确认（    ）、伸缩系统工作正常、操作灵活，制动装置可靠。
A.动力系统    
B.液压传动   
C.回转    
D.升降
正确答案：BCD
101.	高架绝缘斗臂车操作人员应服从工作负责人的指挥，作业时应注意（    ）及（    ）。
A.周围环境    
B.液压油量

C.支腿情况    
D.操作速度
正确答案：AD
102.	带电作业使用保护间隙时，应遵守下列哪些规定。（    ）
A.悬挂保护间隙前，应与调控人员联系停用重合闸或直流线路再启动功能

B.悬挂保护间隙应先将其与接地网可靠接地，再将保护间隙挂在导线上，并使其接触良好。拆除的程序与其相反

C.保护间隙应挂在相邻杆塔的导线上，悬挂后，应派专人看守，在有人、畜通过的地区，还应增设围栏

D.装、拆保护间隙的人员应穿全套屏蔽服
正确答案：ABCD
103.	带电作业工具房应配备（    ），辐射均匀的加热器，足够的工具摆放架、吊架和灭火器等。
A.湿度计

B.温度计

C.抽湿机（数量以满足要求为准）

D.静电消除器
正确答案：ABC
104.	带电作业工具应（    ），并建立试验、检修、使用记录。
A.统一编号    
B.专人保管  
C.登记造册    
D.随车保存
正确答案：ABC
105.	带电作业工具在运输过程中，带电绝缘工具应装在（    ）内，以防受潮和损伤。
A.专用工具袋    
B.专用工具箱

C.专用工具车    
D.一般工程车
正确答案：ABC
106.	进入作业现场应将使用的带电作业工具放置在防潮的.（    ）上，防止绝缘工具在使用中脏污和受潮。
A.帆布    
B.斗臂车身上

C.地      
D.绝缘垫
正确答案：AD
107.	下列关于10kV带电作业绝缘斗臂车工频耐压试验说法正确的是（    ）。
A.作业斗内斗预防性试验，试验电压45kV，试验时间lmin

B.绝缘上臂（主臂）预防性试验，试验长度为0.4m，试验电压45kV，试验时间lmin

C.作业斗内斗预防性试验，试验电压100kV，试验时间lmin

D.绝缘下臂（套筒）预防性试验，试验电压45kV，试验时间lmin
正确答案：ABD
108.	禁止使用（    ）等不合格的施工机具和安全工器具。
A.损坏    
B.变形    
C.有故障    
D.检修试验后
正确答案：ABC
109.	施工机具的各种监测仪表以及（    ）等安全装置应齐全、完好。
A.制动器    
B.限位器    
C.安全阀    
D.闭锁机构
正确答案：ABCD
110.	  （    ）的机具，应按DL/T875的规定进行试验，经鉴定合格后方可使用。
A.自制                   
B.改装

C.主要部件更换或检修后   
D.长期未使用
正确答案：ABC
111.	卷扬机作业前应进行检查和试车，确认卷扬机设置稳固，防护设施、（    ）、导向滑轮、索具等合格后方可使用。
A.电气绝缘    
B.离合器

C.制动装置    
D.保险棘轮
正确答案：ABCD
112.	使用绞磨作业时禁止（    ），不准跨越行走中的钢丝绳，不准在各导向滑轮的内侧逗留或通过。
A.向滑轮上套钢丝绳

B.在卷筒附近用手扶运行中的钢丝绳

C.在滑轮附近用手扶运行中的钢丝绳

D.在卷筒后留钢丝绳
正确答案：ABC
113.	抱杆的基础应（    ）。
A.平整坚实  
B.浮土垫牢  
C.不积水    
D.定期排水
正确答案：AC
114.	抱杆的（    ）和回转部分等，应每年对其变形、腐蚀、铆、焊或螺栓连接进行一次全面检查。每次使用前，也应进行检查。
A.金属结构    
B.连接板

C.抱杆头部    
D.滑车组
正确答案：ABC
115.	双钩紧线器应经常润滑保养。（    ）等禁止使用。
A.换向爪失灵    
B.螺杆无保险螺丝

C.表面裂纹    
D.表面变形
正确答案：ABCD
116.	卡线器有（    ）等缺陷时应予报废。
A.裂纹    
B.弯曲

C.转轴不灵活    
D.钳口斜纹磨平
正确答案：ABCD
117.	链条葫芦使用前应检查（    ）是否良好。
A.吊钩    
D.链条    
C.转动装置  
D.刹车装置
正确答案：ABCD
118.	钢丝绳出现下列哪些情况之一者应予报废（    ）。
A.钢丝绳在一个节距中有表17中的断丝根数者

B.钢丝绳的钢丝磨损或腐蚀达到钢丝绳实际直径比其公称直径减少7％或更多者，或钢丝绳受过严重退火或局部电弧烧伤者

C.绳芯损坏或绳股挤出；笼状畸形、严重扭结或弯折

D.钢丝绳压扁变形及表面起毛刺严重者，或钢丝绳断丝数量不多，但断丝增加很快者
正确答案：ABCD
119.	高空作业车（包括绝缘型高空作业车、车载垂直升降机）应按GB/T9465的规定进行（    ）。
A.试验    
B.维护    
C.保养    
D.驾驶
正确答案：ABC
120.	纤维绳有霉烂、腐蚀、损伤者不准用于起重作业，纤维绳出现（    ）者禁止使用.
A.松股    
B.散股    
C.严重磨损  
D.断股
正确答案：ABCD
121.	施工机具应定期进行（    ）。施工机具的转动和传动部分应保持其润滑。
A.检查    
B.维护    
C.清洁    
D.保养
正确答案：ABD
122.	施工机具的保管、检查和试验规定，其中正确的是（    ）。
A.应有专用库房存放，库房要经常保持干燥、通风

B.应定期进行检查、维护、保养。施工机具的转动和传动部分应保持其润滑

C.对不合格或应报废的机具应及时清理，不准与合格的混放

D.起重机具的检查、试验要求应满足附录N的规定
正确答案：ABCD
123.	绝缘工具在储存、运输时不准与（    ）和化学药品接触，并要防止阳光直射或雨淋。
A.酸    
B.碱    
C.金属    
D.油类
正确答案：ABD
124.	安全工器具使用前的外观检查应包括绝缘部分有无（    ），固定连接部分有无松动、锈蚀、断裂等现象。
A.裂纹    
B.老化

C.绝缘层脱落    
D.严重伤痕
正确答案：ABCD
125.	携带型接地线使用前应检查是否完好，如发现（    ）等均不准使用。
A.绞线松股    
B.断股

C.护套严重破损    
D.夹具断裂松动
正确答案：ABCD
126.	安全帽使用前，应检查帽壳、（    ）等附件完好无损。使用时，应将下颏带系好，防止工作中前倾后仰或其他原因造成滑落。
A.帽衬    
B.帽箍    
C.顶衬    
D.下颏带
正确答案：ABCD
127.	各类安全工器具应经过（    ），并做好记录.
A.国家规定的型式试验    
B.出厂试验

C.机械试验    
D.使用中的周期性试验
正确答案：ABD
128.	电力电缆设备的标志牌要与（    ）的名称一致。
A.电网系统图    
B.电缆拓扑图

C.电缆资料    
D.电缆走向图
正确答案：ABD
129.	 在下水道、煤气管线、潮湿地、垃圾堆或有腐质物等附近挖沟（槽），在挖深超过2m的沟（槽）内工作时，应采取安全措施，如（    ）等。
A.戴防毒面具    
B.向坑中送风

C.持续检测    
D.设警示牌
正确答案：ABC
130.	挖掘出的电缆或接头盒，如下面需要挖空时，应采取（    ）等悬吊保护措施。
A.电缆悬吊应每1~1.5m吊一道

B.接头盒悬吊应平放，不准使接头盒受到拉力

C.若电缆接头无保护盒，则应在该接头下垫上加宽加长木板，方可悬吊

D.电缆悬吊时，不准用铁丝或钢丝等
正确答案：ABCD
131.	电缆隧道应有充足的照明，并有（    ）的措施。
A.防火    
B.防窒息    
C.防水    
D.通风
正确答案：ACD
132.	在10kV跌落式熔断器上桩头有电的情况下，未采取安全措施前，不准在熔断器下桩头（    ）。
A.新装电缆尾线    
B.调换电缆尾线

C.吊装电缆终端头    
D.搭接电缆终端头
正确答案：ABCD
133.	使用携带型火炉或喷灯时，不准在（    ）附近以及在电缆夹层、隧道、沟洞内对火炉或喷灯加油及点火。
A.带电导线

B.带电设备

C.变压器、油断路器（开关）

D.施工车辆
正确答案：ABC
134.	在带电设备周围禁止使用（    ）和线尺（夹有金属丝者）进行测量工作。
A.钢卷尺    
B.绝缘绳

C.皮卷尺    
D.绝缘杆
正确答案：AC
135.	手持电动工器具如有（    ）、插头插座裂开或有损于安全的机械损伤等故障时，应立即进行修理，在未修复前，不准继续使用。
A.铭牌脱落    
B.绝缘损坏

C.电源线护套破裂    
D.保护线脱落
正确答案：BCD
136.	使用工具前应进行检查，机具应按其出厂说明书和铭牌的规定使用，不准使用（    ）的机具。
A.已变形    
B.已破损    
C.有故障    
D.有脏污
正确答案：ABC
137.	大锤和手锤的锤头应完整，其表面应光滑微凸，不准有（    ）及裂纹等情形。
A.歪斜    
B.缺口    
C.凹入    
D.锈蚀
正确答案：ABC
138.	以下关于电气工具和用具的使用，正确的做法是（    ）。
A.使用前应检查电线是否完好，有无接地线

B.不合格的电气工具和用具禁止使用

C.使用时应按有关规定接好剩余电流动作保护器（漏电保护器）和接地线

D.每8个月应由电气试验单位进行定期检查
正确答案：ABC
139.	在潮湿或含有酸类的场地上以及在金属容器内使用电气工具，以下叙述正确的是（    ）。
A.使用36V及以下电动工具

B.剩余电流动作保护器（漏电保护器）、电源连接器和控制箱等应放在容器外面

C.应设专人不间断地监护

D.电动工具的开关应设在监护人伸手可及的地方
正确答案：BCD
140.	在防火重点部位或场所以及禁止明火区动火作业，应填用动火工作票，其方式有（    ）。
A.填用线路一级动火工作票

B.填用线路二级动火工作票

C.填用电力线路第一种工作票

D.填用电力线路第二种工作票
正确答案：AB
141.	本规程所指动火作业，是指直接或间接产生明火的作业，包括熔化焊接、（    ）、打磨、锤击、破碎、切削等。
A.切割    
B.喷枪    
C.喷灯    
D.钻孔
正确答案：ABCD
142.	关于线路一级动火工作票的签发、审批，下列说法正确的是（    ）。
A.由申请动火的工区动火工作票签发人签发

B.工区安监负责人、消防管理负责人审核

C.公司安监负责人、消防管理负责人审核

D.工区分管生产的领导或技术负责人（总工程师）批准
正确答案：ABD
143.	关于线路二级动火工作票的签发、审批，下列说法正确的是（    ）。
A.由申请动火的工区动火工作票签发人签发

B.公司安监人员、消防人员审核

C.工区安监人员、消防人员审核

D.动火工区分管生产的领导或技术负责人（总工程师）批准
正确答案：ACD
144.	动火工作票各级审批人员和签发人的安全责任有（    ）。
A.工作的必要性

B.工作的安全性

C.工作票上所填安全措施是否正确完备

D.向工作负责人现场交待运维所做的安全措施是否完善
正确答案：ABC
145.	动火工作票中的动火工作负责人的安全责任包括：正确安全地组织动火工作；负责检修应做的安全措施并使其完善；始终监督现场动火工作；（    ）。
A.向有关人员布置动火工作，交待防火安全措施和进行安全教育

B.委派专人监督现场动火工作

C.负责办理动火工作票开工和终结

D.动火工作间断、终结时检查现场有无残留火种
正确答案：ACD
146.	动火工作票中的运维许可人的安全责任有（    ）。
A.工作票所列安全措施是否正确完备，是否符合现场条件

B.动火设备与运行设备是否确已隔绝

C.始终监督现场动火工作

D.向工作负责人现场交待运维所做的安全措施
正确答案：ABD
147.	动火工作票中的消防监护人的安全责任包括：负责动火现场配备必要的、足够的消防设施；测定或指定专人测定动火部位（现场）可燃气体、易燃液体的可燃蒸汽含量是否合格；（    ）。
A.负责检查现场消防安全措施的完善和正确

B.始终监视现场动火作业的动态，发现失火及时扑救

C.动火工作终结时检查现场有无残留火种

D.动火工作间断、终结时检查现场有无残留火种
正确答案：ABD
148.	动火工作票中的动火执行人的安全责任有（    ）。
A.动火前应收到经审核批准且允许动火的动火工作票

B.按本工种规定的防火安全要求做好安全措施

C.全面了解动火工作任务和要求，并在规定的范围内执行动火

D.动火工作间断、终结时清理现场并检查有无残留火种
正确答案：ABCD
149.	下列情况禁止动火：压力容器或管道未泄压前，（    ）。
A.遇有火险异常情况未查明原因和消除前

B.存放易燃易爆物品的容器未清洗干净前或未进行有效置换前

C.风力达5级以上的露天作业

D.喷漆现场
正确答案：ABCD 
150.	一级动火在首次动火时，各级审批人和动火工作票签发人均应到现场（    ），确无问题后方可动火。
A.检查防火安全措施是否正确完备

B.测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸汽含量是否合格

C.作业人员都已就绪

D.在监护下做明火试验
正确答案：ABD
151.	一级动火时，（    ）应始终在现场监护。
A.工区分管生产的领导

B.技术负责人（总工程师）

C.动火工作许可人

D.消防（专职）人员
正确答案：ABD
152.	动火工作完毕后，（    ）和运维许可人应检查现场有无残留火种，是否清洁等。确认无问题后，在动火工作票上填明动火工作结束时间，经四方签名后（若动火工作与运维无关，则三方签名即可），盖上“已终结”印章，动火工作方告终结。
A.动火工作票签发人    
B.动火执行人

C.消防监护人    
D.动火工作负责人
正确答案：BCD
153.	脱离电源后，触电伤员如意识丧失，应在开放气道后10s内用（    ）的方法判定伤员有无呼吸。
A.叫    
B.看    
C.听    
D.试
正确答案：BCD
154.	心肺复苏术操作是否正确，主要靠平时严格训练，掌握正确的方法。而在急救中判断复苏是否有效，可以根据（    ）、出现自主呼吸几方面综合考虑。
A.瞳孔    
B.面色（口唇）

C.颈动脉搏动    
D.神志
正确答案：ABCD
155.	骨折急救时，肢体骨折可用（    ）等将断骨上、下方两个关节固定，也可利用伤员身体进行固定，避免骨折部位移动，以减少疼痛，防止伤势恶化。
A.夹板    
B.木棍

C.废纸板    
D.竹竿
正确答案：ABD
[type end]

[type:2]
1.	事故紧急抢修工作，指电气设备发生故障被迫紧急停止运行，需按计划恢复的抢修和排除故障的工作。
正确答案：B
2.	新参加电气工作的人员、实习人员和临时参加劳动的人员（管理人员、非全日制用工等），应经过安全知识教育后，方可到现场单独工作。
正确答案：B
3.	事故紧急抢修只能填用事故紧急抢修单。
正确答案：B
4.	工作票应用黑色或蓝色的钢（水）笔或圆珠笔填写与签发，一式两份，内容应正确，填写应清楚，不得任意涂改。
正确答案：A
5.	一张工作票中，工作票签发人和工作许可人不得兼任工作负责人。
正确答案：A
6.	工作票只能由工作负责人填写。
正确答案：B
7.	承发包工程采取“双签发”时，工作票签发人的职责全部由设备运堆单位承担。
正确答案：B
8.	一个工作负责人不能同时持有多张工作票。
正确答案：B
9.	第一、第二种工作票的延期可以办理多次。
正确答案：B
10.	带电作业工作票不准延期。
正确答案：A
11.	用户变、配电站的工作许可人应是具有一定经验的高压电气工作人员。
正确答案：B
12.	工作负责人应纽织执行工作票所列安全措施。
正确答案：A
13.	工作许可人确认由其负责的安全措施正确实施。
正确答案：A
14.	电话下达许可开始工作的命令时，工作许可人及工作负责人应记录清楚明确，并复诵核对无误。
正确答案：A
15.	禁止约时停、送电。
正确答案：A
16.	专责监护人不准兼做其他工作。
正确答案：A
17.	专责监护人临时离开工作现场时，应通知工作负责人停止工作，待专责监护人回来后方可恢复工作。
正确答案：B
18.	白天工作间断可直接恢复工作。
正确答案：B
19.	如果经调度允许的连续停电、夜间不送电的线路，工作地点的接地线可以不拆除，只要接地线安装位置未变动，次日恢复工作不雷派人检查。
正确答案：B
20.	工作终结后，若有其他单位配合停电线路，还应及时通知指定的配合停电设备运雄管理单位联系人。
正确答案：A
21.	进行线路停电作业前，应断开可能反送电的低压电源的断路器（开关）、隔离开关（刀闸）和熔断器。
正确答案：A
22.	停电时，不能直接在地面操作的断路器（开关）、隔离开关（刀闸）应加锁。
正确答案：B
23.	停电时，可直接在地面操作的断路器（开关）、隔离开关（刀闸）的操动机构（操作机构）上应加锁。
正确答案：A
24.	线路验电时应戴绝缘手套。
正确答案：A
25.	验电前，应先按验电器的自检按钮，发出声光信号，即可确认验电器良好。
正确答案：B
26.	间接验电信号变化检查中若发现其他任何信号有异常，均应停止操作，查明原因。若进行遥控操作，可采用上述的间接方法或其他可靠的方法进行间接验电。
正确答案：A
27.	对同杆塔架设的多层电力线路进行验电时，作业人员可以穿越已验电的10（20）kV线路及未采取绝缘措施的低压带电线路对上层线路进行验电。
正确答案：B
28.	装、拆接地线可独自进行。
正确答案：B
29.	线路经验明确无电压后，应立即装设接地线（直流线路两极接地线分别直接接地）。
正确答案：B
30.	接地线应使用专用的线夹固定在导体上，可以用缠绕的方法进行接地或短路。
正确答案：B
31.	装设接地线时，应先接导线端，后接接地端，接地线应接触良好、连接应可靠。拆接地线的顺序与此相反。
正确答案：B
32.	杆塔与接地线连接部分应清除油漆，接触良好。
正确答案：A
33.	在同塔架设多回线路杆塔的停电线路上装设的接地线，应采取措施防止接地线摆动，并满足表3安全距离的规定。
正确答案：A
34.	电缆及电容器接地前应逐相充分放电，星形接线电容器的中性点应接地，串联电容器及与整组电容器脱离的电容器应逐个多次放电，装在绝缘支架上的电容器外壳也应放电。
正确答案：A
35.	个人保安线装设时，应先接导线端，后接接地端，且接触良好，连接可靠。拆个人保安线的顺序与此相反。
正确答案：B
36.	禁止用个人保安线代替接地线。
正确答案：A
37.	在杆塔或横担接地通道良好的条件下，个人保安线接地端允许接在杆塔或横担上。
正确答案：A
38.	高压配电设备做耐压试验时，工作人员在征得工作负责人同意后可移动或拆除围栏和标示牌。
正确答案：B
39.	巡线工作应由有电力线路工作经验的人员担任。单独巡线人员应考试合格并经工区批准。
正确答案：A
40.	单人巡线时，可以攀登电杆和铁塔。
正确答案：B
41.	汛期、暑天、雪天等恶劣天气巡线，必要时可由一人进行。
正确答案：B
42.	正常巡视应穿绝缘鞋。
正确答案：A
43.	事故巡线应始终认为线路带电。即使明知该线路已停电，亦应认为线路随时有恢复送电的可能。
正确答案：A
44.	巡视检查配电设备时，经领导批准可以越过遮栏或围墙。
正确答案：B
45.	进出配电设备室（箱）应随手关门，巡视完毕应上锁。单人进行配电设备巡视时，允许打开配电设备柜门、箱盖。
正确答案：B
46.	倒闸操作人员应根据上级领导（班站长）的操作指令（口头、电话或传真、电子邮件）填写或打印例闸操作票。
正确答案：B
47.	倒闸操作指令应清楚明确，受令人应将指令内容向发令人复诵，核对无误。发令人发布指令的全过程（包括对方复诵指令）和听取指令的报告时，都要录音并做好记录。
正确答案：A
48.	事故紧急处理和拉合断路器（开关）的单一操作必须使用操作票。
正确答案：B
49.	倒闸操作前、后，都应检查核对现场设备名称、编号和断路器（开关）、隔离开关（刀闸）的分、合位置。
正确答案：A
50.	倒闸操作前，应按操作票顺序在模拟图或接线图上预演后即可执行。
正确答案：B
51.	倒闸操作检查中若发现其他任何信号有异常，均应停止操作，查明原因。
正确答案：A
52.	倒闸操作应由两人进行，一人操作，一人监护，并认真执行唱票、复诵制。
正确答案：A
53.	倒闸操作发布指令和复诵指令都应严肃认真，使用规范操作术语，准确清晰，按操作票顺序逐项操作，每操作完一项，即做—个“√”记号。操作完毕，受令人应立即汇报发令人。
正确答案：B
54.	操作没有机械传动的断路器（开关）、隔离开关（刀闸）和跌落式熔断器，应使用合格的绝缘绳进行操作。
正确答案：B
55.	操作机械传动的断路器（开关）或隔离开关（刀闸）时，应戴线手套。
正确答案：B
56.	摘挂跌落式熔断器的熔断管时，应使用绝缘棒，并派专人监护。其他人员不准触及设备。
正确答案：A
57.	雷电时，在做好安全措施的情况下，可以进行倒闸操作和更换熔丝工作。
正确答案：B
58.	在发生人身触电事故时，可以不经过许可，即行断开有关设备的电源，但事后应立即报告调度控制中心（或设备运维管理单位）和上级部门。
正确答案：A
59.	作废的操作票，应注明“作废”字样，未执行的应注明“未执行”字样，已操作的应注明“已操作”字样。
正确答案：B
60.	操作票应事先连续编号，计算机生成的操作票应在正式出票后编号，操作票按编号顺序使用。
正确答案：B
61.	直接接触设备的电气测量工作，至少应由两人进行，一人操作，一人监护。夜间进行测量工作，应有足够的照明。
正确答案：A
62.	杆塔、配电变压器和避雷器的接地电阻测量工作，必须在线路和设备停电的情况下进行。
正确答案：B
63.	砍剪树木时，为防止树木（树枝）倒落在导线上，应设法用绳索将其拉向与导线相同的方向。
正确答案：B
64.	在±500kV带电线路杆塔上工作，作业人员及其所携带的工具、材料等与带电导线最小安全距离为9m。
正确答案：B
65.	运行中的高压直流输电系统的直流接地极线路和接地极应视为带电线路。
正确答案：A
66.	邻近带电的电力线路进行工作时，有可能接近带电导体至表4规定的安全距离以内时，作业的导、地线还应在工作地点接地。
正确答案：A
67.	在交叉档内松紧、降低或架设导、地线的工作，只有停电检修线路在带电线路下面时才可进行，应采取防止导、地线产生跳动或过牵引而与带电导线接近至表4规定的安全距离以内的措施。
正确答案：A
68.	同杆塔架设的多回线路中部分线路停电或直流线路中单极线路停电检修，在工作人员对带电导线最小距离小于表3规定的安全距离时，经工作负责人同意即可进行。
正确答案：B
69.	绑线要在下面绕成小盘再带上杆塔使用。可以在杆塔上卷绕或放开绑线。
正确答案：B
70.	在同杆塔架设的多回线路上放线或撤线、紧线时，应采取措施防止导线或架空地线由于摆(跳)动或其他原因而与带电导线接近至危险距离以内。
正确答案：A
71.	在同杆塔架设多回线路中部分线路停电工作，绞车等牵引工具应接地，放落和架设过程中的导线可不接地。
正确答案：B
72.	挖坑前，应与有关地下管道、电缆等地下设施的主管单位取得联系，明确地下设施的确切位置，做好防护措施。
正确答案：A
73.	组织外来人员施工挖坑时，应将技术措施交待清楚，并加强监护。
正确答案：B
74.	作业人员不准在坑内休息。
正确答案：A
75.	在土质松软处挖坑，应有防止塌方措施，如加挡板、撑木等。可以站在挡板、撑木上传递土石或放置传土工具。禁止由下部掏挖土层。
正确答案：B
76.	监护人应密切注意挖坑人员，防止煤气、硫化氢等有毒气体中毒及沼气等可燃气体爆炸。
正确答案：A
77.	打锤人应戴手套。
正确答案：B
78.	变压器台架的木杆打帮桩时，相邻两杆可以同时挖坑。
正确答案：B
79.	变压器台架的承力杆打帮桩挖坑时，应采取防止倒杆的措施。使用铁钎时，注意上方导线。
正确答案：A
80.	线路施工需要进行爆破作业应遵守《民用爆炸物品安全管理条例》等国家有关规定。
正确答案：A
81.	可以利用绳索、拉线上下杆塔或顺杆下滑。
正确答案：B
82.	攀登有覆冰、积雪的杆塔时，应采取防滑措施
正确答案：A
83.	安全带和后备保护绳应挂在杆塔同一牢固构件上，后备保护绳不准对接使用。
正确答案：B
84.	杆塔上作业应使用工具袋，较大的工具应摆放在牢固的构件上，不准随便乱放。上下传递物件应用绳索拴牢传递，禁止上下抛掷。
正确答案：B
85.	杆塔上下无法避免垂直交叉作业时，应做好防落物伤人的措施，作业时要相互照应，密切配合。
正确答案：A
86.	雷电时，可以在线路杆塔上作业。
正确答案：B
87.	在居民区和交通道路附近立、撤杆时，应具备相应的交通组织方案，并设警戒范围或警告标志，可不派人看守。
正确答案：B
88.	立、撒杆应使用合格的起重设备，禁止满载使用。
正确答案：B
89.	立杆及修整杆坑时，应有防止杆身倾斜、滚动的措施，如采用拉绳和叉杆控制等。
正确答案：A
90.	使用吊车立、撤杆时，吊重和吊车位置应选择适当，吊钩口应封好，并应有防止吊车下沉、倾斜的措施。起、落时应注意周围环境。
正确答案：A
91.	使用倒落式抱杆立、撤杆时，抱杆应受力均匀，两侧拉绳应拉好，不准左右倾斜。固定临时拉线时，可固定在有可能移动的物体上，或其他不牢固的物体上。
正确答案：B
92.	使用固定式抱杆立、撤杆，抱杆基础应平整坚实，缆风绳应分布合理、受力均匀。
正确答案：A
93.	杆塔分段吊装时，上下段连接牢固后，方可继续进行吊装工作。
正确答案：A
94.	分段分片吊装时，应将各主要受力材连接后，即可继续施工。
正确答案：B
95.	杆塔分解组立时，主材和侧面大斜材未全部连接牢固前，可以在吊件上作业。
正确答案：B
96.	在带电设备附近进行立撤杆工作，杆塔、拉线与临时拉线应与带电设备保持表19所列安全距离，且有防止立、撤杆过程中拉线跳动和杆塔倾斜接近带电导线的措施。
正确答案：A
97.	已经立起的杆塔，基础未完全夯实牢固和拉线杆塔在拉线未制作完成前，可以攀登。
正确答案：B
98.	杆塔施工中不宜用临时拉线过夜；需要过夜时，应对临时拉线采取加固措施。
正确答案：A
99.	检修杆塔不准随意拆除受力构件，如需要拆除时，应事先做好补强措施。
正确答案：A
100.	放线、紧线与撤线工作前均应检查放线、紧线与撤线工具及设备是否良好。
正确答案：A
101.	禁止用手直接拉、推导线。
正确答案：A
102.	拆除杆上导线前，应先检查杆顶，做好防止倒杆措施，在挖坑前应先绑好拉绳。
正确答案：B
103.	可以采用突然剪断导、地线的做法松线。
正确答案：B
104.	搭设跨越架可不设监护。
正确答案：B
105.	放线、撤线工作中使用的跨越架，应使用坚固、无伤、相对较直的木杆、竹竿、金属管等，且应具有能够承受跨越物重量的能力，否则可双杆合并或单杆加密使用。
正确答案：A
106.	各类交通道口的跨越架的拉线和路面上部封顶部分，应悬挂醒目的警告标志牌。
正确答案：A
107.	跨越架应经验收合格，每次使用前检查合格后方可使用。
正确答案：A
108.	借用已有线路做软跨放线时，使用的绳索应符合承重安全系数要求。
正确答案：A
109.	在交通道口使用软跨时，施工地段来车一侧应设立交通警示标志牌，控制绳索人员应注意交通安全。
正确答案：B
110.	在邻近或跨越带电线路采取张力放线时，操作人员站在干燥的绝缘垫上，可以与未站在绝缘垫上的人员接触。
正确答案：B
111.	雷雨天可以进行放线作业。
正确答案：B
112.	放线作业前应检查导线与牵引绳连接可靠牢固。
正确答案：A
113.	高处作业均应先搭设脚手架、使用高空作业车、升降平台或采取其他防止坠落措施，方可进行。
正确答案：A
114.	安全带和专作固定安全带的绳索在使用前应进行外观检查。
正确答案：A
115.	高处作业人员在作业过程中，应随时检查安全带是否拴牢。高处作业人员在转移作业位置时不准失去安全保护。
正确答案：A
116.	高处作业使用的脚手架不需验收即可使用。
正确答案：B
117.	上下脚手架应走坡道或梯子，作业人员不准沿脚手杆或栏杆等攀爬。
正确答案：A
118.	高处作业应一律使用工具袋。
正确答案：A
119.	在进行高处作业时，除有关人员外，不准他人在工作地点的下面通行或逗留，工作地点下面应有专人留守，防止落物伤人。
正确答案：B
120.	在进行高处作业时，如在格栅式的平台上工作，为了防止工具和器材掉落，应采取有效隔离措施，如铺设木板等。
正确答案：A
121.	高处作业区周围的孔洞、沟道等应设盖板、安全网或围栏有固定其位置的措施。同时，应设置安全标志，夜间还应设红灯示警。
正确答案：A
122.	低温或高温环境下进行高处作业，应采取保暖和防暑降温措施，作业时间不宜过长。
正确答案：A
123.	梯子应坚固完整，有防滑措施。梯子的支柱应能承受作业人员及所携带的工具、材料攀登时的总重量。
正确答案：A
124.	梯子不宜绑接使用。人字梯应有限制开度的措施。
正确答案：A
125.	人在梯子上时，在确保安全的前提下可以移动梯子。
正确答案：B
126.	使用软梯、挂梯作业或用梯头进行移动作业时，作业人员到达梯头上进行工作和梯头开始移动前，应将梯头的封口可靠封闭，否则应使用保护绳防止梯头脱钩。
正确答案：A
127.	脚手架的安装、拆除和使用，应执行《国家电网公司电力安全工作规定[火（水）电厂（动力部分）]》中的有关规定及国家相关规程规定。
正确答案：A
128.	利用高空作业车、带电作业车、叉车、高处作业平台等进行高处作业，高处作业平台应处于稳定状态，短距离移动车辆时，作业平台上允许载人。
正确答案：B
129.	起重设备经检验检测机构监督检验合格，并在特种设备安全监督管理部门登记。
正确答案：A
130.	起重设备的操作人员和指挥人员应经专业技术培训，并经有关安全规程考试合格、取得合格证后方可独立上岗作业，其合格证种类应与所操作（指挥）的起重机类型相符合
正确答案：B
131.	起重设备作业人员在作业中应严格执行起重设备的操作规程和有关的安全规库制度。
正确答案：A
132.	一切重大物件的起重、搬运工作应由有经验的专人负责，作业前应向参加工作的全体人员进行技术交底，使全体人员均熟悉起重搬运方案和安全措施。
正确答案：A
133.	起重搬运时只能由一人统一指挥，必要时可设置中间指挥人员帮助指挥。
正确答案：B
134.	雷雨天时，可进行野外起重作业。
正确答案：B
135.	移动式起重设备应安置平稳牢固，并设有制动装置即可。
正确答案：B
136.	起吊物件应绑扎牢固，若物件有棱角或特别光滑的部位时，在棱角和滑面与绳索（吊带）接触处应加以包垫。
正确答案：A
137.	起吊电杆等长物件应选择悬挂方便的吊点，并采取防止突然倾倒的措施。
正确答案：B
138.	更换绝缘子串和移动导线的作业，当采用单吊（拉）线装置时，应采取防止导线脱落时的后备保护措施。
正确答案：A
139.	吊物上不许站人，作业人员可利用吊钩来上升或下降。
正确答案：B
140.	在得到工作负责人的同意后，作业人员可登上起重机。
正确答案：B
141.	起吊重物稍一离地（或支持物），应再检查悬吊及捆绑，认为可靠后方准继续起吊。
正确答案：A
142.	禁止与工作无关人员在起重工作区域内行走或停留。
正确答案：A
143.	臂架式起重机应设有力矩限制器和幅度指示器。铁路起重机应安有夹轨钳。
正确答案：A
144.	人工搬运的过道应平坦畅通，如在夜间搬运，应有足够的照明。
正确答案：A
145.	人工搬运如需经过山地陡坡或凹凸不平之处，应预先制定运输方案，采取必要的安全措施。
正确答案：A
146.	装运电杆、变压器和线盘应绑扎牢固，并用绳索绞紧。水泥杆、线盘的周围应塞牢，防止滚动、移动伤人。
正确答案：A
147.	运载超长、超高或重大物件时，物件重心应与车厢承重中心基本一致，超长物件尾部应设标志。可以客货混装。
正确答案：B
148.	装卸电杆等笨重物件应采取措施，防止散堆伤人。
正确答案：A
149.	装卸电杆等笨重物件，分散卸车时，每卸一根之前，应防止其余杆件滚动；每卸完一处，应将车上其余的杆件堆放整齐后，方可继续运送。
正确答案：B
150.	多人抬杠，应同肩，步调一致，起放电杆时应相互呼应协调.重大物件需用肩扛运时应有足够的人员。雨、雪后抬运物件时应有防滑措施。
正确答案：B
151.	高压线路不停电时，工作负责人应向全体人员说明线路上有电，并加强监护。
正确答案：A
152.	在双电源和有自备电源的用户线路的高压系统接入点，应有明显断开点，以防止停电作业时用户设备反送电。
正确答案：A
153.	配电设备上工作，作业前检查双电源和有自备电源的用户已采取机械或电气联锁等防反送电的强制性技术措施。
正确答案：A
154.	环网柜、电缆分支箱等箱式设备宜设置验电、接地装置。
正确答案：A
155.	进行配电设备停电作业前，应断开可能送电到待检修设备、配电变压器各侧的所有线路（包括用户线路）断路器（开关）和熔断器，并验电后即可进行工作。
正确答案：B
156.	两台及以上配电变压器低压侧共用一个接地引下线时，其中任一台配电变压器停电检修，其他配电变压器无需停电。
正确答案：B
157.	配电设备验电时，应戴橡胶手套。
正确答案：B
158.	进行电容器停电工作时，应先断开电源，将电容器充分放电后即可进行工作。
正确答案：B
159.	倒闸操作过程中禁止解锁。如需解锁，应履行批准手续。解锁工具（钥匙）使用后应及时封存。
正确答案：A
160.	配电设备中使用的普通型电缆接头，需带电插拔的工作，应制定工作方案，经本单位批准后，方可执行。
正确答案：B
161.	可带电插拔的肘型电缆接头，不宜带负荷操作。
正确答案：A
162.	核相工作应逐相进行。
正确答案：A
163.	架空绝缘导线不应视为绝缘设备，作业人员不准直接接触或接近。架空绝缘线路与裸导线线路停电作业的安全要求相同。
正确答案：A
164.	在停电检修作业中，开断或接入绝缘导线前，应做好防感应电的安全措施。
正确答案：A
165.	电能表与电流互感器、电压互感器配合安装时，必须停电进行。
正确答案：B
166.	作业人员在接触运用中配电箱、电表箱前，应检查接地装置是否良好，并用验电笔确认其确无电压后，方可接触。
正确答案：A
167.	当发现配电箱、电表箱箱体带电时，应断开下一级电源，查明带电原因，并作相应处理。
正确答案：B
168.	装表接电工作中，带电接电时可不戴手套。
正确答案：B
169.	不填用工作票的低压电气工作可单人进行。
正确答案：A
170.	低压电气带电工作使用有绝缘柄的工具，其外裸的导电部位应采取绝缘措施，防止操作时相间或相对地短路。
正确答案：A
171.	低压电气带电工作应戴手套、护目镜，并保持对地绝缘。
正确答案：A
172.	低压电气带电工作，需使用锉刀、金属尺和带有金属物的毛刷、毛掸等工具时应做好相应的安全措施。
正确答案：B
173.	高、低压同杆架设，在低压带电线路上工作时，应先检查与高压线的距离，采取防止误碰带电高压设备的措施。在下层低压带电导线未采取绝缘措施或未停电时，可以穿越线路。
正确答案：B
174.	在带电的低压配电装置上工作时，应采取防止相间短路和单相接地的绝缘隔离措施。
正确答案：A
175.	低压带电作业上杆前，应先分清相、零线，选好工作位置。断开导线时，应先断开零线，后断开相线。
正确答案：B
176.	低压带电作业，人体不准同时接触两根线头。
正确答案：A
177.	在海拔1000m以上（750kV为海拔2000m以上）带电作业时，应根据作业区不同海拔高度，修正各类空气与固体绝缘的安全距离和长度、绝缘子片数等，并编制操作工艺方案和安全措施后即可执行。
正确答案：B
178.	带电作业工作票签发人和工作负责人、专责监护人应由具有丰富的工作经验、能胜任带电作业工作的人员担任。
正确答案：B
179.	带电作业应设专责监护人。监护人不准直接操作。简单的带电作业，监护人可以同时对两个作业点进行监护。复杂或高杆塔作业必要时应增设（塔上）监护人。
正确答案：B
180.	带电作业禁止约时停用或恢复重合闸及直流线路再启动功能。
正确答案：A
181.	带电作业结束后应及时向工作票签发人汇报。
正确答案：B
182.	带电作业需要停用重合闸或直流线路再启动功能的作业和带电断、接引线应由值班调控人员履行许可手续。
正确答案：A
183.	在带电作业过程中如设备突然停电，作业人员应视设备已经停电。
正确答案：B
184.	在带电作业过程中如设备突然停电，工作负责人应尽快与调控人员联系，值班调控人员与工作许可人取得联系后可以送电。
正确答案：B
185.	进行地电位带电作业，35kV及以下的带电设备、不能满足表5规定的最小安全距离时，应采取可靠的绝缘隔离措施。
正确答案：A
186.	非特殊需要，不应在跨越处下方或邻近有电力线路或其他弱电线路的档内进行带电架、拆线的工作。
正确答案：A
187.	如需在跨越处下方或邻近有电力线路或其他弱电线路的档内进行带电架、拆线的工作，则应制定可靠的操作工艺方案，即可进行。
正确答案：B
188.	35kV及以下电压等级的电力线路和电气设备上不准进行等电位带电作业。
正确答案：B
189.	禁止通过屏蔽服断、接接地电流、空载线路和耦合电容器的电容电流。
正确答案：A
190.	等电位作业人员沿绝缘子串进入强电场的作业，其组合间隙若不满足表9的规定，应加装绝缘隔离措施。
正确答案：B
191.	等电位作业人员沿绝缘子串进入强电场的作业，扣除人体短接的和零值的绝缘子片数后，良好绝缘子片数不准小于表7的规定。
正确答案：A
192.	750、1000kV等电位作业应使用电位转移棒进行电位转移。
正确答案：A
193.	在导、地线上悬挂梯子、飞车进行等电位作业前，应检查本档两端杆塔处导、地线的紧固情况。
正确答案：A
194.	沿导、地线上悬挂的软、硬梯或飞车进入强电场的作业，在瓷横担线路上禁止挂梯作业，在转动横担的线路上挂梯前应将横担固定。
正确答案：A
195.	等电位作业人员在作业中禁止用酒精、汽油等易燃品擦拭带电体及绝缘部分，防止起火。
正确答案：A
196.	带电断、接空载线路时，作业人员应戴墨镜，并应采取消弧措施。
正确答案：B
197.	在查明线路确无接地、绝缘良好、相位确定无误后，便可进行带电断、接引线。
正确答案：B
198.	带电接引线时未接通相的导线及带电断引线时已断开相的导线将因感应而带电。为防止电击，应采取措施后才能触及。
正确答案：A
199.	带电断、接引线时，禁止同时接触未接通的或已断开的导线两个断头，以防人体串入电路。
正确答案：A
200.	禁止用断、接空载线路的方法使两电源解列或并列。
正确答案：A
201.	带电断、接耦合电容器时，应将其接地刀闸合上、停用高频保护和信号回路。被断开的电容器应立即短接。
正确答案：B
202.	带电断、接空载线路，耦合电容器、避雷器、阻波器等设备引线时，应采取防止引流线摆动的措施。
正确答案：A
203.	阻波器被短接前，严防等电位作业人员人体短接阻波器。
正确答案：A
204.	带电清扫作业人员应站在下风侧位置作业，应戴口罩、护目镜。
正确答案：B
205.	作业时，作业人员的双手应始终握持绝缘杆保护环以上部位，并保持带电清扫有关绝缘部件的清洁和干燥。
正确答案：B
206.	高架绝缘斗臂车应经检验合格。斗臂车操作人员应熟悉带电作业的有关规定，并经专门培训后即可上岗。
正确答案：B
207.	高架绝缘斗臂车的工作位置应选择适当，支撑应稳固可靠，并有防倾覆措施。
正确答案：A 
208.	绝缘斗中的作业人员应正确使用安全带和绝缘工具。
正确答案：A
209.	高架绝缘斗臂车在工作过程中，高架绝缘斗臂车的发动机可以熄火。
正确答案：B
210.	直流线路不采用带电检测绝缘子的检测方法。
正确答案：A
211.	使用火花间隙检测器带电检测绝缘子，应在干燥天气进行。
正确答案：A
212.	使用火花间隙检测器带电检测绝缘子时，检测前，应对检测器进行检测，保证操作灵活，测量准确。
正确答案：A 
213.	进行直接接触20kV及以下电压等级带电设备的作业时，应穿着合格的绝缘防护用具（绝缘服或绝缘披肩、绝缘手套、绝缘鞋），使用的安全带、安全帽应有良好的绝缘性能，必要时戴护目镜。
正确答案：A
214.	进行配电设备的带电作业时，禁止同时拆除带电导线和地电位的绝缘隔离措施；禁止同时接触两个非连通的带电导体或带电导体与接地导体。
正确答案：A
215.	带电作业工具房门窗应密闭严实，地面、墙面及顶面应采用不起尘、阻燃材料制作。
正确答案：A
216.	带电作业工具应存放于通风良好，清洁干燥的专用工具房内。
正确答案：A 
217.	带电作业工具房通风结束后，应立即检查室内的相对湿度，并加以调控。
正确答案：A
218.	有缺陷的带电作业工具应及时修复，不合格的应予报废，禁止继续使用。
正确答案：A
219.	高架绝缘斗臂车应存放在干燥通风的车库内，其绝缘部分应有防尘措施。
正确答案：B
220.	带电作业工具应绝缘良好、连结牢固、转动灵活，并按厂家使用说明书、现场操作规程正确使用。
正确答案：A
221.	带电作业工具使用前应根据工作负荷校核机械强度，并满足规定的安全系数。
正确答案：A
222.	带电作业工具在运输过程中，发现绝缘工具受潮或表面损伤、脏污时，应及时处理后即可使用。
正确答案：B
223.	操作绝缘工具时应戴清洁、干燥的手套。
正确答案：A 
224.	带电作业绝缘工具电气预防性试验的试品应分段进行。
正确答案：B
225.	施工机具和安全工器具入库、出库、使用后应进行检查。
正确答案：B 
226.	施工机具应按出厂说明书和铭牌的规定使用，紧急情况下允许短时间超负荷使用。
正确答案：B
227.	使用绞磨作业，在必要时宜搭设防护工作棚，操作位置应有良好的视野。
正确答案：A
228.	起重机械的操作和维护应遵守GB6067的规定。
正确答案：A
229.	钢绞线可以进入卷筒。导向滑车应对正卷筒中心。
正确答案：B
230.	绞磨受力时，可以用松尾绳的方法卸荷。
正确答案：B
231.	人力推磨时，推磨人员应同时用力。绞磨受力时人员需要时可以通知其他人员后离开磨杠，防止飞磨伤人。作业完毕应取出磨杠。
正确答案：B
232.	用绞磨和卷扬机吊起的重物必须在空中短时间停留时，应用人力留住。
正确答案：B
233.	选用抱杆应经过计算或负荷校核。
正确答案：A
234.	在土质疏松的地方，抱杆脚应用浮土垫牢。
正确答案：B
235.	地锚埋设后应进行详细检查，试吊时应指定专人看守。
正确答案：A
236.	卡线器的舰格、材质应与线材的规格、材质相匹配。
正确答案：A
237.	放线架应支撑在坚实的地面上，松软地面应采取加固措施。放线轴与导线伸展方向平行。
正确答案：B
238.	地锚的分布和埋设深度应根据其作用和现场的土质设置。
正确答案：A
239.	弯曲和变形严重的钢质地锚可以减负荷使用。
正确答案：B
240.	两台及两台以上链条葫芦起吊同一重物时，链条葫芦的允许起重量的总和大于重物的重量即可。
正确答案：B
241.	链条葫芦的起重链不得打扭，可以拆成单股使用。
正确答案：B
242.	链条葫芦不得超负荷使用，起重能力在5t以下的允许2人拉链，不得随意增加人数猛拉。操作链条葫芦时，人员不准站在链条葫芦的正下方。
正确答案：B
243.	使用链条葫芦吊起的重物如需在空中停留较长时间，应将手拉链拴在起重链上即可。
正确答案：B
244.	链条葫芦在使用中如发生卡链情况，应将重物垫好后方可进行检修。
正确答案：A
245.	允许用链条葫芦长时间悬吊重物。
正确答案：B
246.	钢丝绳应按出厂技术数据使用。无技术数据时，应进行单丝破断力试验。
正确答案：A
247.	钢丝绳应定期浸油。
正确答案：A
248.	钢丝绳端部用绳卡固定连接时，绳卡压板应在钢丝绳不受力的一边，不准正反交叉设置。
正确答案：B
249.	新插接的钢丝绳套应做150％允许负荷的抽样试验。
正确答案：B
250.	钢丝绳接头可以通过滑轮及卷筒。
正确答案：B
251.	合成纤维吊装带应按出厂数据使用，无数据时禁止使用。
正确答案：A
252.	合成纤维吊装带使用中无法避免与尖锐棱角接触时，可不加装必要的护套。
正确答案：B
253.	吊装带按照标签给予的定值选用时，可不考虑承重方式。
正确答案：B
254.	合成纤维吊装带发现外部护套破损显露出内芯时，应降低标准使用。
正确答案：B
255.	作业时，起重机应置于平坦、坚实的地面上，机身倾斜度不准超过制造厂的规定。
正确答案：A
256.	流动式起重机不准在暗沟、地下管线等上面作业；不能避免时，允许短时间超过暗沟、地下管线允许的承载力，但应采取防护措施。
正确答案：B
257.	起重机长期或频繁的靠近架空线路或其他带电体作业时，应设专人监护。
正确答案：B
258.	汽车起重机行驶时，车上操作室禁止坐人。
正确答案：A
259.	汽车起重机及轮胎式起重机作业完毕后，应先起腿，然后将臂杆完全收回，放在支架上。汽车式起重机除设计有吊物行走性能者外，均不准吊物行走。
正确答案：B
260.	汽车吊试验应遵守GB5905的规定，维护与保养应遵守ZBJ 8000的规定。
正确答案：A
261.	一般纤维绳也可在机械驱动的情况下使用。
正确答案：B
262.	切断纤维绳索时，应先将预定切断的两边用软钢丝扎结，以免切断后绳索松散，断头应编结处理。
正确答案：A 
263.	卸扣的销子应扣在活动性较大的索具内。
正确答案：B
264.	滑车及滑车组使用前应进行检查，发现有裂纹、轮沿破损等情况者，不影响转动的情况下慎重使用。
正确答案：B
265.	滑车可以栓挂在不牢固的结构物上。
正确答案：B
266.	如使用的滑车可能着地，则应改变滑车的方向，防止垃圾窜入滑车。
正确答案：B
267.	对不合格或应报废的机具应及时清理，不准与合格的混放。
正确答案：A
268.	安全工器具室内应配置适用的柜、架，可存放不影响安全工器具性能的其他物品。
正确答案：B
269.	携带型接地线宜集中存放，接地线的号码应与工具清册一致。
正确答案：B
270.	绝缘隔板和绝缘罩使用前应擦净灰尘，如果表面有轻度擦伤，应涂金属漆处理。
正确答案：B
271.	橡胶绝缘用具应放在避光的柜内，使用频繁的可不撒上滑石粉。
正确答案：B
272.	携带型短路接地线的两端夹具应保证接地线与导体和接地装置都能接触良好、拆装方便，有足够的机械强度，并在大短路电流通过时不致松脱。
正确答案：A
273.	现场带电安放绝缘隔板及绝缘罩时，应戴手套、使用绝缘操作杆，必要时可用绝缘绳索将其固定。
正确答案：B
274.	安全帽使用时，应将帽箍调紧，防止工作中前倾后仰或其他原因造成滑落。
正确答案：B
275.	特殊天气使用脚扣和登高板应采取防滑措施。
正确答案：A
276.	脚扣和登高板：金属部分变形和绳（带）损伤者可在低处使用。
正确答案：B
277.	安全工器具的电气试验和机械试验可由各使用单位根据试验标准和周期进行，也可委托试验。
正确答案：B
278.	变、配电站的钥匙与电力电缆附属设施的钥匙应轮流严格保管，使用时要登记。
正确答案：B
279.	电力电缆作业，为防止损伤运行电缆或其他地下管线设施，在城市道路红线范围内不宜使用大型机械来开挖沟（槽），硬路面面层破碎可使用小型机械设备，但应加强监护，不准深入土层。
正确答案：A
280.	电力电缆掘路施工区域应用标准路栏等严格分隔，并有明显标记，夜间施工应佩戴反光标志，施工地点应加挂警示灯。
正确答案：A
281.	电力电缆沟（槽）开挖时，应将路面铺设材料和泥土分别堆置，堆置处和沟槽之间应保留通道供施工人.员正常行走。
正确答案：A
282.	电力电缆沟（槽）开挖时，在堆置物堆起的斜坡上可以放置工具材料等器物。
正确答案：B
283.	移动电缆接头禁止带电进行。
正确答案：B
284.	开断电缆时，扶绝缘柄的人应戴绝缘手套并站在绝缘垫上，并采取防灼伤措施（如防护面具等）。
正确答案：A
285.	开启电缆井井盖、电缆沟盖板及电缆隧道人孔盖时应使用专用工具，同时注意所立位置，以免坠落。
正确答案：A
286.	作业人员撤离电缆井或隧道后，应立即将井盖盖好。
正确答案：A
287.	在电缆隧（沟）道内巡视时，工作人员应携带便携式气体测试仪，通风不良时还应携带正压式空气呼吸器。
正确答案：A
288.	电缆沟的盖板开启后，自然通风一段时间，即可下井工作。
正确答案：B
289.	电缆井内工作时，禁止只打开一只井盖（单眼井除外）。
正确答案：A
290.	电缆井、隧道内工作时，通风设备应定时开启。
正确答案：B
291.	充油电缆施工应做好电缆油的收集工作，对散落在地面上的电缆油要立即覆上黄沙或砂土，及时清除。
正确答案：A
292.	制作环氧树脂电缆头和调配环氧树脂工作过程中，应采取有效的防毒和防火措施。
正确答案：A
293.	电缆施工完成后应将穿越过的孔洞进行封堵。
正确答案：A
294.	电缆故障声测定点时，禁止直接用手触摸电缆外皮或冒烟小洞。
正确答案：A
295.	所有升降口、大小孔洞、楼梯和平台装设的栏杆如需在检修期间拆除时，应装设临时遮栏，并在检修结束时将栏杆立即装回。
正确答案：A
296.	机器的转动部分应装有防护罩或其他防护设备 （如栅栏），露出的轴端应设有护盖，以防绞卷衣服。
正确答案：A
297.	禁止在机器转动时，从联轴器（靠背轮）和齿轮上取下防护罩或其他防护设备。
正确答案：A
298.	上爬梯应逐档检查爬梯是否牢固，上下爬梯应抓牢，两手可以抓一个梯阶。
正确答案：B
299.	杆塔等的固定爬梯，应牢固可靠。高百米以上的爬梯，中间应设有休息的平台，并应定期进行检查和维护。
正确答案：A
300.	垂直爬梯宜设置人员上下作业的防坠安全自锁装置或速差自控器，并制定相应的使用管理规定。
正确答案：A
301.	遇有电气没备着火时，应先救火再切断电源。
正确答案：B
302.	消防器材的配备、使用、维扩，消防通道的配置等应遵守DL5027的规定。
正确答案：A
303.	检修动力电源箱的支路开关都应加装剩余电流动作保护器（漏电保护器）并应定期检查和试验。
正确答案：A
304.	大锤及手锤的柄应用整根的硬木制成，也可用大木料劈开制作，但不能用其他材料替代，应装得十分牢固，并将头部用楔栓固定。
正确答案：B
305.	在狭窄区域，使用大锤时应注意周围环境，避免反击力伤人。
正确答案：A
306.	锤把上不可有油污。可戴手套或单手抡大锤，周围不准有人靠近。
正确答案：B
307.	用凿子凿坚硬或脆性物体时（如生铁、生铜、水泥等），应戴绝缘手套，必要时装设安全遮栏，以防碎片打伤旁人。
正确答案：B
308.	凿子被锤击部分有伤痕不平整、沾有油污等，使用时应注意防止滑脱。
正确答案：B
309.	锉刀、手锯、木钻、螺丝刀等的手柄应安装牢固，没有手柄的也可使用。
正确答案：B
310.	使用钻床时，应将工件设置牢固后，方可开始工作。
正确答案：A
311.	清除钻孔内金属碎屑时，应先停止钻头的转动。可以用手直接清除铁屑。
正确答案：B
312.	使用钻床时应戴手套。
正确答案：B
313.	使用锯床时，工件应夹牢，长的工件两头应垫牢，并防止工件锯断时伤人。
正确答案：A
314.	使用射钉枪、压接枪等爆发性工具时，除严格遵守说明书的规定外，还应遵守爆破的有关规定。
正确答案：A
315.	用砂轮磨工具时应使火星向前。禁止用砂轮的侧面研磨。
正确答案：B
316.	禁止使用没有防护罩的砂轮（特殊工作需要的手提式小型砂轮除外）。砂轮机的安全罩应完整。
正确答案：A
317.	使用电气工具时，禁止提着电气工具的导线或转动部分。
正确答案：A
318.	在梯子上使用电气工具，应做好防止感电坠落的安全措施。
正确答案：A
319.	在使用电气工具工作中，因故离开工作场所或暂时停止工作以及遇到临时停电时，应关闭电气工具开关。
正确答案：B
320.	电气工具和用具的电线不准接触热体，不要放在湿地上，并避免载重车辆和重物压在电线上。
正确答案：A
321.	连接电动机械及电动工具的电气回路应设开关或插座，并装设剩余电流动作保护器（漏电保护器），金属外壳应接地；电动工具应做到“一机一闸”。
正确答案：B
322.	对正常使用的电动工具也应对绝缘电阻进行定期测量、检查。
正确答案：A
323.	在一般作业场所（包括金属构架上），应使用Ⅱ类电动工具（带绝缘外壳的工具）。
正确答案：A
324.	对承重构架进行焊接，应经过工区的许可。
正确答案：B 
325.	禁止在油漆未干的结构或其他物体上进行焊接。
正确答案：A
326.	气瓶的存储应符合国家有关规定。
正确答案：A 
327.	气瓶搬运应使用专门的抬架或手推车。
正确答案：A 
328.	气瓶押运人员应坐在驾驶室内，或坐在车厢内。
正确答案：B
329.	用汽车运输气瓶时，气瓶顺车厢纵向放置即可。
正确答案：B
330.	氧气瓶及乙炔气瓶可以放在一起运送，但不准与易燃物品或装有可燃气体的容器一起运送。
正确答案：B
331.	在一级动火区动火作业，应填用线路一级动火工作票。
正确答案：A
332.	二级动火区，是指火灾危险性很大，发生火灾时后果严重的部位或场所。
正确答案：B
333.	在二级动火区动火作业，应填用线路二级动火工作票。
正确答案：A
334.	一级动火区，是指二级动火区以外的所有防火重点部位或场所以及禁止明火区。
正确答案：B
335.	各单位可参照附录Q和现场情况划分一级和二级动火区，制定出需要执行一级和二级动火工作票的工作项目一览表，并经本单位批准后执行。
正确答案：A
336.	动火工作票不准代替设备停复役手续或检修工作票、工作任务单和事故紧急抢修单，并应在动火工作票上注明检修工作票、工作任务单和事故紧急抢修单的编号。
正确答案：A
337.	若动火工作与运行有关，即需要运维人员对设备系统采取隔离、冲洗等防火安全措施者，还应多一份交运维人员收执。
正确答案：A
338.	动火工作票签发人可以兼任该项工作的工作负责人。动火工作票由动火工作负责人填写。
正确答案：B
339.	动火工作票的审批人、消防监护人可以签发动火工作票。
正确答案：B
340.	动火单位到生产区域内动火时，动火工作票由设备运维管理单位（或工区）签发和审批，也可由动火单位和设备运维管理单位（或工区）实行“双签发”。
正确答案：A
341.	线路一级动火工作票应提前办理。
正确答案：A
342.	线路一、二级动火工作票签发人应是经本单位（动火单位或设备运维管理单位）考试合格并经本单位批准且公布的有关部门负责人、技术负责人或经本单位批准的其他人员。
正确答案：A
343.	动火工作负责人应是具备检修工作负责人资格的人员。
正确答案：B
344.	动火执行人应具备有关部门颁发的合格证。
正确答案：A
345.	动火作业中，有条件拆下的构件，如油管、阀门等应拆下来移至安全场所。
正确答案：A
346.	对于动火作业，可以采用不动火的方法代替而同样能够达到效果时，尽量采用替代的方法处理。
正确答案：A
347.	凡盛有或盛过易燃易爆等化学危险物品的容器、设备、管道等生产、储存装置，在动火作业前应将其与生产系统彻底隔离，并进行清洗置换，检测可燃气体、易燃液体的可燃蒸汽含量合格后，方可动火作业。
正确答案：A
348.	动火作业应有专人监护，动火作业前应清除动火现场及周围的易燃物品，或采取其他有效的安全防火措施，配备足够适用的消防器材。
正确答案：A
349.	动火作业现场的通排风要良好，以保证泄漏的气。体能顺畅排走。
正确答案：A 
350.	动火作业间断或终结后，清理现场后即可离开。
正确答案：B
351.	二级动火时，工区分管生产的领导或技术负责人（总工程师）可不到现场。
正确答案：A
352.	二级动火时，工区应指定人员，并和消防（专职）人员或指定的义务消防员始终在现场监护。
正确答案：A
353.	一、二级动火工作在次日动火前可不必检查其他防火安全措施，但需测定可燃气体、易燃液体的可燃蒸汽含量，合格方可重新动火。
正确答案：B
354.	生产现场和经常有人工作的场所应配备急救箱，存放急救用品，并应指定专人负责保管。
正确答案：B
355.	触电者脱离电源后，救护者在救护过程中特别是在杆上或高处抢救伤者时，要注意自身和被救者不要触及附近带电体，防止再次触及带电设备。
正确答案：B
356.	低压触电时，因触电者的身体是带电的，其鞋的绝缘也可能遭到破坏，救护人不得接触触电者的皮肤，也不能抓他的鞋。
正确答案：A
357.	触电者神志不清，判断意识无，有心跳，但呼吸停止或极微弱时，应立即用仰头抬颏法，使气道开放，并对触电者施行心脏按压。
正确答案：B
358.	伤员脱离电源后，当发现触电者呼吸微弱或停止时，应立即通畅触电者的气道以促进触电者呼吸或便于抢救。
正确答案：A
359.	伤员脱离电源后，对伤员进行脉搏判断应同时触摸两侧颈动脉。
正确答案：B
360.	胸外心脏按压时，按压与人工呼吸的比例关系通常是，成人为30：2，婴儿、儿童为15：20
正确答案：A
361.	现场心肺复苏应坚持不断地进行，如需将伤员由现场移往室内，中断操作时间不得超过7s；通道狭窄、上下楼层、送上救护车等的操作中断不得超过30s。
正确答案：A
362.	创伤急救时，外部出血立即采取止血措施，防止失血过多而休克。
正确答案：A
363.	创伤急救过程中，平地搬运时伤员头部在前，上楼、下楼、下坡时头部在下，搬运中应严密观察伤员，防止伤情突变。
正确答案：B
364.	创伤急救止血时，可用电线、铁丝、细绳等作止血带使用。
正确答案：B
365.	骨折急救时，开放性骨折，伴有大出血者，先固定、再止血，并用干净布片覆盖伤口，然后速送医院救治。
正确答案：B
366.	如果伤员颅脑外伤，应使伤员采取平卧位，保持气道通畅，若有呕吐，应扶好头部和身体，使头部和身体同时侧转，防止呕吐物造成窒息。
正确答案：A
367.	冻伤急救时，将伤员身上潮湿的衣服剪去后用干燥柔软的衣服暖盖，并立即烤火或搓雪。
正确答案：B
368.	毒蛇咬伤后，不要惊慌、奔跑、饮酒，以免加速蛇毒在人体内扩散。
正确答案：A
369.	怀疑可能存在有害气体时，应立即将人员撤离现场，转移到通风良好处休息。抢救人员进入险区应戴防毒面具。
正确答案：A
[type end]
